Q: What are the coordinates of Pittsburgh, Pennsylvania?
A: 40°26′23″N 79°58′35″W


Q: What is Pittsburgh's rank in terms of population in Pennsylvania and the United States?
A: Second-most populous city in Pennsylvania and the 68th-most populous city in the U.S.


Q: What rivers converge in Pittsburgh to form the Ohio River?
A: The Allegheny River and Monongahela River.


Q: What are some of Pittsburgh's nicknames?
A: City of Bridges, Steel City, City of Champions, the 'Burgh, the Paris of Appalachia.


Q: Who founded Pittsburgh and in what year?
A: Founded by John Forbes in 1758.


Q: What is Pittsburgh's motto?
A: Benigno Numine ("With the Benevolent Deity").


Q: What industries has Pittsburgh focused on since the 1990s?
A: Healthcare, education, and technology industries.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in Pittsburgh?
A: Ten Fortune 500 companies.


Q: What major league sports teams are based in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates.


Q: What is the estimated population of Pittsburgh in 2023?
A: 303,255.


Q: What historical event did Pittsburgh host in 2009?
A: The G20 Pittsburgh Summit.


Q: What is the highest and lowest elevation in Pittsburgh?
A: Highest elevation is 1,370 ft and lowest elevation is 710 ft.


Q: What is the GDP of Pittsburgh's metropolitan statistical area (MSA) as of 2022?
A: $153.3 billion.


Q: How many bridges does Pittsburgh have, earning it the nickname "City of Bridges"?
A: 446 bridges.


Q: When was Pittsburgh incorporated as a city?
A: March 18, 1816.


Q: What is the demonym for residents of Pittsburgh?
A: Pittsburgher or Yinzer.


Q: What is the area of Pittsburgh in square miles?
A: 58.35 sq mi (151.12 km²).


Q: What historical structure in Pittsburgh is the oldest extant building?
A: Fort Pitt Block House, built in 1764.

Q: What industries did Pittsburgh shift its economic base to in the later 20th century?
A: Pittsburgh shifted its economic base to education, tourism, and services, largely based on healthcare/medicine, finance, and high technology such as robotics.


Q: How did Pittsburgh's housing market perform during the late 2000s recession?
A: Pittsburgh was economically strong during the late 2000s recession, adding jobs and seeing housing property values rise.


Q: What significant event took place in Pittsburgh in September 2009?
A: The 2009 G20 Pittsburgh Summit was held in Pittsburgh.


Q: What geographical feature is located at the convergence of the Allegheny and Monongahela rivers in Pittsburgh?
A: The convergence at Point State Park is referred to as "the point."


Q: How many neighborhoods does Pittsburgh have?
A: Pittsburgh has 90 distinct neighborhoods.


Q: What is the tallest building in downtown Pittsburgh?
A: The U.S. Steel Tower is the tallest building at 841 ft (256 m).


Q: What is the climate classification of Pittsburgh?
A: Pittsburgh falls within either a hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa).


Q: What is the warmest month in Pittsburgh, and what is its average temperature?
A: The warmest month is July, with a 24-hour average temperature of 73.2 °F (22.9 °C).


Q: What challenges does Pittsburgh face regarding water quality?
A: Pittsburgh's rivers exceed EPA pollution limits due to overflowing untreated sewage from the city's outdated infrastructure.


Q: How has Pittsburgh addressed high lead levels in its drinking water?
A: The Pittsburgh Water and Sewer Authority began adding orthophosphate to the water and is working to replace lead pipes.

Q: What is the rate of elevated blood-lead levels in Black and Hispanic children in Pittsburgh compared to white children?
A: Black and Hispanic children in Pittsburgh experience elevated blood-lead levels at 4 times the rate of white children.


Q: What was the population of Pittsburgh according to the 2023 estimate?
A: The estimated population of Pittsburgh in 2023 was 303,255.


Q: What percentage of Pittsburgh's population was Black or African American in 2020?
A: In 2020, 23.0% of Pittsburgh's population was Black or African American.


Q: What was the percentage of non-Hispanic whites in Pittsburgh's population in 2010 compared to 1970?
A: Non-Hispanic whites were 64.8% of the population in 2010, compared to 78.7% in 1970.


Q: What are the five largest European ethnic groups in Pittsburgh since the beginning of the 21st century?
A: The largest European ethnic groups in Pittsburgh are German (19.7%), Irish (15.8%), Italian (11.8%), Polish (8.4%), and English (4.6%).


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as Christian in 2014?
A: In 2014, 78% of Pittsburgh's population identified as Christian.


Q: Which company is the largest employer in Pittsburgh?
A: The largest employer in Pittsburgh is the University of Pittsburgh Medical Center, with 48,000 employees.


Q: How many Fortune 500 companies are based in the Pittsburgh area?
A: Ten Fortune 500 companies are based in the Pittsburgh area.


Q: What is the median income for a household in Pittsburgh according to the 2019 American Community Survey?
A: The median income for a household in Pittsburgh was $53,799 according to the 2019 American Community Survey.


Q: What percentage of Pittsburgh's population was below the poverty line, including those under 18, as of the last census data?
A: About 20.4% of the population was below the poverty line, including 27.5% of those under the age of 18.


Q: What is the population density of Pittsburgh's city limits?
A: The population density of Pittsburgh's city limits is 5,513 people per square mile.


Q: Which area in Pittsburgh has the highest population density?
A: North Oakland has the highest population density at 21,200 people per square mile.


Q: What are the most common countries of origin for immigrants in Pittsburgh?
A: Most of Pittsburgh's immigrants are from China, India, Korea, and Italy.


Q: How many shopping malls anchor the retail sector in the Pittsburgh area?
A: Over 35 shopping malls anchor the retail sector in the Pittsburgh area.


Q: What is Pittsburgh's role in the film industry?
A: Pittsburgh has a 116-year-old film industry and hosts major television and movie productions, including having the largest sound stage outside Los Angeles and New York City.

Q: What are some of the major art museums in Pittsburgh?
A: Major art museums in Pittsburgh include the Andy Warhol Museum, the Carnegie Museum of Art, the Frick Pittsburgh, Pittsburgh Center for the Arts, the Mattress Factory, and the Carnegie Museum of Natural History.


Q: What is the Heinz History Center known for?
A: The Heinz History Center is a Smithsonian affiliate that provides regional history in the Strip District.


Q: Where is the eclectic Bayernhof Music Museum located?
A: The Bayernhof Music Museum is located six miles (9 km) from downtown Pittsburgh.


Q: What does the Cathedral of Learning's Nationality Rooms showcase?
A: The Nationality Rooms showcase pre-19th-century learning environments.


Q: What annual event is hosted at the David L. Lawrence Convention Center in Pittsburgh?
A: Anthrocon, the world's largest furry convention, is hosted annually at the David L. Lawrence Convention Center.


Q: Which Pittsburgh artist had a hit song reach number one on the Billboard Hot 100 in 2011?
A: Wiz Khalifa had a hit song, "Black and Yellow," reach number one on the Billboard Hot 100 in 2011.


Q: What is the oldest continuously producing theater company in Pennsylvania?
A: The Duquesne University Red Masquers, founded in 1912, are the oldest continuously producing theater company in Pennsylvania.


Q: Who are some notable writers from Pittsburgh?
A: Notable writers from Pittsburgh include Gertrude Stein, Rachel Carson, August Wilson, Michael Chabon, David McCullough, and Annie Dillard.


Q: What food specialties is Pittsburgh known for?
A: Pittsburgh is known for pierogies, kielbasa, chipped chopped ham sandwiches, and Klondike bars.


Q: What is a unique feature of Pittsburgh's sports teams?
A: Pittsburgh's major professional sports teams—the Steelers, Penguins, and Pirates—all share the same team colors, black and gold.


Q: What is the Pittsburgh dialect commonly called?
A: The Pittsburgh dialect is commonly called Pittsburghese.


Q: What is the significance of PNC Park in Pittsburgh?
A: PNC Park is the home stadium of the Pittsburgh Pirates and is praised for its location, history, design, comfort, and baseball experience.

Q: What was significant about the Pittsburgh Pirates' lineup in 1971?
A: The Pirates were the first major league team to field an all-minority lineup in 1971.


Q: How many consecutive losing seasons did the Pittsburgh Pirates have, setting an MLB record?
A: The Pirates had 20 consecutive losing seasons from 1993 until 2012.


Q: How many Super Bowls have the Pittsburgh Steelers won?
A: The Steelers have won six Super Bowls.


Q: Who has owned the Pittsburgh Steelers since the team's founding?
A: The Rooney family has owned the Steelers since 1933.


Q: What notable achievement did the Pittsburgh Panthers football team accomplish in 2021?
A: The Panthers won the 2021 ACC Championship Game.


Q: How many Stanley Cup championships have the Pittsburgh Penguins won?
A: The Penguins have won five Stanley Cup championships.


Q: When did the Pittsburgh Penguins move to the PPG Paints Arena?
A: The Penguins moved to the PPG Paints Arena in 2010.


Q: What is the name of Pittsburgh's professional women's football team?
A: The Pittsburgh Passion.


Q: Which university's men's basketball team won two pre-NCAA tournament national championships?
A: The University of Pittsburgh (Pitt) in 1928 and 1930.


Q: When was the Pittsburgh Riverhounds soccer team founded?
A: The Riverhounds were founded in 1998.


Q: What is the oldest U.S. golf course in continuous use, located in the Pittsburgh area?
A: Foxburg Country Club, dating from 1887.


Q: Who was sworn in as Pittsburgh's youngest mayor in 2006?
A: Luke Ravenstahl.


Q: Who became Pittsburgh's first African-American mayor in 2021?
A: Ed Gainey.


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Bureau of Police.


Q: How many murders were reported in Pittsburgh at the end of 2019?
A: There were 37 murders reported.


Q: What percentage of unsolved homicide cases in Pittsburgh involved a black victim?
A: 97% of unsolved cases involved a black victim.

Q: Which universities are located in the Oakland neighborhood of Pittsburgh?
A: Carlow University, Carnegie Mellon University, and the University of Pittsburgh.


Q: What is Carnegie Mellon University known for?
A: Carnegie Mellon University is known for its Mellon College of Science, School of Computer Science, College of Engineering, School of Business, Heinz College, College of Fine Arts, and programs in writing, social and decision sciences, information systems, statistics, and psychology.


Q: When was the University of Pittsburgh established?
A: The University of Pittsburgh was established in 1787.


Q: What type of university is Carlow University?
A: Carlow University is a small private Catholic university that has traditionally educated women.


Q: What is notable about Chatham University?
A: Chatham University is a liberal arts college founded as a woman's college and became fully coeducational in 2015.


Q: What is Duquesne University known for?
A: Duquesne University is noted for its song and dance troupe, the Duquesne University Tamburitzans, and programs in law, business, and pharmacy.


Q: What is the starting salary for a teacher with a BA in Pittsburgh Public Schools as of 2018?
A: The starting salary for a teacher with a BA in Pittsburgh Public Schools was $46,920 in 2018.


Q: What are the two major daily newspapers in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Post-Gazette and the Pittsburgh Tribune-Review (online only).


Q: What is significant about KDKA 1020 AM?
A: KDKA 1020 AM is the world's first commercially licensed radio station, which began airing on November 2, 1920.


Q: What notable film productions have been shot in Pittsburgh?
A: Films such as "The Dark Knight Rises," "The Silence of the Lambs," and "Flashdance" have been shot in Pittsburgh.


Q: What is the Pittsburgh Film Office's role in the local economy?
A: The Pittsburgh Film Office states that the film and television industry provides employment to over 10,000 people and pays over $500 million in wages in southwestern Pennsylvania.


Q: What are the two largest health care providers in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center (UPMC) and Allegheny Health Network.


Q: Who developed one of the first successful polio vaccines at the University of Pittsburgh?
A: American virologist Jonas Salk.


Q: How many bridges does Pittsburgh have, and how does it compare to Venice, Italy?
A: Pittsburgh has 446 bridges, which is three more than Venice, Italy.


Q: What is the main public transportation agency in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Regional Transit.

Q: What is the average wait time for public transit in Pittsburgh?
A: 17 minutes.


Q: What percentage of public transit riders in Pittsburgh wait over 20 minutes on average every day?
A: 33%.


Q: What is the average distance people travel in a single trip using public transit in Pittsburgh?
A: 3.9 miles (6.3 km).


Q: What percentage of public transit riders travel over 7.5 miles (12 km) in a single direction?
A: 11%.


Q: What is referred to as the "parkway east" in Pittsburgh?
A: Interstate 376 connecting to Interstate 76 (Pennsylvania Turnpike).


Q: Which interstate is known as the "parkway west" in Pittsburgh?
A: Interstate 376 connecting to Interstate 79, the Pittsburgh International Airport, the Ohio end of the Turnpike, and Interstate 80.


Q: What is the "parkway north" in Pittsburgh?
A: Interstate 279 connecting to I-79.


Q: What is the "crosstown" in Pittsburgh?
A: Interstate 579 allowing access to downtown, the Liberty Tunnels, and the PPG Paints Arena.


Q: What is the length of the expressway section of Pennsylvania Route 28?
A: 45 miles.


Q: What is the length of the expressway section of U.S. Route 22?
A: 70 miles.


Q: Which airport provides commercial passenger service to the Pittsburgh metropolitan area?
A: Pittsburgh International Airport.


Q: How far is Arnold Palmer Regional Airport from Pittsburgh?
A: 44 miles (71 km) east of Pittsburgh.


Q: Name two airports that have or had scheduled commercial service near Pittsburgh.
A: Morgantown Municipal Airport and Youngstown–Warren Regional Airport.


Q: Which rail service provides intercity travel to Pittsburgh Union Station?
A: Amtrak.


Q: What bus services connect Pittsburgh with distant cities?
A: Megabus, Greyhound Lines, and Fullington Trailways.


Q: What is the name of Pittsburgh's mass transit system?
A: Pittsburgh Regional Transit.


Q: What is the rank of Pittsburgh Regional Transit among U.S. transit agencies by size?
A: 11th-largest.


Q: What is the name of the funicular railway operated by Pittsburgh Regional Transit?
A: The Monongahela Incline.


Q: Where does the Pittsburgh light rail system run from and to?
A: From Acrisure Stadium to South Hills Village and Library.


Q: What is the rank of the Port of Pittsburgh among U.S. ports by size?
A: 20th-largest.


Q: Name three sister cities of Pittsburgh.
A: Bilbao, Spain; Da Nang, Vietnam; Sheffield, England.

Q: What event is Pittsburgh recognized as the starting point for?
A: The Lewis and Clark Expedition.


Q: Which publication contains information about the Underground Railroad in Pennsylvania?
A: "Underground Railroad in Pennsylvania" by William J. Switala.


Q: What is the title of the book by Bob Regan about Pittsburgh's public stairways?
A: "Pittsburgh Steps, the Story of the City's Public Stairways."


Q: What is the focus of the 2009 University of Pittsburgh Library exhibit?
A: Slavery in Pittsburgh in the 18th and 19th centuries.


Q: When was the vintage map of Pittsburgh, Pennsylvania created, as referenced in the text?
A: 1902.


Q: What is the subject of the book "Masaryk a legie" by Vratislav Preclík?
A: Masaryk and the Legions.


Q: What did the U.S. Census Bureau archive regarding race and Hispanic origin?
A: Data for selected cities and other places from the earliest census to 1990.


Q: What significant demographic change occurred in Pittsburgh between 1910 and 1930?
A: A huge Black migration.


Q: What is the ISBN for the book "The Paris of Appalachia: Pittsburgh in the Twenty-First Century" by Brian O'Neill?
A: ISBN 978-0-88748-509-1.


Q: What city is referred to as the "Paris of Appalachians" in a Washington Post article?
A: Pittsburgh.


Q: What does the "2023 USDA Plant Hardiness Zone Map" provide information about?
A: Plant hardiness zones in the United States.


Q: What environmental issue is highlighted in Pittsburgh according to a study by Reid Frazier?
A: Higher asthma rates in children near polluting sites.


Q: What was a major contributing factor to Pittsburgh's lead crisis according to Oliver Morrison?
A: The main cause wasn't corporate management.


Q: What was the main topic of the book "The Paradox of Urban Revitalization" by Howard Gillette?
A: Progress and poverty in America's postindustrial era.


Q: What transformation is highlighted in a 2010 NPR article about Pittsburgh?
A: From a steel city to a tech hub.

Q: When was the article "2022 Fortune 500: Pittsburgh rankings see new top performer" retrieved from Pittsburgh Business Times?
A: June 11, 2022.


Q: What was the value of Chevron's acquisition of Atlas Energy?
A: $4.3 billion.


Q: What did Consol Energy acquire from Dominion's Appalachian E&P business, and for how much?
A: Consol Energy acquired Dominion's Appalachian E&P business for $3.475 billion in cash.


Q: What significant cultural contribution did Pittsburgh make in 1905?
A: Pittsburgh's Nickelodeon introduced the moving picture theater to the masses.


Q: What is the name of the studio in Pittsburgh that aims to be "L.A. East"?
A: 31st Street Studios.


Q: Which song by Wiz Khalifa hit number one, and when was this noted?
A: "Black & Yellow," noted on February 10, 2011.


Q: What title was Pittsburgh given in 2019 by a hospitality consulting firm?
A: Food City of the Year.


Q: Which Pittsburgh festival was voted America's best specialty food festival in 2023?
A: Picklesburgh.


Q: What is the significance of the August Wilson House?
A: It is associated with August Wilson, a notable playwright.


Q: What sports-related title was Pittsburgh given by Sporting News?
A: Best Sports City.


Q: What was the historical significance of the St. Patrick's Day flood of 1936 in Pittsburgh?
A: It was a major flood event with significant impact.


Q: What is the connection between Pittsburgh and zombies?
A: Pittsburgh is known as "the home of zombies."


Q: What is the oldest golf course in continuous use in the United States, and where is it located?
A: Foxburg Country Club, located in Pennsylvania.


Q: What did the Pittsburgh City Council preliminarily approve funding for in April 2023?
A: To support a new police contract.

Q: What was the percentage increase in U.S. television households for the 2006–2007 season reported by Nielsen?
A: 1.1%


Q: Which Pittsburgh public broadcasting station was noted for pioneering educational programming?
A: WQED


Q: What is the name of the first commercial radio station?
A: KDKA


Q: How much did the 'Fences' film shoot generate for Pittsburgh businesses and hires?
A: $9.4 million


Q: Which film industry figure is noted for influencing Pittsburgh's film industry?
A: George Romero


Q: What is the Pittsburgh Film Office?
A: A non-profit economic development agency promoting southwestern Pennsylvania to the film industry


Q: What type of economic impact data did the MPAA release?
A: State-by-state figures on the economic impact of the film and television industry


Q: What is the purpose of the Pittsburgh Water and Sewer Authority?
A: To manage water and sewer services in Pittsburgh


Q: What significant medical procedure was reported by The New York Times in 1995?
A: A man received baboon marrow in a risky AIDS treatment


Q: What is the Duquesne Incline known for?
A: A historic cable car railway serving commuters and tourists since 1877 in Pittsburgh


Q: What did the Pitt team achieve related to brain-computer interface technology?
A: They inserted a computer chip in the brain so a person's thoughts can instigate motion


Q: How was Pittsburgh ranked among large cities for commuting without cars?
A: Eighth

Q: What is the population of Pittsburgh as of the 2020 census?
A: 302,971


Q: What rivers converge to form the Ohio River in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and Monongahela River


Q: What is Pittsburgh's rank in terms of population among U.S. cities?
A: 68th


Q: What industries has Pittsburgh focused on since the 1990s?
A: Healthcare, education, and technology


Q: How many Fortune 500 companies are based in Pittsburgh?
A: Ten


Q: What notable educational institutions are located in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University and the University of Pittsburgh


Q: What is a nickname for Pittsburgh due to its numerous bridges?
A: The "City of Bridges"


Q: How many bridges does Pittsburgh have?
A: 446


Q: When was Pittsburgh incorporated as a borough?
A: April 22, 1794


Q: Who was Pittsburgh named after?
A: British statesman William Pitt, 1st Earl of Chatham


Q: What year was Pittsburgh founded?
A: 1758


Q: What major league professional sports teams are based in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates


Q: What was the previous federal recognition of Pittsburgh's name between 1891 to 1911?
A: Pittsburg


Q: What is the motto of Pittsburgh?
A: Benigno Numine ("With the Benevolent Deity")

Q: What was the location of the 18th-century Lenape town mentioned in the text?
A: It was located roughly from where Penn Avenue is today, below the mouth of Two Mile Run, from 30th Street to 39th Street, on the south bank of the Allegheny River.


Q: Who was the first known European to enter the Pittsburgh region, and when?
A: The French explorer Robert de La Salle during his 1669 expedition down the Ohio River.


Q: What is the oldest extant structure in Pittsburgh?
A: The Fort Pitt Block House, built by the British in 1764.


Q: What major event began with the future Pittsburgh as its center?
A: The French and Indian War, the North American front of the Seven Years' War.


Q: What was Pittsburgh's original name when General John Forbes took the forks in 1758?
A: Pittsborough.


Q: When was the first civilian local government in Pittsburgh created, and what was it called?
A: On April 16, 1771, it was created as Pitt Township.


Q: Which industry was one of Pittsburgh's earliest and contributed to its growth after the American Revolution?
A: Boat building for settlers of the Ohio Country.


Q: What significant educational institution was chartered in Pittsburgh in 1787?
A: The Pittsburgh Academy.


Q: What major infrastructure project was Pittsburgh recognized as the starting point for in the 19th century?
A: The Lewis and Clark Expedition.


Q: What natural disaster destroyed over a thousand buildings in Pittsburgh in 1845?
A: The Great Fire of Pittsburgh.


Q: How did the American Civil War impact Pittsburgh's economy?
A: It boosted the economy with increased demand for iron and armaments by the Union.


Q: What was the significance of the Pittsburgh Agreement signed in May 1918?
A: It concerned the future foundation of Czechoslovakia.


Q: What was Pittsburgh's population status by 1910?
A: Pittsburgh was the nation's eighth-largest city.


Q: What was the "Renaissance" project launched in Pittsburgh after World War II?
A: A clean air and civic revitalization project.


Q: How did Pittsburgh's economy shift in the later 20th century?
A: It shifted to education, tourism, and services, focusing on healthcare/medicine, finance, and high technology.


Q: What geographical feature is Pittsburgh known for at its downtown area?
A: The convergence of the Allegheny and Monongahela Rivers to form the Ohio River, referred to as "The Point."


Q: How many distinct neighborhoods does Pittsburgh consist of?
A: 90 distinct neighborhoods.


Q: What major cultural and educational institutions are located in Pittsburgh's East End?
A: The University of Pittsburgh, Carnegie Mellon University, Carnegie Museums of Art and Natural History, and Phipps Conservatory.

Q: What is the "puddler" in Pittsburgh?
A: The "puddler" is a glass mural of an iron or steel worker, memorializing Pittsburgh's industrial heritage.


Q: How is Pittsburgh geographically categorized by the U.S. government?
A: Pittsburgh falls within the borders of the northeastern United States as defined by multiple U.S. government agencies.


Q: What is Pittsburgh's role within Appalachia?
A: Pittsburgh is characterized as the "northern urban industrial anchor of Appalachia" and is the largest city in Appalachia.


Q: What is the climate classification of Pittsburgh?
A: Pittsburgh falls within either a hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa).


Q: What is the warmest month in Pittsburgh and its average temperature?
A: The warmest month in Pittsburgh is July, with a 24-hour average temperature of 73.2 °F (22.9 °C).


Q: What is the average annual precipitation in Pittsburgh?
A: The average annual precipitation in Pittsburgh is 39.61 inches (1,006 mm).


Q: How does Pittsburgh's air quality rank according to the American Lung Association's 2024 report?
A: Pittsburgh ranked 26th for short-term particle pollution, 19th for year-round particle pollution, and 50th for ozone smog.


Q: What significant environmental issue affects Pittsburgh's water quality?
A: Pittsburgh's local rivers exceed EPA pollution limits due to frequently overflowing untreated sewage from the city's outdated infrastructure.


Q: What demographic changes occurred in Pittsburgh's racial composition from 1970 to 2020?
A: Non-Hispanic whites decreased from 78.7% in 1970 to 64.7% in 2020, while the Black or African American population increased to 23.0% by 2020.


Q: What is the population density of Pittsburgh's most densely populated parts?
A: North Oakland has a population density of 21,200 per square mile, and Uptown Pittsburgh has 19,869 per square mile.


Q: What are the wealthiest suburbs within Pittsburgh city limits?
A: Squirrel Hill and Point Breeze are the wealthiest suburbs within Pittsburgh city limits, with average household incomes over $100,000 a year.

Q: When did the Civic Arena in Pittsburgh open, and what was its impact on the local population?
A: The Civic Arena opened in 1961, displacing residents and businesses and contributing to the neighborhood's population dropping to an estimated 12,000.


Q: What was the result of the Urban Redevelopment Authority's actions in East Liberty in the 1960s?
A: The construction of Penn Center Mall and the displacement of about 3,800 people.


Q: What businesses were introduced by private developers in East Liberty by the early 2000s?
A: Home Depot, Whole Foods, and Google.


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as Christians according to a 2014 Pew Research Center study?
A: 78%.


Q: Which religious group was estimated to have a population of 49,200 in Greater Pittsburgh according to a 2017 study?
A: The Jewish population.


Q: What major transition did Pittsburgh's economy undergo following the collapse of its steel and electronics industries?
A: The economy shifted to high technology, health care, and other sectors.


Q: Which company is the largest employer in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center, with 48,000 employees.


Q: How many Fortune 500 companies are based in the Pittsburgh area?
A: Ten.


Q: What is Pittsburgh's role in the film industry?
A: It hosts major television and movie productions and has the largest sound stage outside Los Angeles and New York City.


Q: What is the significance of the Andy Warhol Museum in Pittsburgh?
A: It is one of the four Carnegie Museums of Pittsburgh and highlights the city's rich arts and culture scene.


Q: Which music genres have a long tradition in Pittsburgh?
A: Jazz, blues, and bluegrass music.


Q: What is the significance of the August Wilson House in Pittsburgh?
A: It celebrates the life and work of playwright August Wilson and serves as an arts center.


Q: Who are some notable writers from Pittsburgh?
A: Gertrude Stein, Rachel Carson, August Wilson, Michael Chabon, and David McCullough.

Q: Whose memoir, "An American Childhood," takes place in post-World War II Pittsburgh?
A: The memoir is by an author who hails from Pittsburgh.


Q: Which award-winning author based several books in Pittsburgh, including "Brothers and Keepers"?
A: John Edgar Wideman.


Q: What notable achievement does poet Terrance Hayes have?
A: He won the 2010 National Book Award and was a 2014 MacArthur Foundation Fellow.


Q: What is the Pittsburgh English dialect commonly called?
A: Pittsburghese.


Q: What unique aspect of sports teams is found in Pittsburgh?
A: All major professional sports teams share the same team colors, black and gold.


Q: What is Pittsburgh known for in the food industry as of 2019?
A: It was deemed "Food City of the Year" by AF&Co.


Q: What is the Pittsburgh Pirates' home stadium?
A: PNC Park.


Q: Which Pittsburgh sports team has won six Super Bowls?
A: The Pittsburgh Steelers.


Q: What is the name of Pittsburgh's professional soccer team?
A: The Pittsburgh Riverhounds.


Q: What is a notable feature of Pittsburgh's dialect?
A: It is known for dropping the verb "to be," as in "the car needs washed."


Q: What annual festival in Pittsburgh is named the "best specialty food festival in America"?
A: Picklesburgh.


Q: Which Pittsburgh university's football team has won nine national championships?
A: The University of Pittsburgh (Pitt).


Q: What is a notable historical contribution of Pittsburgh to children's television?
A: It helped spawn modern children's shows like "Mister Rogers' Neighborhood."


Q: What type of festival is "Zombie Fest" in Pittsburgh?
A: An annual festival related to the fantasy, macabre, and science fiction genre.


Q: What is the nickname for the Pittsburgh Pirates baseball team?
A: The Bucs or the Buccos.


Q: What is the significance of the "Terrible Towel" in Pittsburgh sports culture?
A: It personifies the city's black-and-gold sports identity.


Q: What is the name of the Pittsburgh Penguins' current home arena?
A: PPG Paints Arena.


Q: What is a common term used by locals in Pittsburghese for "rubber bands"?
A: Gum bands.


Q: What type of trails has Pittsburgh converted from former rail tracks?
A: Recreational trails, including a Pittsburgh-Washington D.C. bike/walking trail.

Q: Where do the Pittsburgh Riverhounds play their home games?
A: Highmark Stadium.


Q: What is the oldest U.S. golf course in continuous use located in the Pittsburgh area?
A: Foxburg Country Club.


Q: Which golf club holds the record for hosting the most U.S. Open tournaments?
A: Oakmont Country Club.


Q: Name three golf legends who began their careers on Pittsburgh area courses.
A: Arnold Palmer, Jim Furyk, and Rocco Mediate.


Q: Which professional wrestling promotion was founded in Pittsburgh in 2000?
A: Keystone State Wrestling Alliance (KSWA).


Q: What are some annual major sporting events hosted by Pittsburgh?
A: Three Rivers Regatta, Pittsburgh Vintage Grand Prix, Dirty Dozen Cycle Race, Pittsburgh Marathon, and Great Race 10K.


Q: Who was elected as Pittsburgh's first African-American mayor in November 2021?
A: Ed Gainey.


Q: Which congressional district includes Pittsburgh, and who represents it as of 2023?
A: Pennsylvania's 12th congressional district, represented by Democrat Summer Lee.


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Bureau of Police.


Q: What is the name of the first commercially licensed radio station in the world, located in Pittsburgh?
A: KDKA 1020 AM.


Q: What is the main campus of Carnegie Mellon University known for?
A: The Mellon College of Science, School of Computer Science, College of Engineering, School of Business, Heinz College, College of Fine Arts, and other programs.


Q: Which Pittsburgh university is noted for the Duquesne University Tamburitzans?
A: Duquesne University.


Q: What is the starting teacher salary offered to teachers with a BA in Pittsburgh public schools as of 2018?
A: $46,920.


Q: Name one local public charter school in Pittsburgh focused on computer and technology.
A: City Charter High School.


Q: What is the name of the local PBS member station in Pittsburgh?
A: WQED 13.


Q: Which newspaper is no longer in print for the Pittsburgh area but remains online?
A: Pittsburgh Tribune-Review.

Q: What are the public radio stations in Pittsburgh?
A: WESA 90.5 FM, WQED 89.3 FM, and WYEP 91.3 FM.


Q: Which universities run non-commercial radio stations in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University, the University of Pittsburgh, and Point Park University.


Q: How many major motion pictures have been filmed in Pittsburgh?
A: Over 124 major motion pictures.


Q: What tax credit has significantly impacted Pittsburgh's film industry?
A: The Pennsylvania Film Production Tax Credit.


Q: How many people are employed by Pittsburgh's film and television industry?
A: Over 10,000 people.


Q: How much does the film and television industry contribute in wages to Southwestern Pennsylvania?
A: Over $500 million.


Q: Name some film festivals held in Pittsburgh.
A: The Three Rivers Film Festival, the Pittsburgh Shorts Film Festival, the JFilm Festival, the ReelAbilities Film Festival, and the Black Bottom Film Festival.


Q: What are some prominent film studios in Pittsburgh?
A: 3 Rivers Studios, Cinelease Studios, Post Script Films, Deeplocal, and The Videohouse.


Q: Which company provides electricity to Pittsburgh?
A: Duquesne Light.


Q: What are the two largest healthcare providers in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center (UPMC) and Allegheny Health Network.


Q: Who developed one of the first successful polio vaccines in Pittsburgh?
A: Jonas Salk.


Q: What is the nickname given to Pittsburgh due to its numerous bridges?
A: The "City of Bridges."


Q: How many bridges does Pittsburgh have?
A: 446 bridges.


Q: What is the main airport serving the Pittsburgh metropolitan area?
A: Pittsburgh International Airport.


Q: Which organization provides intercity rail service to Pittsburgh?
A: Amtrak.


Q: What is the name of Pittsburgh's mass transit system?
A: Pittsburgh Regional Transit.


Q: What is the Port of Pittsburgh's rank among U.S. ports by cargo volume?
A: 20th-largest port.


Q: Name a sister city of Pittsburgh.
A: Bilbao, Spain.

Q: What are Pittsburgh and Sheffield both known as due to their industrial history?
A: Pittsburgh and Sheffield are both known as Steel City for their connections with the steel industry.


Q: When was the warmest daily minimum temperature recorded at Pittsburgh Int'l?
A: The warmest daily minimum temperature at Pittsburgh Int'l was 77 °F (25 °C) on July 23, 2010, and July 16, 1980.


Q: What is the recent addition to the Pittsburgh metro area as of 2023?
A: Lawrence County was added to the Pittsburgh metro area in 2023.


Q: How many counties are included in the Pittsburgh metro area?
A: The Pittsburgh metro area includes eight counties: Allegheny, Armstrong, Beaver, Butler, Fayette, Lawrence, Washington, and Westmoreland.


Q: What transformation has Pittsburgh undergone in the past 30 years?
A: Pittsburgh has moved from heavy industry to medicine, tech, and energy.


Q: Which notable companies have offices in Pittsburgh?
A: Google, Intel, and Apple have offices in Pittsburgh.


Q: What is the total real GDP for Pittsburgh, PA (MSA) tracked by?
A: The total real GDP for Pittsburgh, PA (MSA) is tracked by fred.stlouisfed.org.


Q: What historical recognition did Pittsburgh receive in relation to the Lewis and Clark expedition?
A: Pittsburgh is recognized as the starting point for the Lewis and Clark expedition.

Q: What organization provides information on air quality trends by city from 2000-2022?
A: The U.S. Environmental Protection Agency (EPA).


Q: Which city is associated with higher asthma rates in children near polluting sites according to a study?
A: Pittsburgh.


Q: What issue does the "3 Rivers Wet Weather" organization focus on?
A: Understanding sewer collection systems.


Q: What major infrastructure project is ALCOSAN undertaking?
A: Doubling the wastewater treatment plant to diminish sewage overflows.


Q: What was a significant cause of Pittsburgh's lead crisis according to Oliver Morrison?
A: It wasn't corporate management.


Q: What percentage of water systems in Allegheny County, PA, have detected lead according to a report?
A: 80%.


Q: Which Pittsburgh neighborhood is facing issues of displacement and development?
A: The Hill District.


Q: What transformation did Pittsburgh undergo according to NPR in 2010?
A: From steel to technology.


Q: What industry is Pittsburgh associated with in the film industry according to CNN Money in 2012?
A: It is reinventing itself as the new Hollywood.


Q: What is the significance of Pittsburgh's Nickelodeon in film history?
A: It introduced the moving picture theater to the masses in 1905.


Q: What is a notable environmental feature of the David L. Lawrence Convention Center in Pittsburgh?
A: It is considered an "emerald city" with energy-efficient buildings.


Q: What is the August Wilson House?
A: A site dedicated to the legacy of playwright August Wilson.

Q: What is the official website for Tom Savini?
A: savini.com


Q: Which organization is described as Pittsburgh's premiere science fiction organization?
A: Parsec


Q: What title was Pittsburgh given by a hospitality consulting firm in 2019?
A: Food City of the Year


Q: Which festival was voted America's best specialty food festival according to CBS Pittsburgh in 2023?
A: Picklesburgh


Q: What significant event in Pittsburgh's history is referred to as the "St. Patrick's Day flood of 1936"?
A: A historic flood described in eyewitness accounts.


Q: Which Pittsburgh sports teams are known for wearing black and gold?
A: Pittsburgh's teams


Q: What is the name of the trail mentioned in the text?
A: Great Allegheny Passage


Q: What is the name of the Pittsburgh arena football expansion team unveiled in 2010?
A: Pittsburgh Power


Q: Which Pittsburgh university is mentioned in relation to a conversation with Mary Soon Lee?
A: The SF Site


Q: What is the significance of the Foxburg Country Club mentioned in the text?
A: It is the oldest course in continuous use in the United States.


Q: Which Pittsburgh-based public broadcasting station pioneered educational programming?
A: WQED


Q: What is the Pittsburgh Film Office's role?
A: A non-profit economic development agency promoting southwestern Pennsylvania to the film industry.


Q: What is the name of the historic cable car railway serving commuters and tourists in Pittsburgh since 1877?
A: Duquesne Incline


Q: What is the name of the Pittsburgh-based creative technology and experience design company mentioned?
A: Deeplocal


Q: Which public library development is discussed in the text?
A: Circulation of power: the development of public library infrastructure in Greater Pittsburgh, 1924-2016.

Q: What is the Pittsburgh Daily Gazette?
A: It is a Google newspaper archive with PDFs of 5,794 issues dating primarily from 1834–1841 and 1850–1863.


Q: What is the Pittsburgh International Airport?
A: It is one of the places adjacent to Pittsburgh.


Q: Name two Fortune 500 headquarters located in the Pittsburgh metro area.
A: Alcoa and Dick's Sporting Goods.


Q: What are some of the cultural topics related to Pittsburgh?
A: Cookie table, theatre, and the Pittsburgh dialect.


Q: What is the Pittsburgh Tri-State area?
A: It includes the metropolitan area and combined area counties in Pennsylvania, Maryland, Ohio, and West Virginia.


Q: Name a historic event mentioned in the context of Pittsburgh.
A: The 2018 synagogue shooting.


Q: What is the Pittsburgh Convention and Visitors Bureau?
A: It is the official tourism website for Pittsburgh.


Q: What are some of the main sections and neighborhoods of Pittsburgh?
A: Downtown, North Side/North Hills, South Side/South Hills, and East End.


Q: Name a major company with strong relations to Pittsburgh.
A: Eaton Corporation.


Q: What is the Pittsburgh Combined Statistical Area?
A: It includes counties in Pennsylvania, Maryland, Ohio, and West Virginia.


Q: What is the Pittsburgh Stock Exchange?
A: It is an economic institution mentioned in the context of Pittsburgh's economy.


Q: Name a notable Pittsburgh sports-related topic.
A: The Pittsburgh sports category includes various sports teams and events.


Q: What is the significance of the Allegheny Conference in Pittsburgh?
A: It is part of the city's economic framework.


Q: Name a university associated with Pittsburgh.
A: University of Pittsburgh Medical Center.


Q: What is Picklesburgh?
A: It is a cultural event related to Pittsburgh.

Q: What is Pittsburgh known for in terms of industry?
A: Pittsburgh is known as "the Steel City" for its dominant role in the history of the U.S. steel industry.


Q: When was Pittsburgh founded, and by whom?
A: Pittsburgh was founded on November 27, 1758, by John Forbes.


Q: What is the population of Pittsburgh according to the 2020 census?
A: The population of Pittsburgh was 302,971 as of the 2020 census.


Q: What rivers converge in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and Monongahela River converge to form the Ohio River in Pittsburgh.


Q: How many bridges does Pittsburgh have, earning it a specific nickname?
A: Pittsburgh has 446 bridges, earning it the nickname "City of Bridges."


Q: What major educational institutions are located in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University and the University of Pittsburgh are major educational institutions located in Pittsburgh.


Q: What is Pittsburgh's rank in terms of population size in Pennsylvania and the United States?
A: Pittsburgh is the second-most populous city in Pennsylvania and the 68th-most populous city in the United States.


Q: What was Pittsburgh's role during the American Civil War?
A: The American Civil War boosted Pittsburgh's economy.


Q: What is the motto of Pittsburgh?
A: The motto of Pittsburgh is "Benigno Numine" ("With the Benevolent Deity").


Q: What major industries has Pittsburgh focused on since the 1990s?
A: Since the 1990s, Pittsburgh has focused on healthcare, education, and technology industries.


Q: What is the significance of Fort Pitt in Pittsburgh's history?
A: Fort Pitt was a key site during the French and Indian War and was named after William Pitt the Elder.


Q: What is a notable historical event that took place in Pittsburgh related to labor unrest?
A: The Pittsburgh Railroad Strike of 1877 was a notable event of labor unrest in the city.


Q: What was Pittsburgh's population estimate in 2023?
A: The population estimate for Pittsburgh in 2023 was 303,255.


Q: What are some of the cultural institutions found in Pittsburgh?
A: Pittsburgh is home to the Carnegie Museums of Pittsburgh, Pittsburgh Zoo & Aquarium, Phipps Conservatory and Botanical Gardens, and the National Aviary.


Q: What major sports teams are based in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates are major sports teams based in the city.


Q: What was the original name of Pittsburgh when it was first settled?
A: The original name was "Pittsborough" when it was first settled.


Q: Who named Pittsburgh and in honor of whom?
A: Scottish General John Forbes named Pittsburgh in honor of British statesman William Pitt, 1st Earl of Chatham.

Q: When did Andrew Carnegie begin steel production at the Edgar Thomson Steel Works?
A: Andrew Carnegie began steel production in 1875.


Q: What process did Andrew Carnegie adopt to increase steel production?
A: Andrew Carnegie adopted the Bessemer process.


Q: What significant merger involving Carnegie Steel Company occurred in 1901?
A: In 1901, J. P. Morgan and Elbert H. Gary merged Carnegie Steel Company into U.S. Steel.


Q: By 1910, what fraction of national steel output did Pittsburgh account for?
A: By 1910, Pittsburgh accounted for between one-third and one-half of national steel output.


Q: What was the Pittsburgh Agreement of May 1918 about?
A: The Pittsburgh Agreement concerned the future foundation of Czechoslovakia.


Q: How did World War II affect steel production in Pittsburgh?
A: During World War II, area mills operated 24 hours a day to produce 95 million tons of steel for the war effort.


Q: What was the "Renaissance" project in Pittsburgh?
A: The "Renaissance" project was a clean air and civic revitalization effort following World War II.


Q: What economic shift did Pittsburgh undergo in the later 20th century?
A: Pittsburgh shifted its economic base to education, tourism, and services, focusing on healthcare/medicine, finance, and high technology.


Q: What notable economic event occurred in Pittsburgh during the late 2000s recession?
A: Pittsburgh was economically strong, adding jobs when most cities were losing them.


Q: What is the total area of Pittsburgh?
A: Pittsburgh has an area of 58.3 square miles.


Q: What rivers converge at Pittsburgh's Point State Park?
A: The Allegheny River and the Monongahela River converge to form the Ohio River.


Q: How many distinct neighborhoods does Pittsburgh have?
A: Pittsburgh has 90 distinct neighborhoods.


Q: What is the tallest building in downtown Pittsburgh?
A: The U.S. Steel Tower is the tallest building at 841 feet.


Q: What is Pittsburgh's climate classification under the Köppen system?
A: Pittsburgh falls within either a hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa).


Q: What is the record high temperature in Pittsburgh and when was it last recorded?
A: The record high temperature is 103 °F, last recorded on July 16, 1988.


Q: How does Pittsburgh's annual sunshine compare to Seattle's?
A: Pittsburgh's annual sunshine is low among major US cities, similar to Seattle, with both under 50%.


Q: What was the American Lung Association's 2024 report on Pittsburgh's air quality?
A: The report indicated that while Pittsburgh's air quality is poor, it is improving, with rankings for particle and ozone pollution.

Q: What did the EPA data from 2021 to 2024 indicate about Pittsburgh's air quality?
A: The EPA data indicated that Pittsburgh's air quality was generally good or moderate.


Q: What health impact was found in the 2014 to 2016 study regarding children near pollution sources in Pittsburgh?
A: The study found that children near pollution sources like industrial sites had asthma rates nearly three times the national average.


Q: What percentage of students lived in areas exceeding the EPA's particle pollution standards according to the study?
A: 38% of students lived in areas exceeding the EPA's particle pollution standards.


Q: How much does Pittsburgh invest annually in tree planting and maintenance?
A: Pittsburgh invests $850,000 annually in tree planting and maintenance.


Q: What major issue affects Pittsburgh's water quality?
A: Pittsburgh's water quality is affected by frequently overflowing untreated sewage due to the city's outdated infrastructure.


Q: What was the proposed solution by ALCOSAN to address Pittsburgh's sewer system issues?
A: ALCOSAN proposed a $2 billion system upgrade, which was approved by the EPA in 2019.


Q: What action did PWSA take in response to high lead levels in Pittsburgh's drinking water?
A: PWSA began adding orthophosphate to the water and working to replace lead pipes.


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as Christian in 2014 according to the Pew Research Center?
A: 78% of Pittsburgh's population identified as Christian.


Q: What was the largest employer in Pittsburgh as of the document's information?
A: The largest employer was the University of Pittsburgh Medical Center, with 48,000 employees.


Q: What economic sector has Pittsburgh shifted towards after the collapse of its steel and electronics industries?
A: Pittsburgh has shifted towards high technology, robotics, health care, nuclear engineering, tourism, biomedical technology, finance, education, and services.


Q: What is the population density of Pittsburgh's city limits as of 2018?
A: The population density of Pittsburgh's city limits was 5,513 people per square mile.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in the Pittsburgh area?
A: Ten Fortune 500 companies are headquartered in the Pittsburgh area.

Q: What is the significance of Pittsburgh's film industry?
A: Pittsburgh's film industry, boasting the world's first movie theater, has experienced a renaissance with major television and movie productions, including Disney and Paramount offices, and the largest sound stage outside Los Angeles and New York City.


Q: What are some of the major conventions hosted by Pittsburgh?
A: Pittsburgh hosts conventions like INPEX since 1984, Tekko since 2003, Anthrocon since 2006, and the DUG East energy trade show since 2009.


Q: How is Pittsburgh ranked in terms of livability?
A: Pittsburgh was listed among the "eleven most livable cities in the world" by Metropolis magazine in 2015 and was ranked as the most or second-most livable city in the U.S. by The Economist in various years including 2005, 2009, 2011, 2012, 2014, and 2018.


Q: What are some of the notable arts organizations in Pittsburgh?
A: Notable arts organizations in Pittsburgh include the River City Brass Band, Pittsburgh Youth Symphony Orchestra, Pittsburgh Irish and Classical Theatre, Quantum Theatre, and Chatham Baroque.


Q: Which well-known movies and TV shows have been filmed in Pittsburgh?
A: Major productions like "The Dark Knight Rises" and the reality show "Dance Moms" have been filmed in Pittsburgh.


Q: What is the Andy Warhol Museum?
A: The Andy Warhol Museum is one of the four Carnegie Museums of Pittsburgh and is a major art museum in the city.


Q: What is the significance of the Anthrocon convention in Pittsburgh?
A: Anthrocon is the world's largest furry convention, held annually at the David L. Lawrence Convention Center since 2006, attracting over 17,000 visitors in 2024 and generating a cumulative economic impact of $53 million over 11 years.


Q: Who are some notable musicians from Pittsburgh?
A: Notable musicians from Pittsburgh include Billy Strayhorn, Mary Lou Williams, Wiz Khalifa, Perry Como, Christina Aguilera, and Mac Miller.


Q: What is Pittsburgh's role in the heavy metal music scene?
A: Pittsburgh has emerged as a leading city in the U.S. heavy metal music scene, with notable bands like Code Orange gaining prominence.


Q: What is the historical significance of the National Negro Opera Company in Pittsburgh?
A: The National Negro Opera Company, founded in Pittsburgh, was the first all-African American opera company in the U.S.


Q: Who are some notable playwrights and authors associated with Pittsburgh?
A: Notable playwrights and authors include August Wilson, Michael Chabon, David McCullough, Annie Dillard, and John Edgar Wideman.


Q: What is Pittsburghese?
A: Pittsburghese is the local dialect influenced by Scots-Irish, German, and Eastern European immigrants, characterized by terms like "yinz" and "slippy."


Q: What is the significance of the Pittsburgh Zoo & Aquarium?
A: The Pittsburgh Zoo & Aquarium is over a century old and is one of the city's notable attractions.


Q: What is the Terrible Towel?
A: The Terrible Towel is a symbol associated with Pittsburgh's sports teams, which all share the city colors of black and gold.

Q: What is the home stadium for the Pittsburgh Pirates?
A: PNC Park


Q: How many World Series championships have the Pittsburgh Pirates won?
A: Five


Q: In what year was the Pittsburgh Steelers NFL team founded?
A: 1933


Q: Which Pittsburgh sports team has won six Super Bowl championships?
A: Pittsburgh Steelers


Q: What is the name of the Pittsburgh Penguins' home arena?
A: PPG Paints Arena


Q: How many Stanley Cup championships have the Pittsburgh Penguins won?
A: Five


Q: Which professional soccer team in Pittsburgh plays at Highmark Stadium?
A: Pittsburgh Riverhounds


Q: How many national championships has the University of Pittsburgh football team won?
A: Nine


Q: What is the name of the professional wrestling promotion based in Pittsburgh?
A: Keystone State Wrestling Alliance (KSWA)


Q: Which Pittsburgh university has a men's basketball team that won two pre-NCAA tournament national championships in 1928 and 1930?
A: University of Pittsburgh


Q: What is the name of the professional women's football team in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Passion


Q: Which Pittsburgh golf course holds the record for most U.S. Open hostings?
A: Oakmont Country Club


Q: Who was sworn in as Pittsburgh's first African-American mayor in 2021?
A: Ed Gainey


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Bureau of Police


Q: In what year did the Pittsburgh Pirates field the first all-minority lineup in Major League Baseball?
A: 1971

Q: How many cities had more instances of property crime compared to Pittsburgh?
A: 43 cities had more instances of property crime compared to Pittsburgh.


Q: How many cities had more instances of violent crime compared to Pittsburgh?
A: 21 cities had more instances of violent crime compared to Pittsburgh.


Q: How many murders were reported in Pittsburgh in 2019?
A: 37 murders were reported in Pittsburgh in 2019.


Q: What is the homicide rate for African Americans in Pittsburgh compared to the national average?
A: The homicide rate for African Americans in Pittsburgh is seven times the national average.


Q: What percentage of unsolved homicide cases in Pittsburgh involved a black victim?
A: 97% of unsolved cases involved a black victim.


Q: By how much did the Pittsburgh city council increase the police budget in 2023?
A: The police budget was increased by $6 million in 2023.


Q: What percentage of the increased police budget is expected to go to the Stop the Violence Trust Fund?
A: About 6% of the increased police budget is expected to go to the Stop the Violence Trust Fund.


Q: How did the police scorecard rate the Pittsburgh Police Department's quality?
A: The Pittsburgh Police Department was rated at 37% quality by the police scorecard.


Q: What are the names of the most well-known universities in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University, the University of Pittsburgh, and Duquesne University.


Q: What is the starting teacher salary offered to teachers with a BA in Pittsburgh public schools as of 2018?
A: The starting teacher salary was $46,920.


Q: How many major motion pictures have been filmed in Pittsburgh according to the Pittsburgh Film Office?
A: Over 124 major motion pictures have been filmed in Pittsburgh.


Q: What was Pittsburgh transformed into during the filming of "The Dark Knight Rises"?
A: Pittsburgh became "Gotham City" during the filming.


Q: What is the name of the first commercially licensed radio station in the world, which began airing in Pittsburgh?
A: KDKA 1020 AM.


Q: What is the name of the first successful polio vaccine developer who was a professor at the University of Pittsburgh?
A: Jonas Salk.


Q: What is the name of the Pittsburgh-based legal news service?
A: Jurist.


Q: What are the two major daily newspapers in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Post-Gazette and the Pittsburgh Tribune-Review.

Q: What was the world's first heart-liver transplant on an infant?
A: It occurred in 1997.


Q: How many bridges does Pittsburgh have?
A: Pittsburgh has 446 bridges.


Q: Which bridge was the world's first lenticular truss bridge?
A: The Smithfield Street Bridge.


Q: What is significant about the Fort Duquesne Bridge?
A: It is the main gateway from downtown Pittsburgh to PNC Park, Acrisure Stadium, and the Rivers Casino.


Q: How long do people in Pittsburgh typically spend commuting with public transit on a weekday?
A: The average is 73 minutes.


Q: What is the average wait time for public transit in Pittsburgh?
A: The average wait time is 17 minutes.


Q: How many airlines provide commercial passenger service at Pittsburgh International Airport?
A: Over 15 airlines.


Q: Which two Amtrak services connect Pittsburgh to other cities?
A: The Capitol Limited and the Pennsylvanian.


Q: What is the rank of Pittsburgh Regional Transit among U.S. transit agencies?
A: It is the 11th-largest transit agency in the United States.


Q: What is the name of the funicular railway operated by Pittsburgh Regional Transit?
A: The Monongahela Incline.


Q: What is the significance of the Conway Rail Yard in Pittsburgh?
A: It was the largest freight rail center in the world from 1956 until 1980 and is now the nation's second-largest.


Q: How much river cargo did the Port of Pittsburgh handle in 2011?
A: Almost 34 million short tons.


Q: Name two sister cities of Pittsburgh.
A: Bilbao, Spain, and Da Nang, Vietnam.

Q: When was the Carnegie Library of Pittsburgh archived?
A: July 6, 2007.


Q: What is the title of the book by George R. Stewart mentioned in the text?
A: "Names on the Land: A Historical Account of Place-Naming in the United States."


Q: Who authored "The Planting of Civilization in Western Pennsylvania"?
A: Solon J. Buck and Elizabeth Buck.


Q: What event does "The Battle of the Monongahela" refer to?
A: A historical event that took place in 1755.


Q: What expedition is Pittsburgh recognized as the starting point for, according to Bob Bauder?
A: The Lewis and Clark Expedition.


Q: What does the book "Underground Railroad in Pennsylvania" by William J. Switala discuss?
A: The Underground Railroad in Pennsylvania.


Q: What report was published by the American Lung Association in 2024?
A: "State of the Air: 2024 Report."


Q: What was the main cause of Pittsburgh's lead crisis according to Oliver Morrison?
A: It wasn't corporate management.


Q: What does the "2020 Census" refer to in the text?
A: A demographic survey conducted in the United States.


Q: What is the ISBN for the book "Pittsburgh, the Story of an American City" by Stefan Lorant?
A: 978-0-685-92012-1.

Q: What did the Pew Research Center conduct in November 2020?
A: The Pew Research Center conducted the "Religious Landscape Study" in November 2020.


Q: Which university conducted the 2017 Greater Pittsburgh Jewish Community Study?
A: Brandeis University conducted the 2017 Greater Pittsburgh Jewish Community Study.


Q: What transformation did NPR report about Pittsburgh in December 2010?
A: NPR reported on Pittsburgh's transformation from steel to tech in December 2010.


Q: When was Pittsburgh ranked as the #2 city to achieve the American Dream?
A: Pittsburgh was ranked as the #2 city to achieve the American Dream on January 24, 2014.


Q: What significant entertainment development is associated with Pittsburgh according to the Pittsburgh Post-Gazette in 2005?
A: Pittsburgh's Nickelodeon introduced the moving picture theater to the masses in 1905.


Q: What title did Pittsburgh earn in 2019 according to a hospitality consulting firm?
A: Pittsburgh was named the 2019 Food City by a hospitality consulting firm.


Q: What festival in Pittsburgh was voted America's best specialty food festival in 2023?
A: Picklesburgh was voted America's best specialty food festival in 2023.


Q: What is the oldest course in continuous use in the United States according to WPGA?
A: Foxburg Country Club is the oldest course in continuous use in the United States.


Q: What notable event did Pittsburgh host in 2016 according to the Pittsburgh Post-Gazette?
A: Pittsburgh hosted the U.S. Open at Oakmont in 2016.


Q: What is the nickname given to Pittsburgh due to its energy-efficient buildings?
A: Pittsburgh is nicknamed the "Emerald City" due to its energy-efficient buildings.

Q: What publication reported that Pittsburgh homicides hit their lowest in 20 years in January 2020?
A: Pittsburgh Tribune Live.


Q: Which article discusses a community-based public health approach to gun violence reduction?
A: "A ground-up model for gun violence reduction: a community-based public health approach" by T. Rashad Byrdsong et al.


Q: Which publication covered Pittsburgh's issue of unsolved black homicides in January 2016?
A: PublicSource.


Q: When did the Pittsburgh City Council preliminarily approve funding for a new police contract?
A: April 27, 2023.


Q: What will Pittsburgh use money from the anti-violence trust fund for, according to a December 2023 report?
A: Parks and recreation.


Q: What is the title of the article by Peter Hart about U.S. News ranking Pitt grad schools?
A: "U.S. News ranks Pitt grad schools."


Q: Which Pittsburgh-based public broadcasting station is noted for pioneering educational programming?
A: WQED.


Q: What significant financial impact did the film "Fences" have on Pittsburgh businesses?
A: It generated $9.4 million.


Q: What is the Pittsburgh Film Office's role?
A: It is a non-profit economic development agency promoting southwestern Pennsylvania to the film industry.


Q: What historic cable car railway has been serving commuters and tourists in Pittsburgh since 1877?
A: The Duquesne Incline.


Q: Which organization archived a report on the circulation of power and public library infrastructure development in Pittsburgh from 1924-2016?
A: De Gruyter Saur.


Q: Which university's medical school is assisting Nazarbayev University in Kazakhstan?
A: University of Pittsburgh Medical School.


Q: Which Pittsburgh newspaper provides an archive of issues dating primarily from 1834–1841 and 1850–1863?
A: Pittsburgh Daily Gazette.

Q: What is Pittsburgh's rank in terms of population among U.S. cities?
A: Pittsburgh is the 68th-most populous city in the U.S.


Q: What are the nicknames for Pittsburgh?
A: Pittsburgh is known as the "City of Bridges," "Steel City," "City of Champions," "The 'Burgh," and "The Paris of Appalachia."


Q: What rivers converge in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and Monongahela River converge to form the Ohio River in Pittsburgh.


Q: When was Pittsburgh founded?
A: Pittsburgh was founded on November 27, 1758.


Q: What is the population of Pittsburgh according to the 2020 census?
A: The population of Pittsburgh was 302,971 as of the 2020 census.


Q: What industries has Pittsburgh focused on since the 1990s?
A: Since the 1990s, Pittsburgh has focused on the healthcare, education, and technology industries.


Q: What is Pittsburgh's rank in terms of metro area size in the U.S.?
A: Pittsburgh's metropolitan area is the 26th-largest in the U.S.


Q: What is the elevation range of Pittsburgh?
A: The highest elevation in Pittsburgh is 1,370 ft, and the lowest is 710 ft.


Q: What is the motto of Pittsburgh?
A: The motto of Pittsburgh is "Benigno Numine" ("With the Benevolent Deity").


Q: What is Pittsburgh's GDP for its metropolitan statistical area (MSA) as of 2022?
A: Pittsburgh's GDP for its MSA was $153.3 billion in 2022.


Q: What major medical providers are located in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center and Allegheny Health Network are major medical providers in Pittsburgh.


Q: How many colleges and universities are in Pittsburgh?
A: There are 68 colleges and universities in Pittsburgh.

Q: Which universities are located in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University and the University of Pittsburgh.


Q: How many Fortune 500 companies are based in Pittsburgh?
A: Ten Fortune 500 companies.


Q: What is Pittsburgh sometimes called due to its numerous bridges?
A: The "City of Bridges."


Q: What major cultural institutions are located in Pittsburgh?
A: The Carnegie Museums of Pittsburgh, Pittsburgh Zoo & Aquarium, Phipps Conservatory and Botanical Gardens, and the National Aviary.


Q: What professional sports teams are based in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates.


Q: Who named Pittsburgh and in honor of whom?
A: Scottish General John Forbes named it in honor of British statesman William Pitt, 1st Earl of Chatham.


Q: When was Pittsburgh incorporated as a borough?
A: April 22, 1794.


Q: What was the original European name for the area now known as Pittsburgh?
A: The "Manor of Pittsburgh."


Q: What was the significance of Fort Pitt?
A: It was built during the French and Indian War and named after William Pitt the Elder.


Q: When did Pittsburgh become a city?
A: March 18, 1816.


Q: What major event did Pittsburgh host in 2009?
A: The 2009 G20 Pittsburgh Summit.


Q: What is the geographical feature at the confluence of the Allegheny and Monongahela Rivers?
A: The Ohio River, forming at Point State Park.


Q: How many neighborhoods does Pittsburgh have?
A: 90 distinct neighborhoods.


Q: What is the tallest building in Pittsburgh?
A: The U.S. Steel Tower at 841 ft (256 m).


Q: What is the cultural district in Pittsburgh known for?
A: It spans 14 blocks along the Allegheny River and is home to theaters, arts venues, and a residential community.

Q: What is the PPG Place in downtown Pittsburgh known for?
A: It is a distinctive Gothic-style glass skyscraper complex.


Q: Which universities are located in downtown Pittsburgh?
A: Point Park University and Duquesne University.


Q: What is the historical significance of the North Side in Pittsburgh?
A: It was originally the independent Allegheny City until being annexed in 1907.


Q: What are some attractions located in the North Side of Pittsburgh?
A: Acrisure Stadium, PNC Park, the Andy Warhol Museum, and the National Aviary.


Q: What is notable about Pittsburgh's South Side neighborhood?
A: It has been revitalized with improvements to East Carson Street and new retail, becoming a vibrant neighborhood with diverse shopping and nightlife.


Q: What is the SouthSide Works in Pittsburgh?
A: A mixed-use development created from the redevelopment of the South Side Works steel mill property.


Q: Which key institutions are located in Pittsburgh's East End?
A: University of Pittsburgh, Carnegie Mellon University, Carnegie Museums of Art and Natural History, and Phipps Conservatory.


Q: What is Squirrel Hill known for in Pittsburgh?
A: It is the hub of Jewish life, home to approximately 20 synagogues.


Q: What is the Strip District in Pittsburgh known for?
A: It is an open-air marketplace by day and a clubbing destination by night.


Q: What is the climate classification of Pittsburgh?
A: It falls within either a hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa), depending on the isotherm used.


Q: What are the warmest and coolest months in Pittsburgh?
A: July is the warmest month, and January is the coolest month.


Q: What is the average annual precipitation in Pittsburgh?
A: 39.61 inches (1,006 mm).


Q: What is Pittsburgh's air quality status according to the American Lung Association's 2024 report?
A: Pittsburgh's air quality is poor but improving.


Q: What issues affect Pittsburgh's water quality?
A: Local rivers exceed EPA pollution limits due to frequently overflowing untreated sewage from the city's outdated infrastructure.


Q: What was Pittsburgh's population according to the 2020 census?
A: 302,971.


Q: What is the racial and ethnic makeup of Pittsburgh as of the 2020 census?
A: 64.7% non-Hispanic white, 23.0% black or African American, 5.8% Asian, and 3.2% Hispanic or Latino American of any race.

Q: What percentage of households in the city were made up of individuals?
A: 39.4% of all households were made up of individuals.


Q: What is the average household size in the city?
A: The average household size was 2.17.


Q: What was the median age of the population in the city?
A: The median age was 36 years.


Q: What was the median income for a household in the city according to the 2019 American Community Survey?
A: The median income for a household increased to $53,799.


Q: Which are Pittsburgh's wealthiest suburbs within city limits?
A: Squirrel Hill and Point Breeze.


Q: What was the population density of Pittsburgh's city limits?
A: The population density was 5,513 people per square mile.


Q: Which neighborhoods outside of Pittsburgh's city limits are the most densely populated?
A: Dormont and Mount Oliver.


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as Christians according to a 2014 study?
A: 78% of the population identified as Christians.


Q: What is the largest employer in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center, with 48,000 employees.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in the Pittsburgh area?
A: Ten Fortune 500 companies.


Q: Which city initiative in the 1950s displaced 1,551 mostly black residents?
A: The construction of the Civic Arena in the Lower Hill District.


Q: What major economic shift has Pittsburgh undergone since the collapse of its steel industry?
A: A shift to high technology, robotics, health care, and other sectors.


Q: What annual payroll did Pittsburgh's technology industries exceed in 2007?
A: Over $10.8 billion.


Q: What major convention has Pittsburgh hosted since 1984?
A: INPEX, the world's largest invention trade show.


Q: Which museum in Pittsburgh is dedicated to the works of Andy Warhol?
A: The Andy Warhol Museum.


Q: What is the significance of the dance party Hot Mass in Pittsburgh?
A: It has been a key part of Pittsburgh's electronic music scene since 2012.

Q: What was the first play produced in Pittsburgh, and when?
A: The city's first play was produced at the old courthouse in 1803.


Q: What is the oldest continuously producing theater company in Pennsylvania?
A: The Duquesne University Red Masquers, founded in 1912.


Q: Who is a notable playwright from Pittsburgh, and what is done to celebrate his work?
A: August Wilson is a notable playwright from Pittsburgh, and the August Wilson House remains in Pittsburgh to celebrate his life and work.


Q: Name two Pulitzer Prize-winning authors from Pittsburgh.
A: August Wilson and Annie Dillard.


Q: Which Pittsburgh author wrote "An American Childhood"?
A: Annie Dillard.


Q: What unique dialect is spoken in Pittsburgh, and what is a common term used in it?
A: Pittsburghese is spoken, and a common term is "yinz" (a form of "you ones").


Q: What annual event in Pittsburgh has been named the "best specialty food festival in America"?
A: The Picklesburgh festival.


Q: Which Pittsburgh sports team has won the most Super Bowl championships?
A: The Pittsburgh Steelers, with six Super Bowl championships.


Q: What year did the Pittsburgh Pirates field an all-minority lineup?
A: In 1971.


Q: What is the name of the Pittsburgh professional soccer team?
A: The Pittsburgh Riverhounds.


Q: What are the official team colors shared by all major professional sports teams in Pittsburgh?
A: Black and gold.


Q: What is the name of the famous tradition associated with Pittsburgh Steelers fans?
A: The Terrible Towel.


Q: What is the name of the stadium where the Pittsburgh Pirates play?
A: PNC Park.


Q: Which Pittsburgh park is the largest city park and offers extensive hiking and biking trails?
A: Frick Park.


Q: What is the significance of the Pittsburgh Pirates' baseball team in terms of historical championships?
A: They are nine-time pennant winners and five-time World Series champions.


Q: What notable feature does Pittsburgh have in terms of bars?
A: Pittsburgh has the greatest number of bars per capita in the nation.

Q: What was the Pittsburgh Hornets' achievement in hockey?
A: The Pittsburgh Hornets farm team had seven finals appearances and three championships in 18 playoff seasons.


Q: Which university in Pittsburgh fields a Division I college hockey team?
A: Robert Morris University fields a Division I college hockey team.


Q: Name two pro-grade ice rinks in the Pittsburgh region.
A: The Rostreaver Ice Garden and Iceoplex at Southpointe.


Q: Which Pittsburgh universities compete in NCAA Division I basketball?
A: The University of Pittsburgh, Duquesne University, and Robert Morris University.


Q: What notable achievement did the Pittsburgh Pipers have?
A: The Pittsburgh Pipers won the first American Basketball Association championship in 1968.


Q: When was the Pittsburgh Riverhounds soccer team founded?
A: The Pittsburgh Riverhounds were founded in 1998.


Q: What is significant about the Foxburg Country Club in Pittsburgh?
A: It is the oldest U.S. golf course in continuous use, dating from 1887.


Q: Who are some notable golfers who began their careers on Pittsburgh area courses?
A: Arnold Palmer, Jim Furyk, and Rocco Mediate.


Q: What is the Keystone State Wrestling Alliance (KSWA)?
A: A professional wrestling promotion founded in Pittsburgh in 2000.


Q: Name two annual sporting events hosted in Pittsburgh.
A: The Pittsburgh Vintage Grand Prix and the Pittsburgh Marathon.


Q: Who was Pittsburgh's first African-American mayor?
A: Ed Gainey, elected in November 2021.


Q: How many Senate districts represent Pittsburgh in the Pennsylvania General Assembly?
A: Three Senate districts.


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Bureau of Police, with close to 850 sworn officers.


Q: What notable universities are located in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University, the University of Pittsburgh, and Duquesne University.


Q: What is the starting salary for a teacher with a BA in Pittsburgh public schools as of 2018?
A: $46,920.


Q: What are the names of two private high schools in Pittsburgh?
A: Bishop Canevin High School and Central Catholic High School.

Q: What are the two major daily newspapers in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Post-Gazette and the Pittsburgh Tribune-Review.


Q: Which university-based legal news service is mentioned in the text?
A: Jurist, based at the University of Pittsburgh School of Law.


Q: How many major network television stations serve the Pittsburgh metro area?
A: Eight major network television stations.


Q: What is significant about KDKA 1020 AM radio station?
A: It was the world's first commercially licensed radio station, beginning on November 2, 1920.


Q: How many major motion pictures have been filmed in Pittsburgh according to the Pittsburgh Film Office?
A: Over 124 major motion pictures.


Q: What is the impact of the film and television industry on Pittsburgh's economy?
A: It provides employment to over 10,000 people and contributes over $41 billion to local businesses.


Q: Name a notable film festival held in Pittsburgh.
A: The Three Rivers Film Festival.


Q: What are the two largest health care providers in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center (UPMC) and Allegheny Health Network.


Q: What was the world's first successful polio vaccine developed at the University of Pittsburgh?
A: Jonas Salk developed one of the first successful polio vaccines.


Q: How many bridges are there in Pittsburgh, and how does this compare to Venice, Italy?
A: Pittsburgh has 446 bridges, three more than Venice, Italy.


Q: What is the main airport serving the Pittsburgh metropolitan area?
A: Pittsburgh International Airport.


Q: What is the name of Pittsburgh's regional transit system?
A: Pittsburgh Regional Transit, formerly known as the Port Authority of Allegheny County.


Q: Which incline railway is owned by Pittsburgh Regional Transit but operated by a non-profit preservation trust?
A: The Duquesne Incline.

Q: What is the primary mode of public transit in Pittsburgh that serves most of the county?
A: Buses are the largest portion of Pittsburgh Regional Transit and serve most of the county.


Q: What areas do Pittsburgh's buses extend to?
A: Pittsburgh's buses extend as far as Pittsburgh International Airport, Monroeville, McCandless, and the borders of Westmoreland County and Beaver County, Pennsylvania.


Q: What is the common name for Pittsburgh's light rail system?
A: The light rail system in Pittsburgh is commonly known as the "T."


Q: Which stadium does the Pittsburgh light rail run from?
A: The Pittsburgh light rail runs from Acrisure Stadium.


Q: What are the two routes the Pittsburgh light rail takes?
A: One route serves Castle Shannon, Mt. Lebanon, and Beechview, and the other is an express line using railways through Overbrook.


Q: When did the Pennsylvania Railroad first open service between Pittsburgh and Philadelphia?
A: The Pennsylvania Railroad first opened service between Pittsburgh and Philadelphia in 1851.


Q: What significant rail industry did Andrew Carnegie open in 1865?
A: Andrew Carnegie opened the Pittsburgh Locomotive and Car Works in 1865.


Q: What is the significance of the Conway Rail Yard in Pittsburgh's rail history?
A: The Conway Rail Yard was the largest freight rail center in the world from 1956 until 1980 and is today the nation's second-largest.


Q: How many trains per day does Norfolk Southern Railway operate through Pittsburgh?
A: Norfolk Southern Railway operates up to 70 trains per day through Pittsburgh.


Q: Where does the Port of Pittsburgh rank among U.S. ports based on river cargo tonnage?
A: The Port of Pittsburgh ranks as the 20th-largest port in the United States based on river cargo tonnage.


Q: What was the Port of Pittsburgh's rank in domestic trade among U.S. ports?
A: The Port of Pittsburgh ranked ninth-largest in the U.S. when measured in domestic trade.


Q: Name a sister city of Pittsburgh in Spain.
A: Bilbao, Spain, is a sister city of Pittsburgh.


Q: Which city in Japan is a sister city to Pittsburgh?
A: Saitama, Japan, is a sister city to Pittsburgh.


Q: What is the relationship between Pittsburgh and Sheffield, England?
A: Both Pittsburgh and Sheffield are known as "Steel City" for their connections with the steel industry.

Q: What is the ISBN number for the book "Living Roofs in Integrated Urban Water Systems" by Daniel Roehr and Elizabeth Fassman-Beck?
A: 978-1-317-53703-8


Q: Which city is referred to as the 'Paris of the Appalachians' according to Todd Frankel's article?
A: Pittsburgh


Q: What climate classification map was updated by Peel, Finlayson, and McMahon in 2007?
A: Köppen-Geiger climate classification


Q: Who authored the article "Steel City an Unlikely Haven for Writers"?
A: Regis Behe


Q: What organization provides the "WMO Climate Normals for Pittsburgh/GR Pittsburgh Intl, PA 1961–1990"?
A: National Oceanic and Atmospheric Administration (NOAA)


Q: According to a study mentioned by Reid Frazier, what health issue is more prevalent in Pittsburgh kids near polluting sites?
A: Higher asthma rates


Q: What is the main environmental issue discussed in the article by Jon Hurdle regarding low-income Pittsburgh?
A: Clean air remains an elusive goal


Q: What was the main cause of Pittsburgh's lead crisis according to Oliver Morrison's article?
A: Not corporate management


Q: What type of pollution was reported to be flowing illegally into Pennsylvania rivers according to Adelina Lancianese?
A: Industrial pollution


Q: What is the focus of the "Clean Water Plan" by ALCOSAN?
A: Sewage-control plan


Q: Which census data was retrieved by the United States Census Bureau on January 26, 2024, regarding Pittsburgh City, Pennsylvania?
A: Hispanic or Latino, and not Hispanic or Latino by race – 2020


Q: What did the "New Americans in Pittsburgh" report by the American Immigration Council focus on?
A: Immigration in Pittsburgh


Q: What historical entertainment innovation is Pittsburgh credited with according to Timothy McNulty's article?
A: The Nickelodeon, the first moving picture theater


Q: What is Pittsburgh referred to as in the context of its film industry development?
A: The new Hollywood


Q: What did the "Metropolis Guide" and the "Economist" rank Pittsburgh as in 2015 and 2014?
A: One of the most livable cities in the world

 
Q: When is the house opening in McKees Rocks?
A: Next week.


Q: Who wrote about how the internet transformed the American rave scene?
A: Michaelangelo Matos.


Q: What is the title of Justin Kelly's 2018 article?
A: "Hot Mass: Rebuilding Pittsburgh's Dance Music Culture".


Q: What publication did Tom Barnes contribute to regarding rave parties?
A: Pittsburgh Post-Gazette.


Q: Which magazine discussed America's standout party Hot Mass?
A: Electronic Beats.


Q: Who wrote "The Secret Techno Sex Parties of Pittsburgh"?
A: Elissa Stolman.


Q: What is the focus of the article by Tim Sultan in The New York Times?
A: The sounds of Pittsburgh.


Q: Which publication named Pittsburgh the 2019 Food City?
A: Pittsburgh Post-Gazette.


Q: What festival was voted America's best specialty food festival by CBS Pittsburgh?
A: Picklesburgh.


Q: What organization is associated with the website parsec-sff.org?
A: Pittsburgh's premiere science fiction organization.


Q: What is the title of the article by Tim Puko about flood control costs in Pittsburgh?
A: "Huge Flood-Control Cost, Planning Mess Put Southwestern Pennsylvania in Bind".


Q: Which Pittsburgh sports team is associated with the colors black and gold?
A: Pittsburgh's teams in general, including the Steelers.


Q: What is the historical significance of Foxburg Country Club?
A: It is the oldest course in continuous use in the United States.


Q: Where was the U.S. Open set to return in 2016?
A: Oakmont.


Q: What is the title of the 2006 article by Peter Hart about the University of Pittsburgh?
A: "University Times".


Q: What public broadcasting station is noted for pioneering educational programming?
A: WQED in Pittsburgh.


Q: What is significant about KDKA radio station?
A: It is the first commercial radio station.


Q: What event generated $9.4 million for Pittsburgh businesses according to Sharon Eberson?
A: The film shoot of "Fences".


Q: What does the Pittsburgh Film Office promote?
A: Southwestern Pennsylvania to the film industry.


Q: What is the focus of the organization "Deeplocal"?
A: Creative technology and experience design.

Q: What notable innovation was reported by the Pittsburgh Post-Gazette?
A: A Pitt team inserted a computer chip in the brain to allow a person's thoughts to instigate motion.


Q: When was the article about the Pitt team's innovation archived?
A: February 7, 2013.


Q: What is Pittsburgh's rank among large cities for commuting without cars according to TribLive.com?
A: Pittsburgh is ranked eighth.


Q: Since when has the Duquesne Incline been serving commuters and tourists?
A: Since 1877.


Q: What is the title of Allen Dieterich-Ward's book about Pittsburgh?
A: "Beyond Rust: Metropolitan Pittsburgh and the Fate of Industrial America."


Q: What is the title of Kenneth J. Kobus's book about Pittsburgh's steelmaking history?
A: "City of Steel: How Pittsburgh Became the World's Steelmaking Capital During the Carnegie Era."


Q: What type of transportation statistics about Pittsburgh can be found on the Global Public Transit Index by Moovit?
A: Public transportation statistics.


Q: What is the focus of the book "Geology of Pittsburgh"?
A: The geology of Pittsburgh.


Q: What is the official website for tourism in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Convention and Visitors Bureau.


Q: What organization provides a ranking for U.S. ports by cargo volume?
A: AAPA (American Association of Port Authorities).


Q: What is the name of the historic cable car railway in Pittsburgh?
A: The Duquesne Incline.


Q: Which Pittsburgh newspaper's archives are available on Google Newspaper Archive?
A: Pittsburgh Daily Gazette.

Q: What is Pittsburgh's motto?
A: Benigno numine ("with the benevolent deity").


Q: When was Pittsburgh founded?
A: November 27, 1758.


Q: What is Pittsburgh's nickname related to its numerous bridges?
A: The "City of Bridges."


Q: How many Fortune 500 companies are based in Pittsburgh?
A: Ten Fortune 500 companies.


Q: What rivers converge in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and Monongahela River, forming the Ohio River.


Q: What is Pittsburgh's population as of the 2020 census?
A: 302,971.


Q: What major industries is Pittsburgh currently focusing on?
A: Healthcare, education, and technology industries.


Q: What is the elevation range of Pittsburgh?
A: Highest elevation is 1,370 ft (420 m) and lowest elevation is 710 ft (220 m).


Q: What is Pittsburgh known for in terms of its historical industrial role?
A: Known as "The Steel City" for its role in the U.S. steel industry.


Q: When was Pittsburgh incorporated as a city?
A: March 18, 1816.


Q: What notable educational institutions are located in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University and the University of Pittsburgh.


Q: What is the area of Pittsburgh?
A: 58.35 square miles (151.12 km²).


Q: How many bridges does Pittsburgh have?
A: 446 bridges.


Q: What is the demonym for residents of Pittsburgh?
A: Pittsburgher or Yinzer.


Q: What was the original name of Pittsburgh when it was named by General John Forbes?
A: Pittsborough.


Q: Which major league professional sports teams are based in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates.

Q: What was Fort Pitt's role in the settlement of the Northwest Territory?
A: Fort Pitt (now Pittsburgh) became the main base for settlers moving into the Northwest Territory.


Q: When did preparations for the Lewis and Clark Expedition begin in Pittsburgh?
A: Preparations began in Pittsburgh in 1803.


Q: What significant event in Pittsburgh marked its transition to a city?
A: On March 18, 1816, the 46-year-old local government became a city.


Q: What prompted the increase in American industry in Pittsburgh around 1815?
A: The War of 1812 cut off the supply of British goods, stimulating American industry.


Q: What was the impact of the Great Fire of Pittsburgh in 1845?
A: The Great Fire of Pittsburgh destroyed over a thousand buildings.


Q: How did Pittsburgh's economy benefit during the American Civil War?
A: The city's economy was boosted with increased iron and armament demand by the Union.


Q: What process did Andrew Carnegie adopt to increase steel production?
A: Andrew Carnegie adopted the Bessemer process.


Q: What was the significance of the Pittsburgh Agreement in 1918?
A: It was an agreement between the Czech and Slovak nationalities concerning the future foundation of Czechoslovakia.


Q: What were the economic conditions of Pittsburgh during the late 2000s recession?
A: Pittsburgh was economically strong, adding jobs when most cities were losing them.


Q: What is the geographical location of Pittsburgh in relation to rivers?
A: Pittsburgh is located where the Allegheny River and the Monongahela River converge to form the Ohio River.


Q: What is the tallest building in downtown Pittsburgh?
A: The U.S. Steel Tower is the tallest at 841 ft (256 m).


Q: How many neighborhoods does Pittsburgh have?
A: Pittsburgh has 90 distinct neighborhoods.


Q: What climate classification does Pittsburgh fall under?
A: Pittsburgh falls within either a hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa).


Q: What is the average annual precipitation in Pittsburgh?
A: The average annual precipitation is 39.61 inches (1,006 mm).


Q: How many outdoor public stairways are there in Pittsburgh?
A: There are 800 sets of outdoor public stairways in Pittsburgh.

Q: How many clear days does Pittsburgh have on average per year?
A: 59 clear days.


Q: What percentage of possible sunshine does Pittsburgh receive annually?
A: 45%.


Q: What is the record high temperature in Pittsburgh and in which months was it recorded?
A: 103°F (39°C) in July and August.


Q: How many days of precipitation does Pittsburgh average annually?
A: 153.7 days.


Q: What is Pittsburgh's ranking for short-term particle pollution according to the American Lung Association's 2024 report?
A: 26th.


Q: What grade did Pittsburgh receive for ozone pollution in the American Lung Association's 2024 report?
A: D grade.


Q: How many gallons of untreated waste and stormwater flow into Pittsburgh's rivers?
A: Nine billion gallons.


Q: What year was the treatment plant for Pittsburgh's combined sewer system constructed?
A: 1959.


Q: What is the median household income in Pittsburgh according to the 2019 American Community Survey?
A: $53,799.


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as Christians in a 2014 study?
A: 78%.


Q: What is the largest European ethnic group in Pittsburgh?
A: German, at 19.7%.


Q: What is the estimated Jewish population of Greater Pittsburgh according to a 2017 study?
A: 49,200.


Q: How many technology companies were in Pittsburgh in 2010?
A: 1,600 technology companies.


Q: What industry has Google repurposed a former Nabisco factory for in Pittsburgh?
A: Research and technology offices.

Q: What is Pittsburgh's largest employer?
A: The University of Pittsburgh Medical Center, with 48,000 employees.


Q: How many jobs do all hospitals, outpatient clinics, and doctor's office positions in Pittsburgh provide?
A: 116,000 jobs.


Q: How does the number of medical sector jobs in Pittsburgh compare to the steel industry in the 1970s?
A: The medical sector provides more jobs and a higher share of the region's total employment than the steel industry did in the 1970s.


Q: Which company is ranked as the top publicly traded company in the Pittsburgh region by revenue in 2022?
A: The Kraft Heinz Company.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in the Pittsburgh area?
A: Ten Fortune 500 companies.


Q: Name three major non-public companies headquartered in the Pittsburgh region.
A: 84 Lumber, Giant Eagle, and Highmark.


Q: What is the economic impact of the nonprofit arts and cultural industry in Allegheny County?
A: It generates $341 million in economic activity and supports over 10,000 full-time equivalent jobs.


Q: How many green buildings does Pittsburgh have?
A: 60 total green buildings, including 10 of the world's first.


Q: What accolade did Pittsburgh receive from Metropolis magazine in 2015?
A: Listed among the "eleven most livable cities in the world."


Q: What is Pittsburgh known for in the film industry?
A: It is recognized for hosting major television and movie productions and being the birthplace of the modern zombie film genre.


Q: What is the largest furry convention in the world, and where is it held?
A: Anthrocon, held at the David L. Lawrence Convention Center in Pittsburgh.


Q: Who are some notable musicians associated with Pittsburgh?
A: Billy Strayhorn, Mary Lou Williams, Wiz Khalifa, and Mac Miller.


Q: What is the name of the venue owned by Rusted Root's Liz Berlin in Pittsburgh?
A: Mr. Smalls.


Q: What is Pittsburgh's connection to the modern children's show genre?
A: It helped spawn shows like Mister Rogers' Neighborhood and Where in the World is Carmen Sandiego?


Q: What is a notable food specialty in Pittsburgh?
A: Pierogies, kielbasa, chipped chopped ham sandwiches, and Klondike bars.


Q: What is the name of the annual pickle-themed festival in Pittsburgh?
A: Picklesburgh.


Q: What is the local dialect of Pittsburgh known as?
A: Pittsburghese.

Q: What are the origins of Pittsburgh's dialect?
A: The dialect is thought to originate from Welsh or other European languages.


Q: What did The New York Times compare Pittsburgh's dialect to?
A: The New York Times described Pittsburgh as "the Galapagos Islands of American dialect."


Q: Which European languages have influenced the Pittsburgh lexicon?
A: Polish and other European languages have influenced the Pittsburgh lexicon.


Q: What is the largest city park in Pittsburgh?
A: The largest city park in Pittsburgh is Frick Park.


Q: How many acres does Frick Park cover?
A: Frick Park covers 664 acres (269 ha).


Q: What natural event caused significant flooding in Pittsburgh in 2004?
A: The remnants of Hurricane Ivan caused significant flooding in 2004.


Q: What is the estimated cost of a comprehensive flood control program for the Pittsburgh region?
A: The estimated cost is $50 billion.


Q: Which city has the greatest number of bars per capita in the nation?
A: Pittsburgh has the greatest number of bars per capita in the nation.


Q: Which major sporting events did Pittsburgh host first in the United States?
A: Pittsburgh hosted the first professional football game and the first World Series.


Q: What title did Pittsburgh win in 2009 from Sporting News?
A: Pittsburgh won the title of "Best Sports City" in the United States.


Q: What are the official city colors of Pittsburgh's major professional sports teams?
A: The official city colors are black and gold.


Q: Which Pittsburgh professional sports teams share the city colors of black and gold?
A: The Steelers, Penguins, and Pirates share the city colors of black and gold.


Q: What is the Pittsburgh Pirates' home stadium?
A: The Pittsburgh Pirates' home stadium is PNC Park.


Q: How many World Series championships have the Pittsburgh Pirates won?
A: The Pittsburgh Pirates have won five World Series championships.


Q: What notable tradition is associated with Pittsburgh Steelers' fans?
A: Steelers' fans are known for waving the Terrible Towel.


Q: What is the home stadium for both the Pittsburgh Steelers and the University of Pittsburgh football team?
A: Acrisure Stadium is the home stadium for both teams.


Q: How many Stanley Cup championships have the Pittsburgh Penguins won?
A: The Pittsburgh Penguins have won five Stanley Cup championships.


Q: Which Pittsburgh ice rink was the world's first retractable domed stadium?
A: The Civic Arena, also known as "The Igloo," was the world's first retractable domed stadium.


Q: What is the name of Pittsburgh's professional soccer team?
A: The professional soccer team is the Pittsburgh Riverhounds.


Q: What is significant about Foxburg Country Club in Pittsburgh?
A: Foxburg Country Club is the oldest U.S. course in continuous use, dating from 1887.


Q: What annual sporting event has been held in Pittsburgh since 1985?
A: The Pittsburgh Marathon has been held annually since 1985.

Q: What congressional district is Pittsburgh part of federally?
A: Pennsylvania's 12th congressional district.


Q: Who became Pittsburgh's youngest mayor in 2006?
A: Luke Ravenstahl.


Q: Who was elected as Pittsburgh's first African-American mayor in November 2021?
A: Ed Gainey.


Q: What political party has held the mayor's office in Pittsburgh consecutively since 1933, except for two elections?
A: The Democratic Party.


Q: What is the party registration ratio in Pittsburgh?
A: 5 to 1 Democrat.


Q: How many house districts represent Pittsburgh in the Pennsylvania General Assembly?
A: Nine house districts.


Q: Who represents Pennsylvania's 12th congressional district as of 2023?
A: Democrat Summer Lee.


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Bureau of Police.


Q: How many sworn officers are in the Pittsburgh Bureau of Police?
A: Close to 850 sworn officers.


Q: In what year did Pittsburgh rank as the 3rd "most secure" big city by Farmers Insurance?
A: 2013.


Q: What is the homicide rate for African Americans in Pittsburgh compared to the national average?
A: Seven times the national average.


Q: How much was the Pittsburgh police budget increased by in 2023?
A: By $6 million.


Q: What percentage of the increased police budget in 2023 is expected to go to the Stop the Violence Trust Fund?
A: About 6%.


Q: What is the quality rating of the Pittsburgh Police Department according to the Police Scorecard?
A: 37% quality.


Q: What are the three most well-known universities in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University, the University of Pittsburgh, and Duquesne University.


Q: What is the starting salary offered to Pittsburgh public school teachers with a BA as of 2018?
A: $46,920.


Q: Name two major daily newspapers in Pittsburgh.
A: The Pittsburgh Post-Gazette and the Pittsburgh Tribune-Review.


Q: What is the world's first commercially licensed radio station, which began airing in Pittsburgh?
A: KDKA 1020 AM.


Q: How many major motion pictures have been filmed in Pittsburgh according to the Pittsburgh Film Office?
A: Over 124 major motion pictures.


Q: What tax credit has significantly contributed to the growth of Pittsburgh's film industry?
A: The Pennsylvania Film Production Tax Credit.


Q: What are the two largest healthcare providers in Pittsburgh?
A: University of Pittsburgh Medical Center (UPMC) and Allegheny Health Network.

Q: What was the first hospital in U.S. history west of the Atlantic Plain?
A: General Edward Hand Hospital.


Q: When did Pittsburgh host the world's first Mercy Hospital?
A: Since 1847.


Q: Which hospital in Pittsburgh was among the first to administer cobalt therapy in 1954?
A: Allegheny General Hospital (AGH).


Q: Who was the transplant pioneer hired by UPMC in 1980?
A: Thomas Starzl.


Q: What significant medical procedure did UPMC surgeons perform in 1983?
A: The first known cystic fibrosis heart-lung transplant.


Q: What was the world's first simultaneous liver and heart transplant operation on a child?
A: It was performed on 6-year-old Stormie Jones in 1984.


Q: What innovative device did UPMC surgeons reveal in 1985 after a heart-lung transplant?
A: A new device by Drs. Griffith, Hardesty, and Trento.


Q: What is the significance of the UPMC Sports Performance Complex opened in 2000?
A: It was a $80 million complex for the Pittsburgh Panthers and Pittsburgh Steelers.


Q: What groundbreaking study did The Lancet publish in 2012 about UPMC?
A: A study of two quadriplegics moving a robotic arm by thought.


Q: How many bridges does Pittsburgh have, and how does it compare to Venice, Italy?
A: Pittsburgh has 446 bridges, three more than Venice.


Q: What is the main gateway from downtown Pittsburgh to PNC Park, Acrisure Stadium, and the Rivers Casino?
A: The Fort Duquesne Bridge carrying Interstate 279.


Q: How long is the average public transit commute time in Pittsburgh?
A: 73 minutes.


Q: What is the largest portion of Pittsburgh Regional Transit's system?
A: The bus system lines labeled by number and letter.


Q: What is the significance of the Port of Pittsburgh?
A: It ranks as the 20th-largest port in the United States.


Q: Name two sister cities of Pittsburgh.
A: Bilbao, Spain and Glasgow, Scotland.

Q: When did Rockwell shift its headquarters to California?
A: April 19, 1983.


Q: What was the state of Pittsburgh's economy in 1982?
A: Pittsburgh's economy was in its worst shape since the 1940s.


Q: How much did Pittsburgh's universities report in R&D spending in FY 2011?
A: $6 billion.


Q: How many tech firms were reported in Pittsburgh according to NPR's December 2010 report?
A: 1,600 tech firms.


Q: What was Pittsburgh's technology payroll value according to the Pittsburgh Tech Council?
A: $20.7 billion.


Q: Which companies have offices in Pittsburgh?
A: Google, Intel, and Apple.


Q: What significant event regarding Pittsburgh's stock exchange occurred on August 24, 1974?
A: The Pittsburgh stock exchange closed its doors.


Q: What publication details the decline and fall of the American steel industry?
A: "And the Wolf Finally Came: The Decline and Fall of the American Steel Industry" by John P. Hoerr.


Q: What was the percentage of U.S. Steel layoffs reported on April 14, 1982?
A: 40%.


Q: Which book discusses Pittsburgh's transition from heavy industry to other sectors like medicine and tech?
A: "30 Years: Pittsburgh Moves from Heavy Industry to Medicine, Tech, Energy" from the Pittsburgh Post-Gazette.


Q: What did the Pittsburgh Post-Gazette report about Pittsburgh on May 14, 2014?
A: Pittsburgh leads with the most bars per person.


Q: What is the title of the book by Roy Lubove that discusses government, business, and environmental change in twentieth-century Pittsburgh?
A: "Twentieth Century Pittsburgh Volume 1: Government, Business, and Environmental Change."


Q: What significant economic transformation did Pittsburgh undergo?
A: Pittsburgh transformed from a steel industry hub to a center for technology, medicine, and energy.

Q: What organization archived the earliest census data for Pennsylvania regarding race and Hispanic origin?
A: The U.S. Census Bureau.


Q: When was the 1980 Census of Population document archived?
A: It was archived on May 11, 2012.


Q: Which city's Hispanic or Latino population data from the 2010 census?
A: Pittsburgh City, Pennsylvania.


Q: What is the title of Oleh Wolowyna's work?
A: "Demographic, social, cultural characteristics of persons of Ukrainian ancestry in Chicago."


Q: Who is the author of "Transforming America: Perspectives on U.S. Immigration"?
A: Michael C. Lemay.


Q: What type of data does the "Pittsburgh, PA, Metropolitan Statistical Area" report contain?
A: Metro-area membership data.


Q: Which area in Pittsburgh is noted for losing affordable housing according to a 2022 report?
A: East Liberty.


Q: What type of study did the Pew Research Center conduct in November 2020 related to Pittsburgh?
A: A Religious Landscape Study.


Q: What is the focus of the book "The Paradox of Urban Revitalization" by Howard Gillette?
A: Progress and poverty in America's postindustrial era.


Q: When was Pittsburgh's transformation from steel to tech reported by NPR?
A: December 16, 2010.


Q: Which Pittsburgh neighborhood was featured in a PublicSource article about displacement and development?
A: The Hill District.


Q: What is the significance of the year 1905 for Pittsburgh's entertainment history?
A: Pittsburgh's Nickelodeon introduced the moving picture theater to the masses.


Q: What is the title of the song Mary Lou Williams wrote about Pittsburgh?
A: "The Wax Works."


Q: Which Pittsburgh-based artist's song "Black & Yellow" hit number one?
A: Wiz Khalifa.


Q: What is the Pittsburgh Technology Council's role mentioned in the text?
A: Providing information about the Pittsburgh region.

Q: What is the Great Allegheny Passage?
A: The Great Allegheny Passage is a trail referenced in the text, with information retrieved on July 16, 2019.


Q: When was the article about Pittsburgh's mountain biking spots retrieved?
A: It was retrieved on July 16, 2019.


Q: Who is the owner of the Pittsburgh Steelers mentioned in the text?
A: Art Rooney is mentioned as the owner of the Pittsburgh Steelers.


Q: What did ESPN rank the Steelers fans as in 2008?
A: ESPN ranked Steelers fans as No. 1.


Q: What historical information does the book by Agnes Lynch Starrett cover?
A: It covers "Through One Hundred and Fifty Years: The University of Pittsburgh."


Q: When did the Pittsburgh Power get unveiled as an arena football expansion team?
A: The Pittsburgh Power was unveiled on August 20, 2010.


Q: What significant event was mentioned regarding Mellon Arena?
A: The Mellon Arena roof may open for its final show.


Q: What is the oldest golf course in continuous use in the United States?
A: Foxburg Country Club is the oldest course in continuous use in the United States.


Q: When did the U.S. Open return to Oakmont?
A: The U.S. Open returned to Oakmont in 2016.


Q: What does the Pittsburgh City Council preliminarily approve on April 27, 2023?
A: They preliminarily approved funding to support a new police contract.


Q: What did Pittsburgh use money from the anti-violence trust fund for, as of December 13, 2023?
A: Pittsburgh used the money for parks and recreation.


Q: What is the significance of the Duquesne Incline?
A: It is a historic cable car railway serving commuters and tourists since 1877 in Pittsburgh.


Q: What is Pittsburgh's rank among large cities for commuting without cars?
A: Pittsburgh is ranked eighth among large cities for commuting without cars.


Q: What is the Pittsburgh Film Office?
A: It is a non-profit economic development agency promoting southwestern Pennsylvania to the film industry.


Q: What notable event was reported by the Pittsburgh Tribune Live in January 2020?
A: Pittsburgh homicides hit the lowest in 20 years.

Q: What is Pittsburgh's rank in terms of population among cities in Pennsylvania?
A: Pittsburgh is the second-most populous city in Pennsylvania.


Q: What is the population of Pittsburgh according to the 2020 census?
A: The population of Pittsburgh is 302,971 as of the 2020 census.


Q: What rivers converge in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and Monongahela River converge in Pittsburgh to form the Ohio River.


Q: What is Pittsburgh's motto?
A: Pittsburgh's motto is "Benigno Numine" ("With the Benevolent Deity").


Q: What is the area of Pittsburgh in square miles?
A: The area of Pittsburgh is 58.35 square miles.


Q: What is the highest elevation in Pittsburgh?
A: The highest elevation in Pittsburgh is 1,370 feet (420 meters).


Q: What is the GDP of the Pittsburgh metropolitan statistical area (MSA) as of 2022?
A: The GDP of the Pittsburgh MSA is $153.3 billion as of 2022.


Q: How many zip codes does Pittsburgh have?
A: Pittsburgh has 76 zip codes.


Q: What year was Pittsburgh founded?
A: Pittsburgh was founded on November 27, 1758.


Q: Who is Pittsburgh named after?
A: Pittsburgh is named for William Pitt, 1st Earl of Chatham.


Q: What is the demonym for residents of Pittsburgh?
A: The demonym for residents of Pittsburgh is Pittsburgher or Yinzer.


Q: What is the population estimate for Pittsburgh in 2023?
A: The population estimate for Pittsburgh in 2023 is 303,255.


Q: What type of government does Pittsburgh have?
A: Pittsburgh has a mayor-council type of government.


Q: What is the website for the city of Pittsburgh?
A: The website for the city of Pittsburgh is pittsburghpa.gov.


Q: What is the area code for Pittsburgh?
A: The area codes for Pittsburgh are 412, 724, and 878.

Q: What is Pittsburgh's nickname related to its historical industry?
A: Pittsburgh is known as "The Steel City" for its role in the U.S. steel industry.


Q: How many colleges and universities are there in Pittsburgh?
A: There are 68 colleges and universities in Pittsburgh.


Q: Which major medical providers are located in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center and Allegheny Health Network.


Q: What are some of the cultural institutions found in Pittsburgh?
A: The Carnegie Museums of Pittsburgh, Pittsburgh Zoo & Aquarium, Phipps Conservatory and Botanical Gardens, and the National Aviary.


Q: What is Pittsburgh sometimes called due to its numerous bridges?
A: Pittsburgh is sometimes called the "City of Bridges."


Q: When was Pittsburgh incorporated as a borough?
A: Pittsburgh was incorporated as a borough on April 22, 1794.


Q: Who named Pittsburgh and in honor of whom?
A: Scottish General John Forbes named Pittsburgh in honor of British statesman William Pitt, 1st Earl of Chatham.


Q: What major international event did Pittsburgh host in 2009?
A: Pittsburgh hosted the 2009 G20 Pittsburgh Summit.


Q: What was Pittsburgh's population status in 1910?
A: By 1910, Pittsburgh was the nation's eighth-largest city.


Q: What significant transformation did Pittsburgh undergo since the 1990s?
A: Since the 1990s, Pittsburgh has focused on the healthcare, education, and technology industries.


Q: What was the impact of the War of 1812 on Pittsburgh?
A: The War of 1812 stimulated American industry, leading to significant production of iron, brass, tin, and glass in Pittsburgh.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in Pittsburgh?
A: Pittsburgh is home to ten Fortune 500 companies.


Q: Which two rivers converge to form the Ohio River in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and the Monongahela River converge to form the Ohio River in Pittsburgh.


Q: What is the historical significance of Fort Pitt in Pittsburgh?
A: Fort Pitt, built by the British in 1764, is the oldest extant structure in Pittsburgh and played a role in early American military history.


Q: What notable sports teams are based in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates.

Q: How many miles is the continuous bike/running trail that connects Pittsburgh to Washington, D.C.?
A: 335 miles (539 km).


Q: How many distinct neighborhoods does Pittsburgh have?
A: 90 distinct neighborhoods.


Q: What is the tallest building in downtown Pittsburgh?
A: The U.S. Steel Tower, which is 841 ft (256 m) tall.


Q: What type of climate does Pittsburgh have under the Köppen climate classification?
A: A hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa).


Q: What is the warmest month in Pittsburgh, and what is the average temperature during that month?
A: July, with a 24-hour average of 73.2 °F (22.9 °C).


Q: What is the record high temperature in Pittsburgh, and when did it occur?
A: 103 °F (39 °C), most recently on July 16, 1988.


Q: What percentage of Pittsburgh's population was white according to the 2020 census?
A: 66.8%.


Q: What is the average annual precipitation in Pittsburgh?
A: 39.61 inches (1,006 mm).


Q: What is the name of the mixed-use development in the South Side of Pittsburgh?
A: SouthSide Works.


Q: What major universities are located in Pittsburgh's East End?
A: The University of Pittsburgh and Carnegie Mellon University.


Q: What is the significance of Squirrel Hill in Pittsburgh?
A: It is known as the hub of Jewish life in Pittsburgh.


Q: How many skyscrapers are in downtown Pittsburgh?
A: 30 skyscrapers.


Q: What is Pittsburgh's rank for short-term particle pollution according to the American Lung Association's 2024 report?
A: 26th.


Q: What is the principal city of the Pittsburgh Combined Statistical Area?
A: Pittsburgh.


Q: What are the main areas surrounding downtown Pittsburgh?
A: Central, North Side/North Hills, South Side/South Hills, East End, and West End.

Q: What was Pittsburgh's population according to the 2020 census?
A: 302,971.


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as non-Hispanic white in 2020?
A: 64.7%.


Q: Which European ethnic group was the largest in Pittsburgh at the beginning of the 21st century?
A: German (19.7%).


Q: What was the median income for a household in Pittsburgh according to the 2019 American Community Survey?
A: $53,799.


Q: Which two areas within Pittsburgh city limits have average household incomes over $100,000?
A: Squirrel Hill and Point Breeze.


Q: What is the population density of Pittsburgh's most densely populated part, North Oakland?
A: 21,200 people per square mile.


Q: Which religious group made up 42% of Pittsburgh's population according to a 2014 study?
A: Protestantism.


Q: What was the median income for married-couple families in Pittsburgh according to the 2019 survey?
A: $93,500.


Q: What is the largest employer in Pittsburgh?
A: University of Pittsburgh Medical Center.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in the Pittsburgh area?
A: Ten.


Q: What major sector employs approximately 10% of the jobs in the Pittsburgh region?
A: Healthcare.


Q: Which Pittsburgh museum is dedicated to a famous pop artist?
A: The Andy Warhol Museum.


Q: What is the name of the world's largest furry convention hosted in Pittsburgh?
A: Anthrocon.


Q: Which Pittsburgh-based artist had a Billboard Hot 100 number one hit with "Black and Yellow" in 2011?
A: Wiz Khalifa.


Q: What is the name of the amusement park located in West Mifflin, near Pittsburgh?
A: Kennywood.

Q: Who owns Mr. Smalls, a popular venue for national touring acts in Pittsburgh?
A: Liz Berlin of the band Root owns Mr. Smalls.


Q: Which Pittsburgh-born hip hop artist named their debut album after a local park?
A: Mac Miller named his debut album "Blue Slide Park" after Frick Park.


Q: What genre of music has Pittsburgh emerged as a leading city for in the United States?
A: Pittsburgh has emerged as a leading city in the United States' heavy metal music scene.


Q: Which Pittsburgh-based band was nominated for a Grammy?
A: Code Orange, a metal band from Pittsburgh, was nominated for a Grammy.


Q: Name an influential math rock band from Pittsburgh.
A: Don Caballero is an influential math rock band from Pittsburgh.


Q: What was a key part of Pittsburgh's electronic music scene since 2012?
A: The Hot Mass after-hours electronic music dance party.


Q: Which university did electronic artist Yaeji attend, where she was influenced by Hot Mass?
A: Yaeji attended Carnegie Mellon University.


Q: What is the oldest continuously producing theater company in Pennsylvania?
A: The Duquesne University Red Masquers, founded in 1912.


Q: Who is a notable playwright from Pittsburgh celebrated at the August Wilson House?
A: August Wilson.


Q: Name two Pulitzer Prize-winning authors from Pittsburgh.
A: August Wilson and Annie Dillard.


Q: Which Pittsburgh-born author wrote "An American Childhood"?
A: Annie Dillard.


Q: What is Pittsburgh known for in terms of food specialties?
A: Pittsburgh is known for pierogies, kielbasa, chipped chopped ham sandwiches, and Klondike bars.


Q: What annual food festival is held in Pittsburgh?
A: Picklesburgh, a pickle-themed festival.


Q: What is the Pittsburgh English dialect commonly called?
A: Pittsburghese.


Q: What are the official city colors shared by Pittsburgh's major professional sports teams?
A: Black and gold.


Q: Which Pittsburgh sports team is the city's oldest professional sports franchise?
A: The Pittsburgh Pirates, founded in 1881.


Q: How many Super Bowls have the Pittsburgh Steelers won?
A: The Pittsburgh Steelers have won six Super Bowls.

Q: When were the Pittsburgh Penguins founded?
A: The Pittsburgh Penguins were founded in 1967.


Q: How many Stanley Cup championships have the Penguins won, and in which years?
A: The Penguins have won 5 Stanley Cup championships in 1991, 1992, 2009, 2016, and 2017.


Q: What is the name of the arena where the Penguins moved in 2010?
A: The Penguins moved to the PPG Paints Arena in 2010.


Q: Which Pittsburgh university fields a Division I college hockey team?
A: Robert Morris University fields a Division I college hockey team.


Q: What are the names of the three Pittsburgh universities that compete in NCAA Division I basketball?
A: The University of Pittsburgh, Duquesne University, and Robert Morris University.


Q: Which Pittsburgh men's basketball team won the first American Basketball Association championship, and in what year?
A: The Pittsburgh Pipers won the first American Basketball Association championship in 1968.


Q: What is the name of the American professional soccer team founded in Pittsburgh in 1998?
A: The Riverhounds.


Q: Which Pittsburgh golf course holds the record for hosting the U.S. Open the most times?
A: Oakmont Country Club.


Q: Name one notable professional wrestler from Pittsburgh.
A: Bruno Sammartino or Kurt Angle (among others).


Q: What is the name of the professional wrestling promotion founded in Pittsburgh in 2000?
A: The Keystone State Wrestling Alliance (KSWA).


Q: Who was Pittsburgh's first African-American mayor, and when was he elected?
A: Ed Gainey, elected in November 2021.


Q: Which Pittsburgh university is known for the Cathedral of Learning?
A: The University of Pittsburgh.


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Bureau of Police.


Q: In which congressional district is Pittsburgh located as of 2023?
A: Pennsylvania's 12th congressional district.


Q: What is the name of the annual sporting event in Pittsburgh that has been held since 1985?
A: The Pittsburgh Marathon.

Q: What is the focus of the Pittsburgh Science and Technology Academy?
A: The Pittsburgh Science and Technology Academy focuses on computer and technology education.


Q: Which school in Pittsburgh was formerly known as Homewood Montessori?
A: The Pittsburgh Montessori School was formerly known as Homewood Montessori.


Q: What is the Pittsburgh Gifted Center?
A: The Pittsburgh Gifted Center is a school for gifted students in Pittsburgh.


Q: Name two major daily newspapers in Pittsburgh.
A: The Pittsburgh Post-Gazette and the Pittsburgh Tribune-Review (online only).


Q: Which Pittsburgh television station is a local PBS member?
A: WQED 13 is the local PBS member station in Pittsburgh.


Q: When did KDKA 1020 AM, the world's first commercially licensed radio station, begin airing?
A: KDKA 1020 AM began airing on November 2, 1920.


Q: What is the Pittsburgh Film Office's role in the local economy?
A: The Pittsburgh Film Office states that the film and television industry provides employment to over 10,000 people and pays over $500 million in wages in southwestern Pennsylvania.


Q: Name a notable film festival in Pittsburgh.
A: The Three Rivers Film Festival is a notable film festival in Pittsburgh.


Q: What utility company provides electricity in Pittsburgh?
A: Duquesne Light provides electricity in Pittsburgh.


Q: Which two healthcare providers are the largest in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center (UPMC) and Allegheny Health Network are the largest healthcare providers in Pittsburgh.


Q: What significant medical procedure did UPMC surgeons perform in 1985?
A: UPMC surgeons performed a liver transplant on 5-year-old Amie Garrison in 1985.


Q: What is significant about the Smithfield Street Bridge in Pittsburgh?
A: The Smithfield Street Bridge was the world's first lenticular truss bridge.


Q: How many bridges are there in Pittsburgh?
A: Pittsburgh has 446 bridges.


Q: What is the name of Pittsburgh's main airport?
A: Pittsburgh International Airport.


Q: Which intercity rail services are available at Pittsburgh Union Station?
A: Amtrak's Capitol Limited and Pennsylvanian services are available at Pittsburgh Union Station.

Q: What is Pittsburgh Regional Transit formerly known as?
A: Pittsburgh Regional Transit is formerly known as the Port Authority of Allegheny County.


Q: How is the Pittsburgh Regional Transit bus system organized?
A: The bus system lines are labeled by number and letter.


Q: What is the Monongahela Incline commonly known as?
A: The Monongahela Incline is more commonly known as an "incline."


Q: What is the name of the railway line that is one of Norfolk Southern Railway's busiest freight corridors in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Line.


Q: What is the rank of the Port of Pittsburgh among U.S. ports based on river cargo tonnage?
A: The Port of Pittsburgh ranks as the 20th-largest port in the United States.


Q: What is the name of the freight rail center that was the largest in the world from 1956 until 1980?
A: The Conway Rail Yard.


Q: Name two major freight railroads with operations around Pittsburgh.
A: Norfolk Southern Railway and CSX.


Q: What is the light rail system in Pittsburgh commonly known as?
A: The light rail system is commonly known as the "T."


Q: What is the historical significance of the Union Station in Pittsburgh?
A: Union Station was built in 1903.


Q: List any two sister cities of Pittsburgh.
A: Bilbao, Spain and Glasgow, Scotland.

Q: What is the title of the book by Dan Rooney and Carol Peterson about Pittsburgh's North Side?
A: "Allegheny City: A History of Pittsburgh's North Side"


Q: Which publication featured an article by Brian O'Neill on January 8, 2014, about rising home prices in Pittsburgh?
A: Pittsburgh Post-Gazette


Q: What is the subject of the article by Virginia Alvino Young published on February 9, 2018?
A: The rise and fall of the other great Black Renaissance in Pittsburgh


Q: Who authored "Pittsburgh: A New Portrait" and which chapter discusses the "Golden Triangle"?
A: Franklin Toker, Chapter 2


Q: What does the "Pittsburgh Art in Public Places: Downtown Walking Tour" document provide?
A: A guide to public art in downtown Pittsburgh


Q: What is the title of the book by Joseph L. Scarpaci and Kevin Joseph Patrick about Pittsburgh and the Appalachians?
A: "Pittsburgh and the Appalachians: Cultural and Natural Resources in a Postindustrial Age"


Q: Which book refers to Pittsburgh as "The Paris of Appalachia"?
A: "The Paris of Appalachia: Pittsburgh in the Twenty-First Century" by Brian O'Neill


Q: What does the National Oceanic and Atmospheric Administration's "NOWData" provide?
A: Online weather data for Pittsburgh


Q: What is the focus of the "State of the Air: 2024 Report" by the American Lung Association?
A: Air quality in Pittsburgh-New Castle-Weirton, PA-OH-WV


Q: What did a study reported by Reid Frazier on November 11, 2020, find about Pittsburgh children?
A: Kids near polluting sites have higher asthma rates


Q: What environmental issue is discussed in the article by Adam Smeltz on January 22, 2017?
A: Restructuring PWSA leadership to address water and sewer issues


Q: What significant environmental agreement was nearing completion according to Don Hopey on June 7, 2017?
A: EPA and ALCOSAN's sewage-control plan


Q: What demographic data source is cited for Pittsburgh's population and housing statistics?
A: U.S. Census Bureau


Q: What transformation is highlighted in the NPR article by Dan Bobkoff on December 16, 2010?
A: Pittsburgh's transformation from steel to tech industries


Q: What was Pittsburgh's ranking in the 2022 Fortune 500 according to Jordan Hronec?
A: The city saw a new top performer in the rankings


Q: What historical film industry first is associated with Pittsburgh?
A: Introduction of the moving picture theater to the masses in 1905


Q: What is the "Pittsburgh Film Office" known for?
A: Promoting Pittsburgh as a location for film production

Q: When was Pittsburgh named one of the most livable cities in the world?
A: July 31, 2015.


Q: What is Pittsburgh known as in relation to zombies?
A: Pittsburgh is known as "the home of zombies."


Q: Who wrote a song about Pittsburgh and when?
A: Mary Lou Williams wrote a song about Pittsburgh, mentioned in The Pittsburgh Courier on October 22, 1966.


Q: What achievement did Wiz Khalifa's "Black & Yellow" reach?
A: It hit number one on February 10, 2011.


Q: What title did Pittsburgh earn in 2019 related to food?
A: Pittsburgh was named the 2019 Food City of the Year.


Q: When was Picklesburgh voted America's best specialty food festival?
A: March 31, 2023.


Q: What was Pittsburgh's homicide rate status in January 2020?
A: It hit the lowest in 20 years.


Q: When did the U.S. Open return to Oakmont, Pittsburgh?
A: In 2016.


Q: What is the significance of KDKA in Pittsburgh?
A: KDKA is recognized as the first commercial radio station.


Q: How much did the film "Fences" generate for Pittsburgh businesses and hires?
A: $9.4 million.

Q: What is the ISBN of the book "Ingram" by Ingram Historical Society?
A: 9780738549934


Q: When was the article "Man gets baboon marrow in risky AIDS treatment" by Lawrence K. Altman published in The New York Times?
A: December 15, 1995


Q: Which university is Pitt's medical school helping to develop its own medical school?
A: Nazarbayev University in Kazakhstan


Q: What is the title of the book by Allen Dieterich-Ward about Pittsburgh?
A: "Beyond Rust: Metropolitan Pittsburgh and the Fate of Industrial America"


Q: What is the name of the historic cable car railway serving commuters and tourists in Pittsburgh since 1877?
A: Duquesne Incline


Q: What ranking did Pittsburgh achieve among large cities for commuting without cars according to TribLive.com?
A: Eighth


Q: What is the name of the Pittsburgh-based Fortune 500 company known for producing aluminum products?
A: Alcoa


Q: What is the title of the book by Kenneth J. Kobus about Pittsburgh's steelmaking history?
A: "City of Steel: How Pittsburgh Became the World's Steelmaking Capital During the Carnegie Era"


Q: What major geographical feature is Pittsburgh known for having plenty of, according to KDKA-TV?
A: Bridges


Q: Which Pittsburgh-based publication is archived from July 5, 2012?
A: Pittsburgh Post-Gazette


Q: What is the name of the Pittsburgh neighborhood known for its cultural district?
A: Downtown Central Business District


Q: Which Pittsburgh-based company is a major player in the financial services industry?
A: PNC Financial Services


Q: What is the name of the Pittsburgh neighborhood that includes the Mexican War Streets?
A: Central Northside


Q: What is the name of the Pittsburgh-based company that is a major producer of steel?
A: US Steel

Q: What is Pittsburgh known as due to its history in the steel industry?
A: Pittsburgh is known as "The Steel City."


Q: What rivers converge to form the Ohio River in Pittsburgh?
A: The Allegheny River and Monongahela River converge to form the Ohio River in Pittsburgh.


Q: How many bridges does Pittsburgh have, earning it a specific nickname?
A: Pittsburgh has 446 bridges and is sometimes called the "City of Bridges."


Q: What is the population of Pittsburgh according to the 2020 census?
A: The population of Pittsburgh was 302,971 as of the 2020 census.


Q: Which major sports teams are based in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Steelers, Pittsburgh Penguins, and Pittsburgh Pirates are based in Pittsburgh.


Q: What are two major universities located in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon University and the University of Pittsburgh are located in Pittsburgh.


Q: When was Pittsburgh incorporated as a borough?
A: Pittsburgh was incorporated as a borough on April 22, 1794.


Q: What historical event in 2009 was hosted in Pittsburgh?
A: The 2009 G20 Pittsburgh Summit was hosted in Pittsburgh.


Q: Who named Pittsburgh and in honor of whom?
A: Scottish General John Forbes named Pittsburgh in honor of British statesman William Pitt, 1st Earl of Chatham.


Q: What was the name of the French fort built at the site of present-day Pittsburgh?
A: The French built Fort Duquesne at the site of present-day Pittsburgh.


Q: What is the rank of Pittsburgh in terms of population size in Pennsylvania and the United States?
A: Pittsburgh is the second-most populous city in Pennsylvania and the 68th-most populous city in the U.S.


Q: What cultural institutions are found in Pittsburgh?
A: Carnegie Museums of Pittsburgh, Pittsburgh Zoo & Aquarium, Phipps Conservatory and Botanical Gardens, and the National Aviary are some cultural institutions in Pittsburgh.


Q: What is the name of the statistical area that Pittsburgh anchors?
A: Pittsburgh anchors the Pittsburgh metropolitan area.


Q: What significant change did Pittsburgh undergo in the late 20th century?
A: Pittsburgh underwent deindustrialization, resulting in a shift from steel and heavy industries to healthcare, education, and technology industries.


Q: What is the historical significance of Fort Pitt?
A: Fort Pitt was constructed by the British and named after William Pitt the Elder during the French and Indian War.

Q: When did Pittsburgh become a possession of Pennsylvania?
A: Pittsburgh became a possession of Pennsylvania in 1785.


Q: What significant event related to the press occurred in Pittsburgh in 1786?
A: The Pittsburgh Post-Gazette was started in 1786.


Q: What was chartered in Pittsburgh in 1787?
A: The Pittsburgh Academy was chartered in 1787.


Q: What manufacturing began in Pittsburgh by 1797?
A: Glass manufacture began in Pittsburgh by 1797.


Q: How did settlers typically arrive in Pittsburgh in the late 18th century?
A: Settlers arrived after crossing the Appalachian Mountains or through the Great Lakes.


Q: What significant expedition started preparations in Pittsburgh in 1803?
A: Preparations for the Lewis and Clark Expedition started in Pittsburgh in 1803.


Q: What impact did the War of 1812 have on Pittsburgh's industry?
A: The War of 1812 stimulated American industry in Pittsburgh by cutting off the supply of British goods.


Q: When did Pittsburgh officially become a city?
A: Pittsburgh officially became a city on March 18, 1816.


Q: What major disaster occurred in Pittsburgh in 1845?
A: The Great Fire of Pittsburgh destroyed over a thousand buildings in 1845.


Q: What was the impact of the 1850 Fugitive Slave Act on Pittsburgh's African-American population?
A: The black population in Allegheny County dropped from 3,431 to 2,725 as people headed to more safety in Canada.


Q: What economic shift occurred in Pittsburgh during the later 20th century?
A: Pittsburgh shifted its economic base to education, tourism, and services, focusing on healthcare, finance, and high technology.


Q: How did Pittsburgh's housing market perform during the late 2000s recession?
A: Pittsburgh's housing property values rose, with over 10% appreciation in housing prices between 2006 and 2011.


Q: What is the size of Pittsburgh in square miles?
A: Pittsburgh has an area of 58.3 square miles.


Q: What is the climate classification of Pittsburgh?
A: Pittsburgh falls within either a hot-summer humid continental climate (Dfa) or a humid subtropical climate (Cfa).


Q: What notable summit was held in Pittsburgh in September 2009?
A: The 2009 G20 Pittsburgh Summit was held in Pittsburgh.

Q: What is the range of annual precipitation in Pittsburgh historically?
A: Annual precipitation in Pittsburgh has historically ranged from 22.65 inches (575 mm) in 1930 to 57.83 inches (1,469 mm) in 2018.


Q: What is the average snowfall per season in Pittsburgh?
A: Snowfall averages 44.1 inches (112 cm) per season in Pittsburgh.


Q: How many clear days does Pittsburgh have on average per year?
A: Pittsburgh has an average of 59 clear days per year.


Q: How does Pittsburgh's annual percent-average possible sunshine compare to Seattle's?
A: Pittsburgh receives 45% of possible sunshine annually, similar to Seattle's 49%.


Q: What was Pittsburgh's record high temperature and in which months did it occur?
A: Pittsburgh's record high temperature was 103°F (39°C), occurring in July and August.


Q: How many days of precipitation does Pittsburgh average annually?
A: Pittsburgh averages 153.7 precipitation days annually.


Q: What is the average annual relative humidity in Pittsburgh?
A: The average annual relative humidity in Pittsburgh is 67.8%.


Q: What grades did Pittsburgh receive for air quality in the American Lung Association's 2024 report?
A: Pittsburgh received an F grade for short-term particle pollution and a D grade for ozone pollution.


Q: What was the primary cause of water pollution in Pittsburgh's rivers?
A: The primary cause of water pollution in Pittsburgh's rivers is untreated sewage overflow from the city's outdated infrastructure.


Q: What demographic changes occurred in Pittsburgh's Lower Hill District in the 1950s?
A: In the 1950s, the Lower Hill District saw the displacement of 1,551 mostly black residents and 413 businesses for the construction of the Civic Arena.


Q: What was the population of Pittsburgh according to the 2020 census?
A: The population of Pittsburgh was 302,971 according to the 2020 census.


Q: What percentage of Pittsburgh's population identified as Christian in a 2014 study?
A: In 2014, 78% of Pittsburgh's population identified as Christian.


Q: What is the largest employer in Pittsburgh?
A: The largest employer in Pittsburgh is the University of Pittsburgh Medical Center, with 48,000 employees.


Q: How has Pittsburgh's economy shifted since the collapse of its steel and electronics industries?
A: Pittsburgh's economy has shifted to high technology, robotics, health care, tourism, finance, and education.

Q: What is the largest single employer in education in the Pittsburgh region?
A: The University of Pittsburgh, with 10,700 employees.


Q: How many Fortune 500 companies are headquartered in the Pittsburgh area?
A: Ten Fortune 500 companies.


Q: Name three Fortune 500 companies based in Pittsburgh.
A: Alcoa Corporation, Dick's Sporting Goods, and The Kraft Heinz Company.


Q: What is the economic impact of the nonprofit arts and cultural industry in Allegheny County?
A: It generates $341 million in economic activity and supports over 10,000 full-time equivalent jobs.


Q: How many green buildings is Pittsburgh home to?
A: Pittsburgh is home to 60 total and 10 of the world's first green buildings.


Q: What is Pittsburgh's ranking in terms of livability according to The Economist's global liveability ranking in various years?
A: Pittsburgh was placed as the most or second-most livable city in the United States in 2005, 2009, 2011, 2012, 2014, and 2018.


Q: Which famous modern zombie film genre originated in Pittsburgh?
A: The modern zombie film genre originated with George A. Romero's 1968 film "Night of the Living Dead."


Q: What is the name of the world's largest furry convention held in Pittsburgh?
A: Anthrocon.


Q: Which museum in Pittsburgh holds extensive dinosaur, mineral, and Egyptian collections?
A: The Carnegie Museum of Natural History.


Q: What is the name of the popular Pittsburgh amusement park that is over a century old?
A: Kennywood.


Q: Which Pittsburgh-based musician had a hit with "Black and Yellow" reaching number one on the Billboard Hot 100 in 2011?
A: Wiz Khalifa.


Q: What is the name of the leading after-hours electronic music dance party in Pittsburgh since 2012?
A: Hot Mass.


Q: Name a notable Pittsburgh playwright whose works are celebrated at the August Wilson House.
A: August Wilson.


Q: What is the name of the annual pickle-themed festival in Pittsburgh?
A: Picklesburgh.


Q: What is the local dialect of Pittsburgh commonly called?
A: Pittsburghese.


Q: What is the largest park in Pittsburgh, and how many acres does it cover?
A: Frick Park, covering 664 acres.

Q: What is the estimated cost of a comprehensive flood control program for Pittsburgh's region?
A: $50 billion.


Q: Which city has the greatest number of bars per capita in the nation?
A: Pittsburgh.


Q: In which years did Pittsburgh host the first professional football game and the first World Series?
A: The text does not specify the years for these events.


Q: What title did Pittsburgh win in 2009 from Sporting News?
A: "Best Sports City" in the United States.


Q: Which Pittsburgh sports teams share the official city colors of black and gold?
A: The Steelers, Penguins, Pirates, and the Riverhounds.


Q: Which Pittsburgh park has biking trails?
A: Frick Park.


Q: How many championships have the Pittsburgh Pirates won, and in which years?
A: The Pirates won championships in 1901, 1902, 1909, 1925, 1960, 1971, and 1979.


Q: How many Super Bowl championships have the Pittsburgh Steelers won, and in which years?
A: The Steelers won championships in 1974, 1975, 1978, 1979, 2005, and 2008.


Q: How many Stanley Cup championships have the Pittsburgh Penguins won, and in which years?
A: The Penguins won championships in 1991, 1992, 2009, 2016, and 2017.


Q: What is the name of Pittsburgh's oldest professional sports franchise?
A: The Pittsburgh Pirates.


Q: What significant achievement did the Pittsburgh Pirates accomplish in 1971?
A: They were the first major league team to field an all-minority lineup.


Q: What is the name of the Pittsburgh NFL team and its founding year?
A: The Pittsburgh Steelers, founded in 1933.


Q: What is the significance of Acrisure Stadium in Pittsburgh?
A: It serves as home for the Steelers, Panthers, and both the suburban and city high school championships.


Q: How many national championships have the University of Pittsburgh Panthers won in college football?
A: Nine national championships.


Q: Which Pittsburgh NHL team has won 5 Stanley Cup championships?
A: The Pittsburgh Penguins.


Q: What is the name of Pittsburgh's professional women's football team?
A: The Pittsburgh Passion.


Q: Which Pittsburgh golf course holds the record for most times hosting the U.S. Open?
A: Oakmont Country Club.


Q: What is the Keystone State Wrestling Alliance (KSWA)?
A: A professional wrestling promotion founded in Pittsburgh in 2000.


Q: Name one annual major sporting event hosted in Pittsburgh.
A: The Pittsburgh Marathon (since 1985).

Q: Who became the youngest mayor in the history of any major American city in 2006?
A: Luke Ravenstahl was sworn in as mayor at age 26.


Q: Who was elected as Pittsburgh's first African-American mayor?
A: Ed Gainey was elected in November 2021.


Q: What political party has predominantly held the mayor's office in Pittsburgh since 1933?
A: The Democratic Party.


Q: How many senate districts represent Pittsburgh in the Pennsylvania General Assembly?
A: Three senate districts.


Q: How many house districts represent Pittsburgh in the Pennsylvania General Assembly?
A: Nine house districts.


Q: Who represents Pennsylvania's 12th congressional district, which includes Pittsburgh, as of 2023?
A: Democrat Summer Lee.


Q: What is the largest law enforcement agency in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Bureau of Police.


Q: How many sworn officers are approximately in the Pittsburgh Bureau of Police?
A: Close to 850 sworn officers.


Q: How did Pittsburgh rank in terms of safety among America's big cities in 2013?
A: Pittsburgh was named the 3rd "most secure" big city by Farmers Insurance.


Q: What was the number of murders reported by the Pittsburgh Bureau of Police in 2019?
A: 37 murders.


Q: What percentage increase did the Pittsburgh City Council approve for the police budget in 2023?
A: An increase of $6 million.


Q: What is the starting salary for a teacher with a BA in Pittsburgh Public Schools as of 2018?
A: $46,920.


Q: What is the maximum annual salary for a teacher with a master's degree in Pittsburgh Public Schools?
A: $95,254.


Q: What are the two major daily newspapers in Pittsburgh?
A: The Pittsburgh Post-Gazette and the Pittsburgh Tribune-Review.


Q: Which Pittsburgh television station was the first community-sponsored station in the U.S.?
A: WQED 13.


Q: What was the world's first commercially licensed radio station, based in Pittsburgh?
A: KDKA 1020 AM.


Q: How many major motion pictures have been filmed in Pittsburgh according to the Pittsburgh Film Office?
A: Over 124 major motion pictures.


Q: What is the estimated contribution of the film and television industry to local businesses in Pittsburgh?
A: Over $41 billion.


Q: What are the two largest health care providers in Pittsburgh?
A: The University of Pittsburgh Medical Center (UPMC) and Allegheny Health Network.

Q: When was the world's first "Mercy Hospital" established in Pittsburgh?
A: 1847


Q: What significant medical development occurred at Allegheny General Hospital in 1954?
A: It was among the first to administer cobalt therapy.


Q: Who was hired by UPMC in 1980 as a transplant pioneer?
A: Thomas Starzl


Q: What major medical procedure did UPMC surgeons perform in 1985?
A: A liver transplant on 5-year-old Amie Garrison.


Q: What was the focus of UPMC's $230 million modernization announced in 1986?
A: Modernization of the UPMC facilities.


Q: Which international branch of UPMC was approved by the Italian government in 1996?
A: The Sicily ISMETT branch.


Q: What medical society did Thomas Detre found in 1999?
A: The International Society for Bipolar Disorders.


Q: What facility opened in 2000 for the Pittsburgh Panthers and Pittsburgh Steelers?
A: The UPMC Sports Performance Complex.


Q: What was significant about the UPMC Children's Hospital of Pittsburgh in 2009?
A: It opened with a $600 million investment.


Q: Which virologist developed a successful polio vaccine at the University of Pittsburgh?
A: Jonas Salk


Q: What pioneering transplant did UPMC perform in 1983?
A: The first known cystic fibrosis heart-lung transplant.


Q: How many bridges does Pittsburgh have, and how does this compare to Venice, Italy?
A: Pittsburgh has 446 bridges, three more than Venice.


Q: What is the main gateway from downtown Pittsburgh to PNC Park, Acrisure Stadium, and the Rivers Casino?
A: The Fort Duquesne Bridge.


Q: What is the average commuting time for public transit riders in Pittsburgh?
A: 73 minutes on a weekday.


Q: What is the primary commercial service airport for the Pittsburgh metropolitan area?
A: Pittsburgh International Airport.


Q: Which major freight rail corridor operates up to 70 trains per day through Pittsburgh?
A: Norfolk Southern Railway's Pittsburgh Line.


Q: What rank does the Port of Pittsburgh hold among U.S. ports based on river cargo?
A: 20th-largest port.

Q: What are Pittsburgh and Sheffield both known as?
A: Pittsburgh and Sheffield are both known as Steel City for their connections with the steel industry.


Q: What is the warmest daily minimum temperature recorded at Pittsburgh International Airport (KPIT)?
A: The warmest daily minimum at Pittsburgh International Airport is 77 °F (25 °C) on July 23, 2010, and July 16, 1980.


Q: Since when have temperature records been kept at Pittsburgh International Airport (KPIT)?
A: Temperature records have been kept at Pittsburgh International Airport since September 15, 1952.


Q: Which two football teams in Pittsburgh use the same colors?
A: The Pittsburgh Power of the Arena Football League and the Pittsburgh Passion of the Independent Women's Football League (IWFL) use the same colors.


Q: What are the neighborhoods mentioned in the text?
A: The neighborhoods mentioned are Arlington Heights, Bluff, Brighton Heights, Crafton Heights, Duquesne Heights, East Hills, Fineview, Highland Park, Middle Hill, Mount Oliver, Mount Washington, Northview Heights, Perry North (Observatory Hill), Perry South (Perry Hilltop), Polish Hill, Ridgemont, South Side Slopes, Spring Hill-City View, Squirrel Hill, Stanton Heights, Summer Hill, Troy Hill, and Upper Hill.


Q: What is the Pittsburgh metro area now comprised of?
A: The Pittsburgh metro area now includes eight counties: Allegheny, Armstrong, Beaver, Butler, Fayette, Lawrence, Washington, and Westmoreland.

Q: What map was updated by Peel, Finlayson, and McMahon in 2007?
A: The Köppen-Geiger climate classification map.


Q: What report discusses Pittsburgh kids having higher asthma rates near polluting sites?
A: A study reported by Reid Frazier on November 11, 2020, in StateImpact Pennsylvania.


Q: Which organization provides the "2023 USDA Plant Hardiness Zone Map"?
A: The USDA Agricultural Research Service (planthardiness.ars.usda.gov).


Q: What is the title of the book by Daniel Roehr and Elizabeth Fassman-Beck published on March 5, 2015?
A: "Living Roofs in Integrated Urban Water Systems."


Q: What does the "WMO Climate Normals for Pittsburgh/GR Pittsburgh Intl, PA 1961–1990" document provide?
A: Climate normals data for Pittsburgh from 1961 to 1990.


Q: What issue is discussed in the article by Oliver Morrison regarding Pittsburgh's water crisis?
A: The untold story of Pittsburgh's water crisis and the future of $300 water bills.


Q: Which publication contains a report on industrial pollution flowing illegally into Pennsylvania rivers?
A: A report by Adelina Lancianese on March 28, 2018, in WESA (FM).


Q: What is the focus of the article by Jon Hurdle retrieved on December 16, 2023?
A: Clean air remaining an elusive goal for low-income Pittsburgh residents.


Q: What does the "NOAA Online Weather Data" provide?
A: Weather data from the National Oceanic and Atmospheric Administration.


Q: What did the American Lung Association report on December 25, 2024, concerning Pittsburgh?
A: The "State of the Air: 2024 Report" and information on Pittsburgh-New Castle-Weirton, PA-OH-WV.


Q: What is the main topic of the article by Kristina Marusic retrieved on December 16, 2023?
A: Lead detected in 80% of Allegheny County, PA, water systems.


Q: What did the "State of the Air: 2024 Report" by the American Lung Association discuss?
A: Air quality trends and information specific to Pittsburgh-New Castle-Weirton, PA-OH-WV.


Q: What does the "Clean Water Plan: Plan Documents" by ALCOSAN address?
A: Documents related to the Clean Water Plan for sewage control.


Q: What is the subject of the article by Michael Roberts retrieved on March 24, 2020?
A: Photos of the ten most chill major cities in the summertime, including Denver's placement.


Q: What did the "National Climatic Data Center" provide information on, retrieved on May 15, 2011?
A: Cloudiness and the mean number of cloudy days.

Q: What event did Pittsburgh's Hot Mass party influence?
A: Hot Mass is changing Pittsburgh's party scene.


Q: Which publication discussed the secret techno sex parties in Pittsburgh?
A: Thump by Vice Media.


Q: What is the title of the article by Tom Barnes about late parties at a rink?
A: "S. Siders Raving Over Rink's Late Parties: Sleep-Starved Residents Giving Ricciardi an Earful."


Q: Which Pittsburgh-based event was voted America's best specialty food festival in 2023?
A: Picklesburgh.


Q: What title was given to Pittsburgh by a hospitality consulting firm in 2019?
A: Food City of the Year.


Q: Which article by Tim Sultan discusses the sounds of Pittsburgh?
A: "It's Not the Sights, It's the Sounds."


Q: What does the Pittsburgh Speech and Society overview discuss?
A: It provides an overview of Pittsburgh's speech characteristics.


Q: What was the impact of the film "Fences" on Pittsburgh's economy?
A: It generated $9.4 million for Pittsburgh businesses and hires.


Q: Which Pittsburgh event is associated with the article by Tim Puko?
A: Flood-control planning and costs in Southwestern Pennsylvania.


Q: What is the focus of the Pittsburgh Film Office?
A: Promoting Southwestern Pennsylvania to the film industry.


Q: Which publication named Pittsburgh the best sports city?
A: Sporting News.


Q: What historical event is discussed by Len Barcousky in the Pittsburgh Post-Gazette?
A: The historic St. Patrick's Day flood of 1936.


Q: What is the significance of KDKA in media history?
A: It is the first commercial radio station.


Q: Who is associated with the article "How Yaeji Found Her Voice"?
A: Michelle Kim in Mixmag Asia.


Q: What does the Pittsburgh Water and Sewer Authority manage?
A: Water and sewer services in Pittsburgh.


Q: What is the topic of the article by Bob Hille in Sporting News?
A: Pittsburgh being the best sports city.

Q: What document discusses the geology of Pittsburgh and who authored it?
A: The document "Geology of Pittsburgh" was authored by Richard Gray, Brian Greene, Ryan Fandray, and Robert Turka.


Q: When was the information about Pittsburgh's public transportation statistics retrieved from the Global Public Transit Index by Moovit?
A: The information was retrieved on June 19, 2017.


Q: Which city ranked eighth among large cities for commuting without cars according to TribLive?
A: Pittsburgh ranked eighth among large cities for commuting without cars.


Q: What historic transportation service has been serving Pittsburgh since 1877?
A: The Duquesne Incline, a historic cable car railway.


Q: As of August 8, 2023, how many counties are included in the Pittsburgh metro area?
A: The Pittsburgh metro area includes eight counties: Allegheny, Armstrong, Beaver, Butler, Fayette, Lawrence, Washington, and Westmoreland.


Q: What is the title of the book by John P. Hoerr that discusses the decline of the American steel industry?
A: The book is titled "And the Wolf Finally Came: The Decline and Fall of the American Steel Industry."


Q: What transformation has Pittsburgh undergone over the past 30 years according to the Pittsburgh Post-Gazette?
A: Pittsburgh has moved from heavy industry to medicine, tech, and energy.


Q: What was Pittsburgh's technology payroll as reported by the Pittsburgh Tech Council?
A: Pittsburgh's technology payroll was $20.7 billion.


Q: Which companies have offices in Pittsburgh according to Carnegie Mellon University?
A: Google, Intel, and Apple have offices in Pittsburgh.


Q: What notable feature does Pittsburgh lead in according to a Pittsburgh Post-Gazette article by Stephanie Ritenbaugh?
A: Pittsburgh leads with the most bars per person.


Q: How did Pittsburgh get its "h" back according to Mental Floss?
A: The article "How Pittsburgh Got Its 'H' Back" by Stacy Conradt explains this.


Q: What is the title of the book by Roy Lubove discussing government, business, and environmental change in Pittsburgh?
A: The book is "Twentieth Century Pittsburgh Volume 1: Government, Business, and Environmental Change."


Q: How much was the highest-ever R&D spending reported by universities in FY 2011?
A: The R&D spending was $6 billion.


Q: What is the title of the book by George R. Stewart about place-naming in the United States?
A: The book is titled "Names on the Land: A Historical Account of Place-Naming in the United States."

Q: What book discusses the ventures and adventures of Pennsylvania traders on the Allegheny Path?
A: "The ventures and adventures of the Pennsylvania traders on the Allegheny Path" is discussed in a book by G.P. Putnam's Sons.


Q: When was the "Friends of the Riverfront" website archived?
A: The "Friends of the Riverfront" website was archived on January 11, 2008.


Q: What historical event is detailed in the World Digital Library and took place in 1755?
A: The Battle of the Monongahela is detailed in the World Digital Library and took place in 1755.


Q: Who authored "Pittsburgh, the Story of an American City"?
A: Stefan Lorant authored "Pittsburgh, the Story of an American City."


Q: What publication discusses the events at Fort Pitt in 1763 involving the British, Indians, and smallpox?
A: "The British, the Indians, and Smallpox: What Actually Happened at Fort Pitt in 1763?" by Phillip Ranlet discusses these events.


Q: Which book by David Dixon covers Pontiac's uprising and the fate of the British Empire in North America?
A: "Never Come to Peace Again: Pontiac's Uprising and the Fate of the British Empire in North America" by David Dixon.


Q: What is the title of the official organ of the Chamber of Commerce of Pittsburgh published in 1921?
A: "Pittsburgh First" is the title of the official organ of the Chamber of Commerce of Pittsburgh published in 1921.


Q: What historical map of Pittsburgh is mentioned in the text?
A: A vintage map of Pittsburgh, Pennsylvania from 1902 is mentioned.


Q: What book by Bob Regan discusses the public stairways of Pittsburgh?
A: "Pittsburgh Steps: The Story of the City's Public Stairways" by Bob Regan.


Q: What is the focus of the book "Allegheny City: A History of Pittsburgh's North Side"?
A: The book focuses on the history of Pittsburgh's North Side.


Q: Who authored "The Paris of Appalachia: Pittsburgh in the Twenty-First Century"?
A: Brian O'Neill authored "The Paris of Appalachia: Pittsburgh in the Twenty-First Century."


Q: What is the subject of the book "Pittsburgh and the Appalachians" by Joseph L. Scarpaci and Kevin Joseph Patrick?
A: The book discusses cultural and natural resources in a postindustrial age in Pittsburgh and the Appalachians.


Q: Which publication recognizes Pittsburgh as a starting point for the Lewis and Clark Expedition?
A: The Pittsburgh Tribune Review recognizes Pittsburgh as a starting point for the Lewis and Clark Expedition.


Q: What is the title of the Pittsburgh Post-Gazette article discussing the rise and fall of the Black Renaissance in Pittsburgh?
A: "'Smoketown' Traces the Rise and Fall of the Other Great Black Renaissance in Pittsburgh" by Virginia Alvino Young.

Q: When was the "State of the Air: 2024 report" by the American Lung Association retrieved?
A: December 25, 2024.


Q: What organization provides the "NowData – NOAA Online Weather Data"?
A: National Oceanic and Atmospheric Administration.


Q: Which report discusses higher asthma rates in Pittsburgh kids near polluting sites?
A: Study by Reid Frazier, retrieved December 16, 2023.


Q: When was the "Pittsburgh Historical Snowfall Totals 1883 to Current" data retrieved?
A: June 20, 2014.


Q: What is the focus of the article by Jon Hurdle regarding Pittsburgh?
A: Clean air challenges for low-income Pittsburgh.


Q: What is the main cause of Pittsburgh's lead crisis according to Oliver Morrison?
A: It wasn't corporate management.


Q: When was the "Cloudiness – Mean Number of Days" data archived?
A: February 23, 2003.


Q: What does the EPA's "Air Data - Multiyear Tile Plot" provide?
A: Air quality trends by city from 2000-2022.


Q: What issue does the "About the Wet Weather Issue" document address?
A: Sewer collection system in Pittsburgh.


Q: What is ALCOSAN's plan to address sewage overflows?
A: Doubling the wastewater treatment plant.


Q: When was the U.S. Census Bureau's "QuickFacts" for Pittsburgh, Pennsylvania retrieved?
A: May 12, 2022.


Q: What does the report by Kristina Marusic reveal about Allegheny County's water systems?
A: Lead detected in 80% of water systems.


Q: When was the "Pittsburgh Precipitation Records" PDF retrieved?
A: May 15, 2020.


Q: What does the "Clean Water Plan" by ALCOSAN aim to address?
A: Sewage-control plan.


Q: What is the topic of the article by Adelina Lancianese?
A: Industrial pollution flowing illegally into PA rivers.

Q: What organization published the report "New Americans in Pittsburgh"?
A: American Immigration Council.


Q: When was Emily Klein's article about the Hill District published?
A: December 27, 2017.


Q: What is the title of Howard Gillette's book mentioned in the text?
A: The Paradox of Urban Revitalization: Progress and Poverty in America's Postindustrial Era.


Q: Which area in Pittsburgh is mentioned as losing affordable housing?
A: East Liberty.


Q: What is the focus of Jeremiah Davis's article in PublicSource?
A: The impact of gentrification.


Q: What type of study was conducted by the Pew Research Center in November 2020?
A: Religious Landscape Study.


Q: Which university conducted the 2017 Greater Pittsburgh Jewish Community Study?
A: Brandeis University.


Q: What transformation did Pittsburgh undergo according to Dan Bobkoff's NPR article?
A: From steel to tech.


Q: What is the subject of the working paper by Raj Chetty and others?
A: The geography of intergenerational mobility in the United States.


Q: What is the significance of the Nickelodeon mentioned in the text?
A: It introduced the moving picture theater to the masses in 1905.


Q: What is Pittsburgh often compared to in terms of its film industry, according to the text?
A: The new Hollywood.


Q: What major energy corporation acquired Atlas Energy, as noted in the text?
A: Chevron.


Q: What is Pittsburgh's reputation according to a 2015 KDKA-TV report?
A: One of the most livable cities in the world.

Q: What city is referred to as "the home of zombies"?
A: Pittsburgh


Q: Which song by Wiz Khalifa hit number one in 2011?
A: "Black & Yellow"


Q: Who penned a song about Pittsburgh in 1966?
A: Mary Lou Williams


Q: What is the name of the coffee house opening in McKees Rocks as mentioned in the text?
A: Black Forge Coffee House


Q: What is the name of the standout party that is changing Pittsburgh's dance music culture?
A: Hot Mass


Q: What type of festival was Picklesburgh voted as in 2023?
A: America's best specialty food festival


Q: What title was Pittsburgh given by a hospitality consulting firm in 2019?
A: Food City of the Year


Q: Which publication discusses the transformation of the American rave scene?
A: The Record, NPR


Q: What is the significance of the August Wilson House as mentioned in the text?
A: It is related to August Wilson's biography and legacy.


Q: What flood is referred to in the text as a historic event in Pittsburgh?
A: The St. Patrick's Day flood of 1936


Q: Which sports city title did Pittsburgh receive according to the Sporting News?
A: Best Sports City


Q: What are the colors associated with Pittsburgh's sports teams?
A: Black and Gold

Q: When was the information about the Great Allegheny Passage retrieved?
A: July 16, 2019.


Q: What is the name of the article written by John Perrotto in 2006?
A: "Baseball Plog".


Q: When was the article "Pittsburgh Steelers Owner: Art Rooney Net Worth, Political Donations" retrieved?
A: October 9, 2020.


Q: What was the ESPN ranking for Steelers fans according to the Pittsburgh Tribune-Review?
A: No. 1.


Q: What is the title of the book by Agnes Lynch Starrett about the University of Pittsburgh?
A: "Through One Hundred and Fifty Years: The University of Pittsburgh".


Q: When was the Pittsburgh Power unveiled as an Arena Football expansion team?
A: August 20, 2010.


Q: What is the oldest golf course in continuous use in the United States according to WPGA?
A: Foxburg Country Club.


Q: When did the U.S. Open return to Oakmont?
A: 2016.


Q: What was the status of Pittsburgh homicides in January 2020?
A: They hit the lowest in 20 years.


Q: What did the Pittsburgh City Council preliminarily approve funding for on April 27, 2023?
A: To support a new police contract.


Q: What significant change did Chatham University prepare for according to the Pittsburgh Post-Gazette?
A: Its first coed undergraduate class.


Q: What does the Pittsburgh Film Office promote?
A: Southwestern Pennsylvania to the film industry.

Q: What is the name of the studio that received $7.6 million for a movie studio in Pittsburgh?
A: Carrie Furnace


Q: Which university offers Film & Media Studies in Pittsburgh?
A: University of Pittsburgh


Q: What is the name of the company providing video production services in Pittsburgh?
A: Post Script Productions LLC


Q: What is the name of the historic cable car railway in Pittsburgh serving commuters and tourists since 1877?
A: Duquesne Incline


Q: Which Pittsburgh-based company is involved in creative technology and experience design?
A: Deeplocal


Q: What does the Pittsburgh Water and Sewer Authority manage?
A: Water and sewer services in Pittsburgh


Q: What is the official website for the Pittsburgh Convention and Visitors Bureau?
A: Official website


Q: What is the name of the studios mentioned in Pittsburgh related to video production?
A: The Videohouse


Q: Which Pittsburgh-based publication was archived on February 23, 2012?
A: UPMC Hospitals


Q: What is Pittsburgh's rank among large cities for commuting without cars, according to TribLive.com?
A: Eighth


Q: What is the name of the Pittsburgh historical magazine that published an article about Duquesne Light and Shippingport?
A: The Western Pennsylvania Historical Magazine


Q: What is the name of the Pittsburgh newspaper that has a Google News Archive Search?
A: Pittsburgh Post-Gazette


Q: What is the name of the Pittsburgh studio mentioned on cineleasestudios.com?
A: Cinelease Studios


Q: What is the subject of the book by Allen Dieterich-Ward related to Pittsburgh?
A: Beyond Rust: Metropolitan Pittsburgh and the Fate of Industrial America


Q: What is the name of the Pittsburgh-based academic source about film schools?
A: K12 Academics

Q: What is the Pittsburgh–New Castle–Weirton area known as?
A: It is known as the Greater Pittsburgh combined statistical area.


Q: Name two airports mentioned in the text.
A: Pittsburgh International and Arnold Palmer.


Q: List three counties included in the Greater Pittsburgh area.
A: Allegheny, Armstrong, and Beaver.


Q: Which famous actor is mentioned in the text?
A: Jimmy Stewart.


Q: Name three municipalities or communities within Pittsburgh.
A: Baldwin, Bethel Park, and Butler.


Q: What are some of the topics related to Pittsburgh mentioned in the text?
A: Economy, education, etymology, film, government, history, landmarks, media, neighborhoods, people, public schools, skyscrapers, sports, and transportation.


Q: Identify three neighborhoods in the North Side/North Hills area of Pittsburgh.
A: Allegheny Center, Allegheny West, and Brighton Heights.


Q: Name two Fortune 500 companies headquartered in Pittsburgh.
A: Alcoa and PNC Financial Services.


Q: What is the second class city mentioned in the text?
A: Pittsburgh.


Q: List three boroughs that were former municipalities in Pittsburgh.
A: Allentown, Beechview, and Beltzhoover.


Q: Name a historic neighborhood in Pittsburgh.
A: Chinatown (historic).


Q: Which university's medical center is headquartered in Pittsburgh?
A: University of Pittsburgh Medical Center.


Q: Name two major cities in the Great Lakes region mentioned in the text.
A: Chicago and Cleveland.


Q: What is the capital of Pennsylvania?
A: Harrisburg.


Q: Name two regions in Pennsylvania mentioned in the text.
A: Allegheny Mountains and Laurel Highlands.

Q: Which Fortune 500 companies have their headquarters in the Pittsburgh metro area?
A: Alcoa, Dick's Sporting Goods, Howmet Aerospace, Kraft Heinz, PNC Financial Services, PPG Industries, US Steel, Wesco International.


Q: Name two of the largest private companies headquartered in Pittsburgh according to Forbes.
A: 84 Lumber and Giant Eagle.


Q: Which major healthcare organization is headquartered in Pittsburgh?
A: University of Pittsburgh Medical Center.


Q: What are some other corporations with headquarters in Pittsburgh?
A: Allegheny Technologies, American Eagle Outfitters, Ampco Pittsburgh, Arconic, Ansys, Armstrong Communications.


Q: Which companies have split headquarters in Pittsburgh?
A: ModCloth and Nova Chemicals.


Q: Name a subsidiary company headquartered in Pittsburgh.
A: FedEx Ground.


Q: Which companies have strong relations with Pittsburgh but are headquartered elsewhere?
A: BNY Dreyfus Corporation, Eaton Corporation, Spreadshirt, Macy's, Thermo Fisher Scientific.


Q: What are some historic companies associated with Pittsburgh?
A: Fisher's Big Wheel, Clark Bar, Dravo, Fisher Scientific.


Q: Which major steel company is headquartered in Pittsburgh?
A: US Steel.

Q: What is the capital of Pennsylvania?
A: Harrisburg


Q: Name two companies with split headquarters in Pittsburgh.
A: Modcloth and Nova Chemicals


Q: Which company is associated with ice cream in Pittsburgh?
A: Bruster's Ice Cream


Q: What is the name of the brewing company mentioned in Pittsburgh?
A: Iron City Brewing Company


Q: Name a major financial services company headquartered in Pittsburgh.
A: PNC Financial Services


Q: Which Pittsburgh company is known for safety appliances?
A: Mine Safety Appliances


Q: List two major corporations headquartered in Pittsburgh related to the steel industry.
A: US Steel and Allegheny Technologies


Q: Name a healthcare-related company headquartered in Pittsburgh.
A: University of Pittsburgh Medical Center


Q: Which company known for candies is based in Pittsburgh?
A: Sarris Candies


Q: What is a major pizza company headquartered in Pittsburgh?
A: Vocelli Pizza


Q: Name a major energy company headquartered in Pittsburgh.
A: EQT Corporation


Q: Which Pittsburgh company is associated with scientific and industrial products?
A: Industrial Scientific Corporation


Q: Name a major aerospace company headquartered in Pittsburgh.
A: Howmet Aerospace


Q: What is a notable brewing company headquartered in Pittsburgh?
A: Iron City Brewing Company


Q: Name a major development company in Pittsburgh.
A: Oxford Development


Q: Which Pittsburgh-based company is known for its tableware products?
A: Fiesta Tableware


Q: What is a major broadcasting company headquartered in Pittsburgh?
A: Renda Broadcasting


Q: Name the major bank headquartered in Pittsburgh.
A: Dollar Bank


Q: Which Pittsburgh company is associated with energy resources?
A: CNX Resources


Q: Name a major chemical company with headquarters in Pittsburgh.
A: Calgon Carbon

Q: What are the Quad Cities mentioned in the text?
A: Bettendorf, Davenport, East Moline, Moline, and Rock Island.


Q: Which cities are part of the Greater Montreal area?
A: Laval, Longueuil, and Montreal.


Q: Name the cities included in the National Capital Region.
A: Ottawa and Gatineau.


Q: Which cities are part of the Greater Toronto and Hamilton Area?
A: The text does not specify cities, but it refers to the Greater Toronto and Hamilton Area as part of the Quebec City–Windsor Corridor.


Q: What are some major cities in the Northeastern United States mentioned?
A: New York City, Philadelphia, Boston, Washington, D.C., and Baltimore.


Q: What are the state capitals listed in the text?
A: Albany, Annapolis, Augusta, Boston, Concord, Dover, Hartford, Harrisburg, Montpelier, Providence, and Trenton.


Q: What is the Northeast megalopolis?
A: A densely populated region in the Northeastern United States, including major cities like New York City, Philadelphia, and Washington, D.C.


Q: Which city is described as a first-class city in Pennsylvania?
A: Philadelphia.


Q: List some second-class cities in Pennsylvania.
A: Pittsburgh and Scranton.


Q: Name a few third-class cities in Pennsylvania mentioned.
A: Allentown, Altoona, and Beaver Falls.


Q: What are some of the 100 most populous cities in the United States according to the text?
A: New York, Los Angeles, Chicago, Houston, Phoenix, and Philadelphia.


Q: Which cities are part of the Quebec City–Windsor Corridor?
A: The text does not specify cities, but it includes regions like the Golden Horseshoe and Greater Toronto and Hamilton Area.

Q: What city is associated with the year 1758 as an establishment in Pennsylvania?
A: Pittsburgh


Q: Which city is a county seat in Pennsylvania and part of the Pittsburgh metropolitan area?
A: Pittsburgh


Q: Name a city in Pennsylvania that is an inland port and located on the Monongahela River.
A: Pittsburgh


Q: Which city is categorized as a World War II heritage city?
A: Pittsburgh


Q: Who is William Pitt, 1st Earl of Chatham, associated with?
A: Pittsburgh


Q: What city is listed in the text as being part of the United States Census Bureau population estimates for July 1, 2022?
A: Multiple cities including Arlington, Texas and Aurora, Colorado


Q: What is the connection between Pittsburgh and the Ohio River?
A: Pittsburgh is a populated place on the Ohio River.


Q: Which city is mentioned as having articles with unsourced statements from October 2015?
A: Pittsburgh


Q: What type of English is used in all Wikipedia articles about Pittsburgh as of December 2022?
A: American English


Q: Which authority control database is mentioned in the text?
A: VIAF (Virtual International Authority File)