Q: What is the full name of CMU?
A: Carnegie Mellon University.


Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: November 15, 1900.


Q: Who were the founders of Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie, Andrew Mellon, and Richard B. Mellon.


Q: What was the original name of Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Technical Schools.


Q: What is the motto of Carnegie Mellon University?
A: "My heart is in the work" – Andrew Carnegie.


Q: How many students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 16,335 students.


Q: How many undergraduate students were enrolled at CMU in 2023?
A: 7,604 undergraduate students.


Q: How many postgraduate students were enrolled at CMU in 2023?
A: 8,542 postgraduate students.


Q: What is the endowment of Carnegie Mellon University as of 2024?
A: $4.0 billion.


Q: Who is the president of Carnegie Mellon University?
A: Farnam Jahanian.


Q: What are the official colors of Carnegie Mellon University?
A: Red, black, steel gray, and iron gray.


Q: What is the nickname for Carnegie Mellon's sports teams?
A: Tartans.


Q: What is the name of Carnegie Mellon's mascot?
A: Scotty the Scottish Terrier.


Q: How many Nobel Prize laureates are associated with Carnegie Mellon University?
A: 21 Nobel Prize laureates.


Q: How many Turing Award winners are associated with Carnegie Mellon University?
A: 13 Turing Award winners.


Q: What is the primary location of Carnegie Mellon University?
A: Pittsburgh, Pennsylvania, United States.


Q: How large is the main campus of Carnegie Mellon University?
A: 157.2 acres (63.6 ha).


Q: What is the name of Carnegie Mellon's student newspaper?
A: The Tartan.


Q: What are some key fields for which Carnegie Mellon University is known?
A: Computer science, management science, and drama.


Q: How many buildings does Carnegie Mellon University own in the Oakland and Squirrel Hill neighborhoods?
A: 81 buildings.


Q: What style of architecture is prominent on the Carnegie Mellon campus?
A: Beaux-Arts architecture.


Q: When did Carnegie Mellon University begin purchasing 100% renewable energy for its electricity?
A: Since 2011.


Q: What is the name of the sculpture donated by Jill Gansman Kraus to the university?
A: Walking to the Sky.


Q: What is the Gates Hillman Complex known for?
A: Housing the School of Computer Science.


Q: When did the Carnegie Institute of Technology merge with the Mellon Institute of Industrial Research?
A: In 1967.


Q: What notable computing project was introduced at Carnegie Mellon in the mid-1980s?
A: The "Andrew" computing network.

Q: What is the Center for Urban Science and Progress (CUSP)?
A: CUSP is an applied science research institute composed of a partnership of institutions led by New York University, including universities like Carnegie Mellon and the University of Toronto.


Q: Where is Carnegie Mellon's campus located in Africa?
A: Carnegie Mellon's campus is located in Kigali, Rwanda.


Q: What major construction did Carnegie Mellon announce in September 2012?
A: Carnegie Mellon announced the construction of the Sherman and Joyce Bowie Scott Hall on the Pittsburgh campus.


Q: What is the Tepper Quadrangle?
A: The Tepper Quadrangle is a development on Carnegie Mellon's north campus that includes a new business school facility, other university buildings, and a welcome center.


Q: What significant donation did Carnegie Mellon receive in November 2013?
A: Carnegie Mellon received a $67 million gift from David Tepper to develop the Tepper Quadrangle.


Q: What is the "Make Possible: The Campaign for Carnegie Mellon University"?
A: It is a campaign launched in 2019 to raise $2 billion to advance the university's priorities, including campus development.


Q: What is the purpose of the Carnegie Mellon University Cloud Lab?
A: It is planned to be the world's first cloud lab in a university setting, set for completion by spring 2023.


Q: Who became Carnegie Mellon's ninth president in 2013?
A: Subra Suresh became the ninth president of Carnegie Mellon in 2013.


Q: What partnership did Carnegie Mellon announce on September 8, 2022?
A: Carnegie Mellon announced a $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What is the primary focus of Carnegie Mellon's School of Computer Science?
A: The School of Computer Science is recognized internationally for its excellence and includes departments such as robotics, machine learning, and human-computer interaction.


Q: What does the Integrative Design, Arts, and Technology (IDEATE) Network at Carnegie Mellon offer?
A: IDEATE offers university-wide arts and technology education, including minors and concentrations in areas like animation, game design, and sound design.


Q: How is Carnegie Mellon ranked in the field of computer science according to U.S. News & World Report?
A: Carnegie Mellon's School of Computer Science is consistently ranked the best in the nation.


Q: What is the acceptance rate for Carnegie Mellon for the class of 2026?
A: The acceptance rate for the class of 2026 was approximately 11%.

Q: What is the largest college at Carnegie Mellon University in terms of class of 2025 enrollment?
A: The College of Engineering, with 499 students.


Q: What is the smallest college at Carnegie Mellon University in terms of enrollment?
A: The School of Design, with 34 students.


Q: What is the middle 50% SAT score range for reading and writing for enrolled freshmen at Carnegie Mellon?
A: 720-770.


Q: What is the middle 50% SAT score range for math for enrolled freshmen at Carnegie Mellon?
A: 770-800.


Q: What is the middle 50% ACT composite score range for enrolled freshmen at Carnegie Mellon?
A: 34–35.


Q: Is Carnegie Mellon University need-blind for domestic applicants?
A: Yes, it is need-blind for domestic applicants.


Q: How many U.S. states and countries are represented in the class of 2026 at Carnegie Mellon?
A: 46 U.S. states and 42 countries.


Q: What is the undergraduate tuition for Carnegie Mellon University for the 2023-2024 academic year?
A: $62,260.


Q: How much is the room and board cost at Carnegie Mellon University for the 2023-2024 academic year?
A: $17,468.


Q: How much did Carnegie Mellon University spend on research in the 2021 fiscal year?
A: $402 million.


Q: Which school at Carnegie Mellon received the most research funding in 2021?
A: The School of Computer Science, with $100.3 million.


Q: Which federal agencies contributed the most research funding to Carnegie Mellon in 2021?
A: The National Science Foundation ($70.5 million) and the Department of Defense ($90.4 million).


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center (PSC)?
A: A joint effort between Carnegie Mellon, the University of Pittsburgh, and Westinghouse Electric Company.


Q: What is the primary goal of the Software Engineering Institute (SEI) at Carnegie Mellon?
A: To support secure requirements and development of computer systems and to resist attacks on networked systems.


Q: What is the main focus of the Language Technologies Institute (LTI) at Carnegie Mellon?
A: Research in machine translation, speech recognition, speech synthesis, information retrieval, parsing, and information extraction.


Q: What is the name of the robot developed by the Robotics Institute (RI) at Carnegie Mellon for the Google Lunar XPrize?
A: Andy.


Q: What is the focus of the Carnegie School of Management and Economics?
A: The intersection of behaviorism and management, including theories like bounded rationality and the behavioral theory of the firm.


Q: Where is Carnegie Mellon's branch campus in the Middle East located?
A: Doha's Education City in Qatar.


Q: What is the controversy surrounding Carnegie Mellon's campus in Qatar?
A: It involves differing Islamic cultural values and laws, and concerns about Qatar's human rights record.


Q: What is the largest library at Carnegie Mellon's Pittsburgh campus?
A: Hunt Library.


Q: What notable experiment confirmed the wave-like nature of particles and was associated with Carnegie Mellon?
A: The Davisson–Germer experiment, which confirmed the de Broglie hypothesis.

Q: What is the tensile strength-to-weight ratio of the material mentioned in the text?
A: It is five times stronger than steel.


Q: Who won the 2005 Nobel Prize in Physics for work on laser-based precision spectroscopy?
A: John L. Hall, Theodor W. Hänsch, and Roy J. Glauber.


Q: What technique did Clifford G. Shull and Bertram Brockhouse pioneer that led to their Nobel Prize in Physics in 1994?
A: Neutron scattering.


Q: What is the Andrew Project, and where was it developed?
A: A distributed computing environment developed at Carnegie Mellon beginning in 1982.


Q: What was the first autonomous car program developed by Carnegie Mellon?
A: Navlab.


Q: Who invented the one-transistor memory cell that became the basis for DRAM?
A: Robert H. Dennard.


Q: What did Harvey C. Nathanson invent?
A: The first MEMS (micro-electro-mechanical systems) device.


Q: What company did George Pake and Jack Goldman found in 1969?
A: Xerox PARC.


Q: Who developed the first true emoticon, and when?
A: Scott Fahlman at Carnegie Mellon in 1982.


Q: What did Chris Messina propose in a 2007 tweet?
A: The use of hashtags for grouping messages, trends, and events on Twitter.


Q: What programming language did James Gosling originally develop at Sun Microsystems?
A: Java.


Q: Who created the first Wi-Fi network using a LAN, and where?
A: Alex Hills at Carnegie Mellon in 1993.


Q: What is the Swartz Center for Entrepreneurship, and who pledged a significant amount to establish it?
A: Carnegie Mellon's startup accelerator, established with a $31 million pledge from Jim Swartz.


Q: Name a company co-founded by a Carnegie Mellon alumnus that was founded in 1979.
A: Activision Blizzard, co-founded by Jim Levy.


Q: What is the composition of Carnegie Mellon's student body in terms of race and ethnicity as of May 2, 2022?
A: Asian 35%, White 25%, Foreign National 16%, Other 11%, Hispanic 9%, Black 4%.


Q: What tradition at Carnegie Mellon involves painting a fence, and what is its significance?
A: Painting the fence is a tradition that has made it "the world's most painted object" according to the Guinness Book of World Records.


Q: What was the result of the 1926 football game between Carnegie Technical Institute and Notre Dame?
A: Carnegie Tech shut out Notre Dame 19–0.


Q: What is the current athletic conference in which the Carnegie Mellon Tartans football team competes?
A: The Presidents' Athletic Conference at the NCAA Division III level.

Q: Who is the only track athlete to win an NCAA Division III championship mentioned in the text?
A: Carolyn Lowe (10,000 meters 1992).


Q: Which Carnegie Mellon volleyball player received the NCAA Pennsylvania Woman of the Year award in 2003?
A: Lauren Schmidt.


Q: How many Carnegie Mellon alumni are there worldwide as of the graduating class of 2022?
A: More than 117,000.


Q: How many Nobel laureates are among Carnegie Mellon's alumni and faculty?
A: 21 Nobel laureates.


Q: Name a famous artist who is an alumnus of Carnegie Mellon.
A: Andy Warhol.


Q: Who is the inventor of Kevlar mentioned in the text?
A: Stephanie Kwolek.


Q: Which Carnegie Mellon alumnus created the Java programming language?
A: James Gosling.


Q: Name one of the astronauts mentioned in the text who is a Carnegie Mellon alumnus.
A: Edgar Mitchell or Judith Resnik.


Q: Which Carnegie Mellon alumnus was the subject of the book and film "A Beautiful Mind"?
A: John Forbes Nash.


Q: What year did Carnegie Mellon establish the Robot Hall of Fame?
A: 2003.


Q: Which Carnegie Mellon professor's "Last Lecture" became a pop culture phenomenon?
A: Randy Pausch.


Q: How many Turing Award recipients are among Carnegie Mellon's alumni and faculty?
A: 13 Turing Award recipients.


Q: Which film starring Michael Douglas and Tobey Maguire was filmed on Carnegie Mellon's campus?
A: Wonder Boys.


Q: What was the original student musical conceived by Stephen Schwartz at Carnegie Mellon?
A: Pippin.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon announce during the 68th Tony Awards in 2014?
A: Carnegie Mellon was announced as the first educational partner for the "Tony Honor for Excellence in Theatre Education".

Q: What program is referenced in the Carnegie Mellon University degree programs?
A: BCSA program


Q: When was the "UBA curriculum change" archived?
A: September 25, 2015


Q: Which publication ranked "America's Top Colleges 2024"?
A: Forbes


Q: When were the "2024-2025 Best National Universities Rankings" released by U.S. News & World Report?
A: September 23, 2024


Q: What is the name of the institute that Carnegie Mellon University launched related to neuroscience?
A: Neuroscience Institute


Q: Who leads Carnegie Mellon's new Neuroscience Institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham


Q: What initiative did Carnegie Mellon launch with a $75 million investment?
A: Brain research initiative


Q: Which foundation partnered with Carnegie Mellon for science and technology leadership?
A: Richard King Mellon Foundation


Q: What did Carnegie Mellon receive $10 million for?
A: Future of Science initiative and a science building


Q: What significant prize did Carnegie Mellon's lunar rover win?
A: First milestone prize for development toward flight readiness


Q: What project is a collaborative research effort between Carnegie Mellon and Intel?
A: The Claytronics Project


Q: What city hosts Carnegie Mellon's campus in Education City?
A: Qatar


Q: What historical project at Carnegie Mellon is associated with the development of Wi-Fi?
A: The Andrew Project


Q: What amount did a venture capitalist bet on Carnegie Mellon?
A: $31 million

Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: November 15, 1900


Q: What was the original name of Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Technical Schools


Q: Who were the founders of Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie, Andrew Mellon, and Richard B. Mellon


Q: What is the motto of Carnegie Mellon University?
A: "My heart is in the work" – Andrew Carnegie


Q: What is the endowment of Carnegie Mellon University as of 2024?
A: $4.0 billion


Q: Who is the president of Carnegie Mellon University?
A: Farnam Jahanian


Q: Who is the provost of Carnegie Mellon University?
A: James Garrett


Q: What type of university is Carnegie Mellon University?
A: Private research university


Q: In what city is Carnegie Mellon University located?
A: Pittsburgh, Pennsylvania


Q: What are the academic affiliations of Carnegie Mellon University?
A: AAU, AITU, NAICU, ORAU, URA, Space-grant


Q: What is the accreditation body for Carnegie Mellon University?
A: MSCHE (Middle States Commission on Higher Education)

Q: What is the nickname of Carnegie Mellon University's sports teams?
A: Tartans


Q: In what year was Carnegie Mellon University established?
A: 1900


Q: Who founded the Carnegie Technical Schools, which later became Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie


Q: What is the name of Carnegie Mellon University's mascot?
A: Scotty the Scottish Terrier


Q: How many colleges does Carnegie Mellon University consist of?
A: Seven colleges


Q: What is the location of Carnegie Mellon University's main campus?
A: Pittsburgh, Pennsylvania, United States


Q: In what year did Carnegie Mellon University become Carnegie Institute of Technology?
A: 1912


Q: How many students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 16,335 students


Q: What is the total area of Carnegie Mellon University's main campus?
A: 157.2 acres (63.6 hectares)


Q: What are the official colors of Carnegie Mellon University?
A: Red, black, steel gray, and iron gray


Q: How many Nobel Prize laureates are among Carnegie Mellon University's faculty and alumni?
A: 21 Nobel Prize laureates


Q: What is the name of Carnegie Mellon University's student newspaper?
A: The Tartan


Q: Which architecture style influenced the initial design of Carnegie Mellon University's campus?
A: Beaux-Arts architecture


Q: When did Carnegie Mellon University merge with the Mellon Institute of Industrial Research?
A: 1967


Q: What is the name of the building dedicated to energy innovation at Carnegie Mellon University?
A: Wilton E. Scott Institute for Energy Innovation


Q: Which division does Carnegie Mellon University compete in for NCAA athletics?
A: NCAA Division III


Q: How many faculty members does Carnegie Mellon University employ?
A: More than 1,400 faculty members


Q: What was the original purpose of the Carnegie Technical Schools according to Andrew Carnegie's vision?
A: A vocational training school for the sons and daughters of working-class Pittsburghers


Q: What is the name of the large grassy area that forms the backbone of Carnegie Mellon's campus?
A: The Cut


Q: When did the original Skibo Hall, Carnegie Mellon's student union, get replaced by a new building?
A: 1996


Q: What significant computing network was introduced at Carnegie Mellon University in the mid-1980s?
A: The "Andrew" computing network


Q: What is the significance of April 24, 1985, for Carnegie Mellon University?
A: CMU.edu became one of the first six .edu domain names.

Q: What is the Tepper Quadrangle at Carnegie Mellon University?
A: The Tepper Quadrangle is a development on the north campus that includes a new Tepper School of Business facility, renovated and expanded Hamburg Hall, and other university-wide buildings and a welcome center.


Q: When did Carnegie Mellon announce the launch of the "Make Possible" campaign?
A: Carnegie Mellon announced the launch of the "Make Possible: The Campaign for Carnegie Mellon University" on October 30, 2019.


Q: What is the purpose of the "Make Possible" campaign at Carnegie Mellon University?
A: The campaign seeks to raise $2 billion to advance the university's priorities, including campus development.


Q: What is TCS Hall at Carnegie Mellon, and when was it completed?
A: TCS Hall is an innovation center made possible with a $35 million gift from Tata Consultancy Services, and it was completed in 2020.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon announce on September 8, 2022?
A: Carnegie Mellon announced a $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What major construction project did Carnegie Mellon break ground on April 12, 2024?
A: Carnegie Mellon broke ground for the construction of the Richard King Mellon Hall of Sciences, a 338,900 square-foot addition to its campus.


Q: What is the Carnegie Mellon University Cloud Lab, and when is it planned to be completed?
A: The Carnegie Mellon University Cloud Lab is planned to be the world's first cloud lab in a university setting, expected to be completed by spring 2023.


Q: What is the focus of Carnegie Mellon's Kigali campus?
A: The Kigali campus provides graduate-level study in engineering and artificial intelligence.


Q: What is the IDEATE network at Carnegie Mellon University?
A: The IDEATE network provides university-wide arts and technology education, allowing students to take minors or concentrations in various creative and technical fields.


Q: What is the acceptance rate for Carnegie Mellon University's Class of 2026?
A: The acceptance rate for Carnegie Mellon's Class of 2026 was approximately 11%.


Q: What is the undergraduate tuition for Carnegie Mellon University for the 2023-2024 academic year?
A: The undergraduate tuition for the 2023-2024 academic year is $62,260, with room and board costing $17,468.


Q: How is Carnegie Mellon University ranked globally according to Times Higher Education and QS World University Rankings?
A: Carnegie Mellon is ranked 28th by Times Higher Education and 52nd by QS World University Rankings.

Q: What classification is Carnegie Mellon University (CMU) given for its research activity?
A: CMU is classified among "R1: Doctoral Universities – Very High Research Activity."


Q: How much did CMU spend on research in the 2021 fiscal year?
A: CMU spent $402 million on research in the 2021 fiscal year.


Q: Which CMU school received the most research funding in 2021?
A: The School of Computer Science received the most research funding, amounting to $100.3 million.


Q: How much federal investment did CMU receive in 2021?
A: CMU received $234.9 million in federal investment in 2021.


Q: Which federal agencies contributed the most to CMU's research funding in 2021?
A: The National Science Foundation and the Department of Defense contributed the most, with $70.5 million and $90.4 million, respectively.


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center (PSC)?
A: The PSC is a joint effort between Carnegie Mellon, the University of Pittsburgh, and Westinghouse Electric Company, founded in 1986.


Q: What is the focus of the Neuroscience Institute (NI) at CMU?
A: The NI focuses on promoting research in neuroscience combined with computer science, engineering, machine learning, statistics, and cognitive science.


Q: What is the Robotics Institute (RI) at CMU known for?
A: The RI is known as one of the leading centers of robotics research in the world.


Q: What significant robots were developed by CMU's Field Robotics Center (FRC)?
A: The FRC developed Sandstorm, H1ghlander, and Boss, which participated in the DARPA Grand Challenge and Urban Challenge.


Q: Where is CMU's Software Engineering Institute (SEI) located?
A: The SEI is located in Pittsburgh, Pennsylvania, and Arlington, Virginia.


Q: What is the Capability Maturity Model Integration (CMMI)?
A: CMMI is a model developed by the SEI to identify essential elements of effective system and software engineering processes.


Q: What is the primary research focus of CMU's Language Technologies Institute (LTI)?
A: The LTI focuses on machine translation, speech recognition, speech synthesis, information retrieval, parsing, and information extraction.


Q: What is the Carnegie School of Management and Economics known for?
A: It is known for management theories such as bounded rationality and the behavioral theory of the firm.


Q: What are some of the interdisciplinary institutes at CMU?
A: CMU has the CyLab Security and Privacy Institute, the Wilton E. Scott Institute for Energy Innovation, and the Disruptive Healthcare Technology Institute, among others.


Q: Where is Carnegie Mellon University in Qatar located?
A: It is located in Doha's Education City.


Q: What controversy surrounds CMU's campus in Qatar?
A: The controversy involves differences in Islamic cultural values and laws in Qatar compared to CMU's core values.


Q: What kind of programs does CMU offer at its international locations?
A: CMU offers graduate programs in locations such as Silicon Valley, New York, Greece, Japan, Portugal, and Rwanda.


Q: What is the Hunt Library at CMU?
A: The Hunt Library is the largest library on CMU's Pittsburgh campus.


Q: What is the Million Book Project associated with CMU's libraries?
A: The Million Book Project (2001–2008) sparked the development of the Universal Digital Library.


Q: What is the collaboration between CMU and the University of Pittsburgh?
A: The collaboration includes joint degree programs, shared research projects, and access to each other's library systems.

Q: What was the Andrew Project, and when did it begin?
A: The Andrew Project was a distributed computing environment developed at Carnegie Mellon beginning in 1982.


Q: Which university developed several of the first AI software programs?
A: Carnegie Mellon developed several of the first AI software programs, including the Logic Theorist, General Problem Solver, and Soar.


Q: What is Navlab, and who developed it?
A: Navlab is the first autonomous car program developed by Carnegie Mellon.


Q: Who invented the one-transistor memory cell, and when was it patented?
A: Robert H. Dennard invented the one-transistor memory cell, and it was patented in 1968.


Q: What is the significance of Harvey C. Nathanson's invention?
A: Harvey C. Nathanson invented the first MEMS (micro-electro-mechanical systems) device.


Q: Who founded Xerox PARC, and in what year?
A: Xerox PARC was founded by George Pake and Jack Goldman in 1969.


Q: What programming language was developed at Carnegie Mellon around 1970?
A: The BLISS system programming language was developed at Carnegie Mellon around 1970.


Q: Who is credited with developing the first true emoticon and when?
A: Scott Fahlman developed the first true emoticon at Carnegie Mellon in 1982.


Q: When was the first Wi-Fi network created, and by whom?
A: The first Wi-Fi network was created by Alex Hills at Carnegie Mellon in 1993.


Q: What is the Swartz Center for Entrepreneurship, and when did it open?
A: The Swartz Center for Entrepreneurship is Carnegie Mellon's startup accelerator, which opened in 2016.


Q: What tradition at Carnegie Mellon involves painting a fence?
A: Painting the fence is a Carnegie Mellon tradition where students guard and paint the fence located at "the Cut."


Q: What is the world's most painted object according to the Guinness Book of World Records?
A: The fence at Carnegie Mellon is considered "the world's most painted object."


Q: What significant upset did the Carnegie Technical Institute football team achieve in 1926?
A: The Carnegie Technical Institute football team defeated the undefeated Notre Dame Fighting Irish 19–0 in 1926.


Q: What is the student body composition at Carnegie Mellon as of May 2, 2022?
A: As of May 2, 2022, the student body composition at Carnegie Mellon is 35% Asian, 25% White, 16% Foreign National, 11% Other, 9% Hispanic, and 4% Black.

Q: How many Carnegie Mellon alumni are there worldwide as of the graduating class of 2022?
A: There are more than 117,000 Carnegie Mellon alumni worldwide.


Q: How many Nobel laureates are among Carnegie Mellon alumni and current/former faculty?
A: There are 21 Nobel laureates among Carnegie Mellon alumni and current/former faculty.


Q: Which notable artist is an alumnus of Carnegie Mellon University?
A: Andy Warhol is a notable artist and alumnus of Carnegie Mellon University.


Q: Who is the co-founder of Adobe Systems and a Carnegie Mellon alumnus?
A: Charles Geschke is the co-founder of Adobe Systems and a Carnegie Mellon alumnus.


Q: Which Carnegie Mellon alumnus invented Kevlar?
A: Stephanie Kwolek invented Kevlar.


Q: Who is the creator of the Java programming language and a Carnegie Mellon alumnus?
A: James Gosling is the creator of the Java programming language and a Carnegie Mellon alumnus.


Q: What did Carnegie Mellon alumnus Scott Fahlman create?
A: Scott Fahlman created the emoticon.


Q: Which Carnegie Mellon alumnus was the subject of the book and film "A Beautiful Mind"?
A: John Forbes Nash was the subject of "A Beautiful Mind."


Q: What is the name of the Carnegie Mellon alumnus who won the first Turing Award?
A: Alan Perlis won the first Turing Award.


Q: Which Carnegie Mellon alumnus is a billionaire hedge fund investor and owner of the Carolina Panthers?
A: David Tepper is a billionaire hedge fund investor and owner of the Carolina Panthers.


Q: What pop culture phenomenon was created by Carnegie Mellon professor Randy Pausch?
A: Randy Pausch's "Last Lecture" became a pop culture phenomenon.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon establish in 2003?
A: Carnegie Mellon established the Robot Hall of Fame in partnership with the Carnegie Science Center.


Q: What award did Carnegie Mellon become the first educational partner for in 2014?
A: Carnegie Mellon became the first educational partner for the "Tony Honor for Excellence in Theatre Education."


Q: Name a film that was filmed on the Carnegie Mellon campus.
A: "The Dark Knight Rises" was filmed on the Carnegie Mellon campus.

Q: When was the "2024 Academic Ranking of World Universities" by ShanghaiRanking Consultancy released?
A: August 15, 2024.


Q: When was the "QS World University Rankings 2025" released?
A: June 4, 2024.


Q: What date was the "World University Rankings 2024" by Times Higher Education retrieved?
A: August 9, 2024.


Q: How many Carnegie Mellon graduate programs were ranked in the top ten nationwide by U.S. News & World Report?
A: 23 programs.


Q: When was the Carnegie Mellon University President's welcome for the class of 2027+ published?
A: August 22, 2023.


Q: What is the title of the Carnegie Mellon University publication retrieved on September 16, 2024?
A: "CMU President Jahanian Welcomes the Class of 2027+."


Q: When was the Pittsburgh Supercomputing Center information retrieved?
A: February 18, 2008.


Q: What initiative did Carnegie Mellon launch related to brain research?
A: A $75 million brain research initiative.


Q: What is the name of the institute announced by Carnegie Mellon in March 2018?
A: The Neuroscience Institute.


Q: How much funding did Carnegie Mellon receive for its future science initiative?
A: $10 million.


Q: What notable achievement did Carnegie Mellon's lunar rover accomplish in December 2014?
A: It won the first milestone prize for development toward flight readiness.


Q: What is the name of the collaborative research project between Carnegie Mellon and Intel?
A: The Claytronics Project.


Q: In what year did Carnegie Mellon celebrate the 20th anniversary of the Center for the Neural Basis of Cognition?
A: 2014.


Q: What notable technology had its start on the campus of Carnegie Mellon?
A: Wi-Fi.


Q: What was the amount of the venture capitalist's bet on Carnegie Mellon mentioned in a 2016 article?
A: $31 million.

Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: November 15, 1900


Q: Who founded Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie, Andrew Mellon, and Richard B. Mellon


Q: What was Carnegie Mellon University originally called?
A: Carnegie Technical Schools


Q: What is the motto of Carnegie Mellon University?
A: "My heart is in the work" – Andrew Carnegie


Q: What type of institution is Carnegie Mellon University?
A: Private research university


Q: What is the endowment of Carnegie Mellon University as of 2024?
A: $4.0 billion


Q: Who is the president of Carnegie Mellon University?
A: Farnam Jahanian


Q: How many students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 16,335 students


Q: Where is Carnegie Mellon University located?
A: Pittsburgh, Pennsylvania, United States


Q: What are the official colors of Carnegie Mellon University?
A: Red, black, steel gray, and iron gray


Q: What is the nickname for Carnegie Mellon University's sports teams?
A: Tartans


Q: What is the mascot of Carnegie Mellon University?
A: Scotty the Scottish Terrier


Q: What is the name of the newspaper at Carnegie Mellon University?
A: The Tartan


Q: What are the sporting affiliations of Carnegie Mellon University?
A: NCAA Division III – UAA


Q: What is the website for Carnegie Mellon University?
A: cmu.edu

Q: When did Carnegie Mellon University become known by its current name?
A: Carnegie Mellon University became known by its current name in 1967 after merging with the Mellon Institute of Industrial Research.


Q: Who founded the Carnegie Technical Schools, and when?
A: The Carnegie Technical Schools were founded in 1900 by Andrew Carnegie.


Q: How many colleges does Carnegie Mellon University consist of?
A: Carnegie Mellon University consists of seven colleges.


Q: Where is Carnegie Mellon's main campus located?
A: Carnegie Mellon's main campus is located 5 miles from downtown Pittsburgh.


Q: How many degree-granting locations does Carnegie Mellon have, and on how many continents?
A: Carnegie Mellon has over a dozen degree-granting locations on six continents.


Q: How many students are enrolled at Carnegie Mellon, and from how many countries?
A: Carnegie Mellon enrolls 15,818 students from 117 countries.


Q: What is Carnegie Mellon known for in the field of computer science?
A: Carnegie Mellon is known for the first departments in machine learning, robotics, and computational biology.


Q: How many Nobel Prize laureates and Turing Award winners are affiliated with Carnegie Mellon?
A: Carnegie Mellon has 21 Nobel Prize laureates and 13 Turing Award winners affiliated with it.


Q: What is the significance of the year 2011 for Carnegie Mellon's energy use?
A: Since 2011, Carnegie Mellon has been purchasing 100% renewable energy for its electricity.


Q: What style of architecture did the original Carnegie Mellon campus buildings follow?
A: The original Carnegie Mellon campus buildings followed the Beaux-Arts architecture style.


Q: What is the "Andrew" computing network, and when was it introduced?
A: The "Andrew" computing network, introduced in the mid-1980s, linked all computers and workstations on campus.


Q: What major fundraising campaign did Carnegie Mellon launch in 2003, and what was its goal?
A: Carnegie Mellon launched the "Insp!re Innovation" campaign in 2003 with a goal of raising $1 billion.


Q: What is the name of the building that houses the School of Computer Science at Carnegie Mellon?
A: The Gates Hillman Complex houses the School of Computer Science at Carnegie Mellon.


Q: What is the Tepper Quadrangle, and who contributed to its development?
A: The Tepper Quadrangle is a development on Carnegie Mellon's north campus, supported by a $67 million gift from David Tepper.

Q: What new developments did Lasalle announce alongside the Robert Mehrabian Collaborative Innovation Center?
A: Lasalle announced a second office space structure, an upscale hotel, and retail and dining development along Forbes Avenue.


Q: What is the purpose of the new complex connecting various buildings at Carnegie Mellon University?
A: The complex is intended to create an innovation corridor to attract major corporate partnerships for research, teaching, and employment opportunities.


Q: What is the goal of the "Make Possible: The Campaign for Carnegie Mellon University" launched in 2019?
A: The campaign seeks to raise $2 billion to advance the university's priorities, including campus development.


Q: Which building was completed in 2020 with a $35 million gift from Tata Consultancy Services?
A: TCS Hall, an innovation center.


Q: When is the Carnegie Mellon University Cloud Lab planned to be completed?
A: By the spring of 2023.


Q: What new facilities does Carnegie Mellon plan to construct by fall 2023 and fall 2024?
A: A new mechanical engineering building (Scaife Hall) by fall 2023 and a $105 million athletics center (Highmark Center for Health, Wellness and Athletics) by fall 2024.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon announce on September 8, 2022?
A: A $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What investment did Ray Lane and his wife make in 2023?
A: They invested $25 million in support of Carnegie Mellon's computational biology department.


Q: What is the primary focus of the School of Computer Science at Carnegie Mellon?
A: The school is recognized for its excellence in computer science and includes departments like the Computer Science Department, Robotics Institute, and Machine Learning Department.


Q: What are the main components of the H. John Heinz III College of Information Systems and Public Policy?
A: The college consists of the School of Information Systems & Management and the School of Public Policy & Management, offering top-ranked master's degrees.


Q: How is Carnegie Mellon's College of Fine Arts structured?
A: It is a federation of five distinct schools: the School of Architecture, School of Music, School of Design, School of Drama, and School of Art.


Q: What is the purpose of the Integrative Design, Arts, and Technology (IDeATe) Network at Carnegie Mellon?
A: To provide university-wide arts and technology education, offering minors or concentrations in areas like animation, game design, and sound design.


Q: What is the admission rate for Carnegie Mellon's class of 2026?
A: The admission rate was approximately 11%.


Q: What is the undergraduate tuition for Carnegie Mellon for the 2023-2024 academic year?
A: $62,260, with room and board costing $17,468.


Q: What was Carnegie Mellon's research expenditure for the 2021 fiscal year?
A: $402 million, with major funding from federal sources like the National Science Foundation and the Department of Defense.

Q: What was Carnegie Mellon's rank in the 1987 federal budget for federal research funds received?
A: Carnegie Mellon was ranked third in the amount of federal research funds received.


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center (PSC) and who founded it?
A: PSC is a joint effort between Carnegie Mellon, University of Pittsburgh, and Westinghouse Electric Company, founded in 1986 by Ralph Roskies and Michael Levine.


Q: What are the primary goals of the CERT program at the Software Engineering Institute (SEI)?
A: The primary goals are to support secure requirements and development of computer systems and to ensure appropriate technology and systems management practices are used to resist attacks on networked systems.


Q: What is the focus of the Neuroscience Institute (NI) at Carnegie Mellon?
A: The NI focuses on combining research in various fields to promote research that improves the human condition, including developing devices for communication for locked-in patients and treatments for Parkinson's disease.


Q: What significant robots were developed by the Field Robotics Center at Carnegie Mellon?
A: Sandstorm, H1ghlander, and Boss were significant robots developed, with Boss winning the DARPA Urban Challenge.


Q: What is the Language Technologies Institute (LTI) known for?
A: The LTI is known for being a leading research center in language technologies, focusing on machine translation, speech recognition, and information retrieval.


Q: What is the Carnegie School of Management and Economics known for?
A: It is known for developing management theories such as bounded rationality and the behavioral theory of the firm.


Q: Where is Carnegie Mellon's branch campus in the Middle East located, and what programs does it offer?
A: The branch campus is located in Education City, Doha, Qatar, offering programs in computer science, business administration, biology, computational biology, and information systems.


Q: What international locations does Carnegie Mellon have for its graduate programs?
A: Carnegie Mellon offers graduate programs in locations such as Silicon Valley, Manhattan, Adelaide, Washington, D.C., Athens, Kobe, Aveiro, Lisbon, Coimbra, and Kigali.


Q: What is the largest library on Carnegie Mellon's Pittsburgh campus?
A: Hunt Library is the largest library on Carnegie Mellon's Pittsburgh campus.


Q: What notable discovery did Clinton Davisson make, and for which he won the Nobel Prize in Physics?
A: Clinton Davisson discovered electron diffraction, confirming the de Broglie hypothesis that particles of matter have a wave-like nature.


Q: What is the Andrew Project, and when was it developed?
A: The Andrew Project is a distributed computing environment developed at Carnegie Mellon beginning in 1982.

Q: Who won the DARPA Grand Challenge in 2007?
A: Carnegie Mellon's Boss won the DARPA Grand Challenge in 2007.


Q: Who invented the one-transistor memory cell that became the basis for today's DRAM?
A: Robert H. Dennard invented the one-transistor memory cell in 1966.


Q: What type of device did Harvey C. Nathanson invent?
A: Harvey C. Nathanson invented the first MEMS (micro-electro-mechanical systems) device.


Q: What significant computer developments are associated with Xerox PARC?
A: Xerox PARC is associated with developments such as laser printing, Ethernet, the modern personal computer, graphical user interface (GUI), and the computer mouse.


Q: What programming language was developed at Carnegie Mellon around 1970?
A: The BLISS system programming language was developed at Carnegie Mellon around 1970.


Q: Who developed the first true emoticon and when?
A: Scott Fahlman developed the first true emoticon at Carnegie Mellon in 1982.


Q: What is the significance of Chris Messina's 2007 tweet?
A: Chris Messina proposed the use of hashtags for grouping messages, trends, and events on Twitter.


Q: Who developed the Java programming language and when was it released?
A: James Gosling developed the Java programming language, which was released in 1995.


Q: What was the purpose of developing the Mach kernel at Carnegie Mellon?
A: The Mach kernel was developed as a replacement for the BSD version of Unix's kernel.


Q: Who created the first Wi-Fi network at Carnegie Mellon and when?
A: Alex Hills created the first Wi-Fi network at Carnegie Mellon in 1993.


Q: What is the Swartz Center for Entrepreneurship at Carnegie Mellon?
A: It is a startup accelerator established with a $31 million pledge from Jim Swartz, co-founder of Accel Partners.


Q: Name a notable company founded by Carnegie Mellon alumni or faculty.
A: Activision Blizzard, founded in 1979 by Jim Levy.


Q: What is the composition of Carnegie Mellon's student body as of May 2, 2022?
A: 35% Asian, 25% White, 16% Foreign National, 11% Other, 9% Hispanic, 4% Black.


Q: What unique tradition involves a fence at Carnegie Mellon University?
A: Painting the fence, which is considered "the world's most painted object" by the Guinness Book of World Records.


Q: What was the result of the 1926 football game between Carnegie Tech and Notre Dame?
A: Carnegie Tech defeated the undefeated Notre Dame 19–0.


Q: How many Nobel laureates are associated with Carnegie Mellon University?
A: There are 21 Nobel laureates among Carnegie Mellon alumni and faculty.

Q: Who is the co-founder and chairman of Adobe Systems mentioned in the text?
A: Charles Geschke


Q: Which inventor of Kevlar is included in the list of alumni in the sciences?
A: Stephanie Kwolek


Q: Who is the creator of the Java programming language mentioned in the text?
A: James Gosling


Q: Which co-founder of Sun Microsystems is listed among the alumni?
A: Andy Bechtolsheim


Q: Who is the founder of Xerox PARC mentioned in the text?
A: George Pake


Q: Which alumnus is the creator of the emoticon?
A: Scott Fahlman


Q: Who is noted as the creator of the hashtag?
A: Chris Messina


Q: Which astronauts are mentioned as alumni in the text?
A: Edgar Mitchell and Judith Resnik


Q: Who was the subject of the book and film "A Beautiful Mind"?
A: John Forbes Nash


Q: Which alumnus received the first Turing Award?
A: Alan Perlis


Q: Who is the co-founder of Red Hat mentioned in the text?
A: Marc Ewing


Q: Which alumnus was the founding CEO of Activision?
A: Jim Levy


Q: Who is the billionaire hedge fund investor that owns the Carolina Panthers?
A: David Tepper


Q: Which Carnegie Mellon alumnus directed the film "Creepshow"?
A: George A. Romero


Q: What is the name of the student theatre troupe that originally performed the musical "Pippin"?
A: Scotch'n'Soda


Q: Which professor's "Last Lecture" became a pop culture phenomenon?
A: Randy Pausch


Q: What was established by Carnegie Mellon in partnership with the Carnegie Science Center in 2003?
A: The Robot Hall of Fame

Q: What ranking did U.S. News & World Report give to 23 Carnegie Mellon graduate programs?
A: They ranked them in the top ten nationwide.


Q: When was the article "America's 25 New Elite Ivies" by Newsweek archived?
A: It was archived on July 14, 2011.


Q: Who is the current president of Carnegie Mellon University as of August 22, 2023?
A: The president is Jahanian.


Q: What is the focus of the new neuroscience institute at Carnegie Mellon?
A: Brain research and neuroscience.


Q: How much funding did Carnegie Mellon receive for the future of science initiative?
A: $10 million.


Q: What significant achievement did the Carnegie Mellon lunar rover accomplish?
A: It won the first milestone prize for development toward flight readiness.


Q: What is the Capability Maturity Model associated with?
A: It is associated with improving the software process.


Q: Where is Carnegie Mellon's Qatar campus located?
A: In Qatar's Education City.


Q: What is the historical significance of Wi-Fi at Carnegie Mellon?
A: Wi-Fi got its start on the campus of Carnegie Mellon University.


Q: What major initiative is Carnegie Mellon involved in with the Richard King Mellon Foundation?
A: Accelerating CMU's science and technology leadership and the transformation of Hazelwood Green.

Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: November 15, 1900.


Q: Who founded Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie, Andrew Mellon, and Richard B. Mellon.


Q: What was Carnegie Mellon University originally called?
A: Carnegie Technical Schools.


Q: In what year did Carnegie Mellon University become the Carnegie Institute of Technology?
A: 1912.


Q: When did Carnegie Mellon University merge with the Mellon Institute of Industrial Research?
A: 1967.


Q: How many colleges does Carnegie Mellon University consist of?
A: Seven colleges.


Q: Where is Carnegie Mellon University's main campus located?
A: Pittsburgh, Pennsylvania, United States.


Q: What is the nickname of Carnegie Mellon University's sports teams?
A: Tartans.


Q: What are the official colors of Carnegie Mellon University?
A: Red, black, steel gray, and iron gray.


Q: What is the mascot of Carnegie Mellon University?
A: Scotty the Scottish Terrier.


Q: What is the endowment of Carnegie Mellon University as of 2024?
A: $4.0 billion.


Q: How many undergraduate students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 7,604 undergraduate students.


Q: How many postgraduate students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 8,542 postgraduate students.


Q: In which athletic association does Carnegie Mellon University compete?
A: NCAA Division III – UAA (University Athletic Association).


Q: What is the motto of Carnegie Mellon University?
A: "My heart is in the work" – Andrew Carnegie.


Q: What type of institution is Carnegie Mellon University?
A: A private research university.


Q: Name one international location where Carnegie Mellon University has a campus.
A: Doha, Qatar; Kigali, Rwanda; or Silicon Valley, California.


Q: What is the name of the newspaper at Carnegie Mellon University?
A: The Tartan.

Q: How many students does Carnegie Mellon University enroll, and from how many countries do they come?
A: Carnegie Mellon enrolls 15,818 students from 117 countries.


Q: How many faculty members does Carnegie Mellon University employ?
A: Carnegie Mellon employs more than 1,400 faculty members.


Q: What are some of the pioneering fields of study at Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Mellon is known for pioneering the first machine learning, robotics, and computational biology departments, as well as the field of management science and the first drama program in the United States.


Q: What athletic division does Carnegie Mellon University compete in?
A: Carnegie Mellon competes in NCAA Division III athletics.


Q: How many Nobel Prize laureates and Turing Award winners are associated with Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Mellon's faculty and alumni include 21 Nobel Prize laureates and 13 Turing Award winners.


Q: Who founded the Carnegie Technical Schools, and in what year?
A: The Carnegie Technical Schools were founded in 1900 by Andrew Carnegie.


Q: What was the original purpose of the Carnegie Technical Schools according to Andrew Carnegie's vision?
A: The original purpose was to open a vocational training school for the sons and daughters of working-class Pittsburghers.


Q: When did the Carnegie Institute of Technology merge with the Mellon Institute of Industrial Research to form Carnegie Mellon University?
A: The merger occurred in 1967.


Q: What is the size of Carnegie Mellon's main campus, and where is it located?
A: Carnegie Mellon's main campus is 157.2 acres and is located five miles from downtown Pittsburgh.


Q: What is the architectural style of the original Carnegie Mellon campus buildings?
A: The original campus buildings were designed in the Beaux-Arts architecture style.


Q: When did Carnegie Mellon begin purchasing 100% renewable energy for its electricity?
A: Carnegie Mellon began purchasing 100% renewable energy for its electricity in 2011.


Q: What significant computing network did Carnegie Mellon introduce in the mid-1980s?
A: Carnegie Mellon introduced the "Andrew" computing network in the mid-1980s.


Q: When did Carnegie Mellon's internet domain, cmu.edu, become one of the first six .edu domain names?
A: On April 24, 1985.


Q: What is the name of the sculpture donated by Jill Gansman Kraus, and where is it located on campus?
A: The sculpture is called "Walking to the Sky," located on the lawn facing Forbes Avenue.


Q: What significant fundraising campaign did Carnegie Mellon launch on July 1, 2003, and what was its goal?
A: Carnegie Mellon launched the "Insp!re Innovation" campaign with a goal of $1 billion.


Q: What major gift did William S. Dietrich II pledge to Carnegie Mellon, and what was renamed in response?
A: William S. Dietrich II pledged a gift of $265 million, leading to the renaming of the College of Humanities and Social Sciences as the Marianna Brown Dietrich College of Humanities and Social Sciences.

Q: What is the goal of the "Make Possible" campaign launched by Carnegie Mellon University?
A: The campaign seeks to raise $2 billion to advance the university's priorities, including campus development.


Q: What is TCS Hall, and how was it funded?
A: TCS Hall is an innovation center at Carnegie Mellon University, funded with a $35 million gift from Tata Consultancy Services.


Q: What unique facility is Carnegie Mellon planning to complete by spring 2023?
A: Carnegie Mellon plans to complete the world's first cloud lab in a university setting by spring 2023.


Q: Who was selected as Carnegie Mellon's ninth president, and when did they assume the role?
A: Subra Suresh was selected as the ninth president, effective July 1, 2013.


Q: Who replaced Subra Suresh as president of Carnegie Mellon, and when?
A: Farnam Jahanian replaced Subra Suresh as president in March 2018.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon announce on September 8, 2022?
A: Carnegie Mellon announced a $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What is the focus of Carnegie Mellon's Kigali campus?
A: The Kigali campus provides graduate-level study in engineering and artificial intelligence.


Q: What was the purpose of Ray and Stephanie Lane's $25 million investment announced on November 6, 2023?
A: The investment was in support of Carnegie Mellon's computational biology department.


Q: What is the Carnegie Mellon School of Computer Science known for?
A: It is recognized internationally as one of the top schools for computer science and has been consistently ranked the best in the country.


Q: How is Carnegie Mellon's Tepper School of Business ranked according to Bloomberg Businessweek in 2024?
A: It placed 9th in an annual ranking of U.S. business schools.


Q: What is the acceptance rate for Carnegie Mellon for the class of 2026?
A: The acceptance rate was approximately 11%.


Q: What are the middle 50% SAT score ranges for Carnegie Mellon's enrolled freshmen for reading and writing, and math?
A: The range is 720-770 for reading and writing, and 770-800 for math.


Q: What was the total research expenditure for Carnegie Mellon in the 2021 fiscal year?
A: The university spent $402 million on research.


Q: Which federal agencies contributed the most to Carnegie Mellon's research funding in 2021?
A: The National Science Foundation and the Department of Defense, contributing $70.5 million and $90.4 million, respectively.

Q: What is the Scarab lunar rover and who is developing it?
A: The Scarab lunar rover is being developed by the Robotics Institute (RI).


Q: When was the Neuroscience Institute (NI) founded and what is its purpose?
A: The Neuroscience Institute was founded in 2018 to promote research that improves the human condition by combining various scientific fields with basic neuroscience.


Q: What are some devices developed by the Neuroscience Institute?
A: Devices include communication tools for locked-in patients, treatments for Parkinson's disease, improved brain imaging technology using AI, and electrodes for coarse, curly hair.


Q: How many faculty and trainees are involved with the Neuroscience Institute?
A: The Neuroscience Institute includes over 30 faculty and 100 trainees.


Q: What is the Robotics Institute (RI) known for?
A: The Robotics Institute is known as one of the leading centers of robotics research in the world.


Q: What is the goal of the partnership between the Robotics Institute and Astrobotic Technology Inc.?
A: The goal is to land a Carnegie Mellon University robot on the moon, known as Andy, to explore lunar pits.


Q: What is the Capability Maturity Model (CMM) associated with?
A: The Capability Maturity Model is associated with the Software Engineering Institute (SEI) and identifies essential elements of effective system and software engineering processes.


Q: What does the Human–Computer Interaction Institute (HCII) focus on?
A: The HCII focuses on integrating computer science, design, social science, and learning science for human-computer interaction research.


Q: What is the primary research focus of the Language Technologies Institute (LTI)?
A: The primary research focus is on machine translation, speech recognition, speech synthesis, information retrieval, parsing, and information extraction.


Q: What is the Ray and Stephanie Lane Computational Biology Department known for?
A: It is known for developing computational methodologies to advance biomedical research.


Q: What does Carnegie Mellon's Qatar campus offer?
A: It offers a full undergraduate curriculum with degree programs in computer science, business administration, biology, computational biology, and information systems.


Q: What controversy surrounds Carnegie Mellon's Qatar campus?
A: The controversy involves Islamic cultural values and laws differing from Carnegie Mellon's core values and criticism of complicity in Qatar's corruption and human rights record.


Q: What is the Hunt Library known for?
A: The Hunt Library is the largest library on Carnegie Mellon's Pittsburgh campus.


Q: What notable scientific discovery is associated with Clinton Davisson?
A: Clinton Davisson is known for his discovery of electron diffraction, for which he won the 1937 Nobel Prize in Physics.


Q: What is Kevlar and who developed it?
A: Kevlar is a high-strength material developed by Stephanie Kwolek at DuPont in 1965.


Q: What is the Andrew Project?
A: The Andrew Project is a distributed computing environment developed at Carnegie Mellon beginning in 1982.

Q: Who founded Xerox PARC and in what year?
A: Xerox PARC was founded by George Pake and Jack Goldman in 1969.


Q: What major technological developments are associated with Xerox PARC?
A: Xerox PARC is associated with laser printing, Ethernet, the modern personal computer, graphical user interface (GUI), desktop paradigm, object-oriented programming, ubiquitous computing, electronic paper, amorphous silicon applications, the computer mouse, and very-large-scale integration (VLSI) for semiconductors.


Q: Who developed the programming language BLISS and where?
A: BLISS was developed by W. A. Wulf, D. B. Russell, and A. N. Habermann at Carnegie Mellon around 1970.


Q: What is the significance of Scott Fahlman in the context of emoticons?
A: Scott Fahlman developed the first true emoticon at Carnegie Mellon in 1982.


Q: Who proposed the use of hashtags on Twitter and when?
A: Chris Messina proposed the use of hashtags on Twitter in a 2007 tweet.


Q: Who originally developed the Java programming language and when was it released?
A: James Gosling developed the Java programming language, and it was released in 1995.


Q: What is Mach and who developed it?
A: Mach is a microkernel developed by Richard Rashid and Avie Tevanian at Carnegie Mellon from 1985 to 1994.


Q: Who created the first Wi-Fi network and where?
A: Alex Hills created the first Wi-Fi network using a local area network (LAN) on the Carnegie Mellon campus in 1993.


Q: What is the Swartz Center for Entrepreneurship, and who contributed to its establishment?
A: The Swartz Center for Entrepreneurship is Carnegie Mellon's startup accelerator, established with a $31 million pledge from Jim Swartz, co-founder of Accel Partners.


Q: What notable companies were founded by Carnegie Mellon alumni, faculty, or staff?
A: Notable companies founded by Carnegie Mellon affiliates include Activision Blizzard, Adobe Systems, Sun Microsystems, Accel Partners, NeXT, Transarc, FORE Systems, Microsoft Research, IDEO, Appaloosa Management, Red Hat, Cognizant, Juniper Networks, Symphony Technology Group, Astrobotic Technology, Google X, Nest, Duolingo, Coursera, Defense Innovation Unit, Argo AI, Nuro, and Aurora Innovation.


Q: What is the student body composition at Carnegie Mellon as of May 2, 2022?
A: As of May 2, 2022, the student body is composed of 35% Asian, 25% White, 16% Foreign National, 11% Other, 9% Hispanic, and 4% Black.


Q: How many student organizations does Carnegie Mellon have?
A: Carnegie Mellon has over 400 student organizations.


Q: What are some unique traditions at Carnegie Mellon University?
A: Unique traditions at Carnegie Mellon include a strong Scottish motif, the Fence painting tradition, and the Céilidh weekend for homecoming.


Q: What types of housing does Carnegie Mellon offer to students?
A: Carnegie Mellon offers traditional, semi-suite, suite, and apartment housing options for students.


Q: What is the significance of the Fence at Carnegie Mellon?
A: The Fence is a central meeting place on campus and is considered "the world's most painted object" by the Guinness Book of World Records.


Q: What athletic conference is Carnegie Mellon's football team part of?
A: Since 2014, Carnegie Mellon's football team plays in the Presidents' Athletic Conference at the NCAA Division III level.


Q: Who is the current head coach of Carnegie Mellon's football team?
A: The current head coach of the football team is Ryan Larsen.


Q: How many Carnegie Mellon alumni have received Emmy Awards?
A: 142 Carnegie Mellon alumni have received Emmy Awards.


Q: Which notable artist and Carnegie Mellon alumnus is known for their work in pop art?
A: Andy Warhol, a Carnegie Mellon alumnus, is known for his work in pop art.

Q: Who is the co-founder of Sun Microsystems mentioned in the text?
A: David Kelley


Q: What notable contribution did Scott Fahlman make?
A: Creator of the emoticon


Q: Who was the founding CEO of Activision?
A: Jim Levy


Q: Which Carnegie Mellon University alumnus was the subject of "A Beautiful Mind"?
A: John Forbes Nash


Q: What is Alan Perlis known for?
A: Pioneer in programming languages and recipient of the first Turing Award


Q: Which film starring Michael Douglas and Tobey Maguire was filmed on Carnegie Mellon's campus?
A: Wonder Boys


Q: What is the Robot Hall of Fame, and who established it?
A: A hall of fame established by Carnegie Mellon University in partnership with the Carnegie Science Center


Q: Who delivered the famous "Last Lecture" at Carnegie Mellon University?
A: Randy Pausch


Q: What award did the 68th Tony Awards introduce in partnership with Carnegie Mellon University?
A: Tony Honor for Excellence in Theatre Education


Q: Which musical was originally conceived by Stephen Schwartz at Carnegie Mellon?
A: Pippin


Q: What characters did Michael McKean and David Lander create while at Carnegie Mellon?
A: Lenny and Squiggy


Q: What is the significance of the year 2008 for Randy Pausch?
A: The year he passed away from pancreatic cancer


Q: Who is the billionaire hedge fund investor and NFL team owner mentioned in the text?
A: David Tepper


Q: What notable work did Chris Messina create?
A: Creator of the hashtag


Q: Which astronauts associated with Carnegie Mellon are mentioned in the text?
A: Edgar Mitchell and Judith Resnik

Q: When was the "Best Business Schools 2018 US Rankings" by Bloomberg Businessweek archived?
A: April 16, 2019.


Q: Which publication ranked the top 25 undergraduate drama schools?
A: The Hollywood Reporter.


Q: When was the "Subject Ranking 2020: Social Sciences" by Times Higher Education archived?
A: December 10, 2019.


Q: When did Carnegie Mellon University President Jahanian welcome the class of 2027+?
A: August 22, 2023.


Q: What is the topic of the 2015 article by Tim Appelo in The Hollywood Reporter?
A: The 25 best drama schools for a Master of Fine Arts.


Q: When was the "Fall 2020 First-Year Admission Rates" document by Carnegie Mellon University archived?
A: December 4, 2021.


Q: What was the publication date for the article "CMU is third in defense contracts" in the Pittsburgh Post-Gazette?
A: May 25, 1988.


Q: Who was announced to lead Carnegie Mellon's new Neuroscience Institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham.


Q: When was the Carnegie Mellon Lunar Rover awarded a milestone prize?
A: December 16, 2014.


Q: What project is associated with Carnegie Mellon and Intel?
A: The Claytronics Project.


Q: What is the name of the publication that reported on Carnegie Mellon's involvement in building startups in Pittsburgh?
A: TechCrunch.


Q: What is the title of the book by Edwin Fenton about Carnegie Mellon's history?
A: Carnegie Mellon, 1900-2000: A Centennial History.

Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: November 15, 1900.


Q: Who founded Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie, Andrew Mellon, and Richard B. Mellon.


Q: What was Carnegie Mellon University originally called?
A: Carnegie Technical Schools.


Q: When did Carnegie Mellon University become the Carnegie Institute of Technology?
A: In 1912.


Q: When did Carnegie Mellon University merge with the Mellon Institute of Industrial Research?
A: In 1967.


Q: How many colleges does Carnegie Mellon University consist of?
A: Seven colleges.


Q: Where is Carnegie Mellon University's main campus located?
A: Pittsburgh, Pennsylvania, United States.


Q: What are the colors of Carnegie Mellon University?
A: Red, black, steel gray, and iron gray.


Q: What is the nickname of Carnegie Mellon University's sports teams?
A: Tartans.


Q: Who is the mascot of Carnegie Mellon University?
A: Scotty the Scottish Terrier.


Q: How many students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 16,335 students.


Q: What is the endowment of Carnegie Mellon University as of 2024?
A: $4.0 billion.


Q: What is the motto of Carnegie Mellon University?
A: "My heart is in the work" – Andrew Carnegie.


Q: What are some of the international locations where Carnegie Mellon University has campuses?
A: Qatar, Silicon Valley, and Kigali, Rwanda.


Q: What is the newspaper of Carnegie Mellon University called?
A: The Tartan.

Q: How many countries does Carnegie Mellon University operate in?
A: 117 countries.


Q: How many faculty members does Carnegie Mellon University employ?
A: More than 1,400 faculty members.


Q: What notable firsts in computer science is Carnegie Mellon known for?
A: The first machine learning, robotics, and computational biology departments.


Q: What was Carnegie Mellon's original name when founded in 1900?
A: Carnegie Technical Schools.


Q: Who founded the Carnegie Technical Schools?
A: Andrew Carnegie.


Q: When did the Carnegie Institute of Technology merge with the Mellon Institute of Industrial Research?
A: In 1967.


Q: What is the name of Carnegie Mellon's student union building dedicated in 1996?
A: The University Center, later re-dedicated as the Cohon University Center.


Q: What type of energy has Carnegie Mellon been purchasing since 2011?
A: 100% renewable energy.


Q: How many Nobel Prize laureates are among Carnegie Mellon's faculty and alumni?
A: 21 Nobel Prize laureates.


Q: What is the name of the sculpture donated by Jill Gansman Kraus to Carnegie Mellon?
A: Walking to the Sky.


Q: What is the name of the complex that houses Carnegie Mellon's School of Computer Science?
A: The Gates Hillman Complex.


Q: What major gift led to the renaming of the College of Humanities and Social Sciences at Carnegie Mellon?
A: A $265 million gift from William S. Dietrich II.


Q: What is the focus of the Center for Urban Science and Progress (CUSP) associated with Carnegie Mellon?
A: Applied science research in urban science.


Q: What is the name of the innovation corridor planned to connect several facilities on Carnegie Mellon's campus?
A: The Tepper Quadrangle.


Q: When did Carnegie Mellon launch the "Make Possible: The Campaign for Carnegie Mellon"?
A: October 30, 2019.

Q: What is the goal of Carnegie Mellon's campaign mentioned in the text?
A: The campaign seeks to raise $2 billion to advance the university's priorities, including campus development.


Q: What building was completed by Carnegie Mellon in 2020, and who contributed a significant gift for its construction?
A: TCS Hall was completed in 2020, made possible with a $35 million gift from Tata Consultancy Services.


Q: When is the Carnegie Mellon University Cloud Lab expected to be completed?
A: The Cloud Lab is planned to be completed by the spring of 2023.


Q: What is the planned completion date for Carnegie Mellon's new mechanical engineering building, Scaife Hall?
A: The new mechanical engineering building is planned to be completed by fall 2023.


Q: What is the cost of the new athletics center Carnegie Mellon plans to construct, and when is it expected to be completed?
A: The new $105 million athletics center, Highmark Center for Health, Wellness and Athletics, is expected to be completed by fall 2024.


Q: Who was selected as Carnegie Mellon's ninth president, and when did they assume the role?
A: Subra Suresh was selected as the ninth president, effective July 1, 2013.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon announce on September 8, 2022?
A: Carnegie Mellon announced a $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What was the purpose of Ray and Stephanie Lane's $25 million investment in Carnegie Mellon in 2023?
A: The investment was in support of the university's computational biology department.


Q: What is the name of the new science building Carnegie Mellon began constructing in 2024, and how large is it?
A: The Richard King Mellon Hall of Sciences, a 338,900 square-foot addition, began construction in 2024.


Q: How many engineering departments are included in Carnegie Mellon's College of Engineering?
A: The College of Engineering includes seven engineering departments.


Q: What are the two interdisciplinary institutes within Carnegie Mellon's College of Engineering?
A: The Information Networking Institute and the Integrated Innovation Institute.


Q: Which college at Carnegie Mellon is one of the oldest colleges of fine arts in the United States?
A: The College of Fine Arts.


Q: What unique degree does Carnegie Mellon's School of Computer Science offer in conjunction with the College of Fine Arts?
A: The Bachelor of Computer Science and Arts (BCSA) degree.


Q: What was the significant donation made by alumnus David A. Tepper to Carnegie Mellon in 2013?
A: A $67 million donation to expand the undergraduate business program and name the school after him.


Q: What is the focus of Carnegie Mellon's Integrative Design, Arts, and Technology (IDeATe) Network?
A: To provide university-wide arts and technology education, offering minors or concentrations in various fields.


Q: What is the purpose of the Pennsylvania Governor's School for the Sciences at Carnegie Mellon?
A: It is a state-funded summer program that aims to foster interest in science among gifted high school students.


Q: How does Carnegie Mellon rank globally according to Times Higher Education and QS World University Rankings?
A: Carnegie Mellon is ranked 28th by Times Higher Education and 52nd by QS World University Rankings.


Q: What is the acceptance rate for Carnegie Mellon's class of 2026?
A: The acceptance rate was 11%.


Q: What is the undergraduate tuition for Carnegie Mellon for the 2023-2024 academic year?
A: The undergraduate tuition is $62,260, and room and board is $17,468.


Q: How much did Carnegie Mellon spend on research in the 2021 fiscal year?
A: The university spent $402 million on research.

Q: What is the purpose of the institute founded in 2018 as a successor to brainhub?
A: The institute aims to promote research that will improve the human condition by combining computer science, engineering, machine learning, statistics, cognitive science, and basic neuroscience.


Q: What are some of the devices developed by the neuroscience institute (NI)?
A: Devices for communication for locked-in patients, treatments for Parkinson's disease, improved brain imaging technology using AI, and electrodes for coarse, curly hair.


Q: How many faculty and trainees does the neuroscience institute include, and what programs does it oversee?
A: The institute includes over 30 faculty and 100 trainees and oversees two PhD programs: the program in neural computation and the program in systems neuroscience.


Q: What is the Robotics Institute (RI) known for?
A: The RI is known as one of the leading centers of robotics research in the world.


Q: What significant robots were developed by the Field Robotics Center (FRC)?
A: Sandstorm and H1ghlander, which finished second and third in the DARPA Grand Challenge, and Boss, which won the DARPA Urban Challenge.


Q: What is the goal of the partnership between the Robotics Institute and Astrobotic Technology Inc.?
A: To land a CMU robot on the moon in pursuit of the Google Lunar XPrize.


Q: What is the Software Engineering Institute (SEI) known for?
A: The SEI is known for its Capability Maturity Model (CMM) and Capability Maturity Model Integration (CMMI).


Q: What are the primary goals of the CERT program at the SEI?
A: To support secure requirements and development of computer systems and ensure technology and systems management practices resist attacks and ensure service continuity.


Q: What is the primary research focus of the Language Technologies Institute (LTI)?
A: Machine translation, speech recognition, speech synthesis, information retrieval, parsing, and information extraction.


Q: When was the Ray and Stephanie Lane Computational Biology Department established?
A: It was established in 2007 and officially became a department within the School of Computer Science in 2009.


Q: What notable management theories were established by Carnegie School management scientists?
A: Bounded rationality and the behavioral theory of the firm.


Q: What is the controversy surrounding Carnegie Mellon's Qatar campus?
A: It involves differences in Islamic cultural values and laws from Carnegie Mellon's core values and criticisms of complicity in Qatar's corruption and human rights record.


Q: What international locations does Carnegie Mellon have for its graduate programs?
A: Mountain View, California; Manhattan, New York; Adelaide, Australia; Washington, D.C.; Athens, Greece; Kobe, Japan; Lisbon and Aveiro, Portugal; Kigali, Rwanda.


Q: What is the largest library on Carnegie Mellon's Pittsburgh campus?
A: Hunt Library.


Q: What significant discovery did Clinton Davisson make?
A: The discovery of electron diffraction, confirming the wave-like nature of particles of matter.


Q: What is the Andrew Project?
A: A distributed computing environment developed at Carnegie Mellon beginning in 1982.


Q: What is the significance of the Navlab program at Carnegie Mellon?
A: It was the first autonomous car program developed by the university.

Q: What are some notable computer developments mentioned in the text?
A: Laser printing, ethernet, the modern personal computer, graphical user interface (GUI) and desktop paradigm, object-oriented programming, ubiquitous computing, electronic paper, amorphous silicon (a-Si) applications, the computer mouse, and advancing very-large-scale integration (VLSI) for semiconductors.


Q: Who developed the BLISS programming language and when?
A: BLISS was developed by W. A. Wulf, D. B. Russell, and A. N. Habermann around 1970 at Carnegie Mellon.


Q: Who created the first true emoticon and when?
A: Scott Fahlman at Carnegie Mellon in 1982.


Q: What did Chris Messina propose in 2007 and where?
A: Chris Messina proposed the use of hashtags for vertical/associational grouping of messages, trends, and events on Twitter.


Q: Who developed the Java programming language and when was it released?
A: Java was developed by James Gosling at Sun Microsystems and released in 1995.


Q: What is Mach and who developed it?
A: Mach is a microkernel developed by Richard Rashid and Avie Tevanian at Carnegie Mellon from 1985 to 1994.


Q: What was the first Wi-Fi network and who created it?
A: The first Wi-Fi network was created by Alex Hills using a local area network (LAN) on the Carnegie Mellon campus in 1993.


Q: What is the Swartz Center for Entrepreneurship and who contributed to its founding?
A: The Swartz Center for Entrepreneurship is Carnegie Mellon's startup accelerator, established with a $31 million pledge from Jim Swartz, co-founder of Accel Partners.


Q: Name a few notable companies founded by Carnegie Mellon alumni, faculty, or staff.
A: Activision Blizzard, Adobe Systems, Sun Microsystems, Accel Partners, NeXT, Transarc, Fore Systems, Microsoft Research, IDEO, Appaloosa Management, Red Hat, Cognizant, Juniper Networks, Symphony Technology Group, Astrobotic Technology, Google X, Nest, Duolingo, Coursera, Defense Innovation Unit, Argo AI, Nuro, Aurora Innovation.


Q: What percentage of Carnegie Mellon's student body is Asian as of May 2, 2022?
A: 35%


Q: What is the Fence at Carnegie Mellon and why is it significant?
A: The Fence is a traditional meeting place and is considered "the world's most painted object" by the Guinness Book of World Records.


Q: What is the Carnegie Mellon Tartan's primary athletic rivalry?
A: Carnegie Mellon's primary athletic rivals are Case Western Reserve University and Washington University in St. Louis.


Q: How many Nobel laureates are among Carnegie Mellon's alumni and faculty?
A: 21 Nobel laureates.


Q: Name a few notable alumni in the fine arts from Carnegie Mellon.
A: Andy Warhol, Cote de Pablo, Philip Pearlstein, John Currin, Shalom Neuman, Jonathan Borofsky, Burton Morris, René Auberjonois, Katy Mixon, Holly Hunter, Matt Bomer, Zachary Quinto, E.L. Konigsberg, David Edward Byrd, Amanda Jane Cooper, Sushma Seth, Keith Lockhart, Aron Ralston, Mao Yisheng.


Q: Who is the creator of the Java programming language and a notable alumni of Carnegie Mellon?
A: James Gosling.

Q: Who is the co-founder of Red Hat mentioned in the text?
A: Marc Ewing


Q: What position did Jim Levy hold at Activision?
A: Founding CEO


Q: Which billionaire hedge fund investor owns the Carolina Panthers?
A: David Tepper


Q: Who created the emoticon?
A: Scott Fahlman


Q: What is Chris Messina known for creating?
A: The hashtag


Q: Who is a tech executive and entrepreneur mentioned in the text?
A: Kai-Fu Lee


Q: Which Apollo 14 astronaut is mentioned in the text?
A: Edgar Mitchell


Q: Who was an astronaut that perished in the Space Shuttle Challenger disaster?
A: Judith Resnik


Q: Which 1948 graduate was the subject of "A Beautiful Mind"?
A: John Forbes Nash


Q: Who was the first recipient of the Turing Award?
A: Alan Perlis


Q: Name two U.S. Representatives who are alumni of Carnegie Mellon.
A: Susie Lee and Sydney Kamlager-Dove


Q: Which Carnegie Mellon alumnus filmed "Creepshow" in and around Margaret Morrison Carnegie Hall?
A: George A. Romero


Q: What is the name of the musical originally conceived by Stephen Schwartz as a student musical at Carnegie Mellon?
A: Pippin


Q: Which Carnegie Mellon professor's "Last Lecture" became a pop culture phenomenon?
A: Randy Pausch


Q: When was the Robot Hall of Fame established at Carnegie Mellon?
A: 2003


Q: What award did Carnegie Mellon jointly present with the Tony Awards starting in 2014?
A: Tony Honor for Excellence in Theatre Education


Q: Which characters did Michael McKean and David Lander create while at Carnegie Mellon?
A: Lenny and Squiggy

Q: When was the article about the top 25 undergraduate drama schools published by The Hollywood Reporter?
A: May 20, 2016.


Q: What institution is associated with the "Global University Leaders Forum 2015 Members List"?
A: Carnegie Mellon University.


Q: When was the "Fall 2020 First-Year Admission Rates" document from Carnegie Mellon University archived?
A: December 4, 2021.


Q: What is the title of the document that provides the "Common Data Set 2020-2021" for Carnegie Mellon University?
A: "Common Data Set 2020-2021 - Institutional Research and Analysis".


Q: Which publication ranked drama schools for a Master of Fine Arts in 2015?
A: The Hollywood Reporter.


Q: Who welcomed the Carnegie Mellon University class of 2027+?
A: CMU President Jahanian.


Q: What type of document provides information on "Fall 2021 First-Year, First-Time, Full-Time Enrollment by Race/Citizenship" at Carnegie Mellon?
A: A PDF document.


Q: What initiative did Carnegie Mellon launch with a $75 million budget?
A: A brain research initiative.


Q: Who is leading Carnegie Mellon's new neuroscience institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham.


Q: What organization is associated with the "Pittsburgh Supercomputing Center"?
A: Carnegie Mellon University.


Q: What is the focus of the "Training Program in Big Data Systems Neuroscience" at Carnegie Mellon?
A: Computational neuroscience.


Q: What partnership was announced by Carnegie Mellon and the Richard King Mellon Foundation?
A: A historic partnership to accelerate CMU's science and technology leadership.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon university center that focuses on the neural basis of cognition?
A: Carnegie Mellon University Center for the Neural Basis of Cognition.


Q: What was the outcome of Carnegie Mellon's lunar rover in the XPRIZE competition?
A: It won the first milestone prize for development toward flight readiness.


Q: What project is associated with collaborative research in programmable matter at Carnegie Mellon?
A: The Claytronics Project.

Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: November 15, 1900


Q: Who were the founders of Carnegie Mellon University?
A: Andrew Carnegie, Andrew Mellon, and Richard B. Mellon


Q: What was Carnegie Mellon University originally called?
A: Carnegie Technical Schools


Q: What is the motto of Carnegie Mellon University?
A: "My heart is in the work"


Q: How many students were enrolled at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 16,335 students


Q: How many undergraduate students were at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 7,604 undergraduates


Q: How many postgraduate students were at Carnegie Mellon University in 2023?
A: 8,542 postgraduates


Q: What is the endowment of Carnegie Mellon University as of 2024?
A: $4.0 billion


Q: What are the official colors of Carnegie Mellon University?
A: Red, black, steel gray, and iron gray


Q: What is the nickname for Carnegie Mellon University's sports teams?
A: Tartans


Q: How many Nobel Prize laureates are associated with Carnegie Mellon University?
A: 21 Nobel Prize laureates


Q: How many Turing Award winners are associated with Carnegie Mellon University?
A: 13 Turing Award winners


Q: What athletic division does Carnegie Mellon University compete in?
A: NCAA Division III


Q: What is the mascot of Carnegie Mellon University?
A: Scotty the Scottish Terrier


Q: Where is the main campus of Carnegie Mellon University located?
A: Pittsburgh, Pennsylvania


Q: How many degree-granting locations does Carnegie Mellon University have worldwide?
A: Over a dozen locations on six continents


Q: What notable firsts in academic fields is Carnegie Mellon University known for?
A: Firsts in computer science, including machine learning, robotics, and computational biology departments


Q: What was the original purpose of the Carnegie Technical Schools?
A: To provide vocational training for the sons and daughters of working-class Pittsburghers


Q: In what year did Carnegie Mellon University become known as the Carnegie Institute of Technology?
A: 1912


Q: What was the name of the women's school within the Carnegie Institute of Technology?
A: Margaret Morrison Carnegie School for Women

Q: Who was the Mellon Institute named after?
A: The Mellon Institute was named in honor of Thomas Mellon, patriarch of the Mellon family.


Q: When was the Mellon Institute incorporated as an independent nonprofit?
A: The Mellon Institute was incorporated as an independent nonprofit in 1927.


Q: What significant event occurred at Carnegie Mellon University in 1967?
A: In 1967, the Carnegie Institute of Technology merged with the Mellon Institute of Industrial Research to become Carnegie Mellon University.


Q: What is the size of Carnegie Mellon's main campus in Pittsburgh?
A: Carnegie Mellon's main campus in Pittsburgh is 157.2 acres (63 hectares).


Q: When was the original Skibo Hall replaced, and what is the new building called?
A: The original Skibo Hall was razed in the summer of 1994, and the new building, dedicated in 1996, is called the Cohon University Center.


Q: What architectural style did the Carnegie Mellon campus initially adopt, and who were the architects?
A: The Carnegie Mellon campus initially adopted the Beaux-Arts architecture style, designed by architects George Carnegie Palmer and Henry Hornbostel.


Q: What is the name of the world's first internet-enabled soda vending machine, and where is it located?
A: The world's first internet-enabled soda vending machine is located in Wean Hall at Carnegie Mellon.


Q: When did Carnegie Mellon launch its "Insp!re Innovation" fundraising campaign, and how much did it raise?
A: Carnegie Mellon launched the "Insp!re Innovation" campaign on July 1, 2003, and it raised a total of $1.19 billion.


Q: What is the name of the new building constructed between Hamerschlag Hall, Roberts Hall, and Wean Hall, and what does it house?
A: The new building is called Sherman and Joyce Bowie Scott Hall, and it houses the Wilton E. Scott Institute for Energy Innovation, the Bertucci Nanotechnology Lab, and other facilities.


Q: What was the significant gift received by Carnegie Mellon in 2011, and what was renamed as a result?
A: In 2011, Carnegie Mellon received a $265 million gift from William S. Dietrich II, leading to the renaming of the College of Humanities and Social Sciences as the Marianna Brown Dietrich College of Humanities and Social Sciences.


Q: What is the planned completion date for Carnegie Mellon's cloud lab?
A: The Carnegie Mellon University cloud lab is planned to be completed by spring 2023.


Q: Who became Carnegie Mellon's ninth president in 2013?
A: Subra Suresh became Carnegie Mellon's ninth president in 2013.


Q: What partnership was announced by Carnegie Mellon in 2022, and what is its purpose?
A: In 2022, Carnegie Mellon announced a $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What significant investment did Ray Lane and his wife make in 2023, and which department benefited?
A: In 2023, Ray Lane and his wife Stephanie Lane invested $25 million to support Carnegie Mellon's computational biology department.

Q: What are the seven engineering departments within Carnegie Mellon's College of Engineering?
A: The seven engineering departments are biomedical engineering, chemical engineering, civil and environmental engineering, electrical and computer engineering, engineering and public policy, mechanical engineering, and materials science and engineering.


Q: What interdisciplinary institutes are part of Carnegie Mellon's College of Engineering?
A: The interdisciplinary institutes are the Information Networking Institute and the Integrated Innovation Institute.


Q: What is the College of Fine Arts at Carnegie Mellon known for?
A: It is one of the oldest colleges of fine arts in the United States and consists of five distinct schools: the School of Architecture, the School of Music, the School of Design, the School of Drama, and the School of Art.


Q: Which college at Carnegie Mellon offers master's programs in arts management and entertainment industry management?
A: The College of Fine Arts, in collaboration with the Heinz College.


Q: What unique undergraduate programs does the College of Fine Arts offer in conjunction with other colleges?
A: Interdisciplinary undergraduate programs with the Dietrich College of Humanities and Social Sciences (BHA), Mellon College of Science (BSA), School of Computer Science (BCSA), and the College of Engineering (BESA).


Q: What are the main departments in the Dietrich College of Humanities and Social Sciences at Carnegie Mellon?
A: Departments include English, history, modern languages, philosophy, psychology, social and decision sciences, and statistics.


Q: What is the focus of the H. John Heinz III College of Information Systems and Public Policy?
A: It offers top-ranked master's degrees in public policy and management, health care policy and management, medical management, public management, information systems and management, information technology, and information security policy and management.


Q: How many departments are in the Mellon College of Science, and what are they?
A: There are four departments: biological sciences, chemistry, mathematical sciences, and physics.


Q: What is the School of Computer Science at Carnegie Mellon known for?
A: It is internationally recognized as one of the top schools for computer science and includes seven departments.


Q: What is the Tepper School of Business known for at Carnegie Mellon?
A: It offers undergraduate programs in business administration and economics, master's degrees in business administration, product management, and joint degrees in computational finance.


Q: What is the acceptance rate for Carnegie Mellon University as of the class of 2026?
A: The acceptance rate was 11%.


Q: What was the middle 50% range of SAT scores for enrolled freshmen at Carnegie Mellon?
A: 720-770 for reading and writing, and 770-800 for math.


Q: What is the estimated undergraduate tuition for Carnegie Mellon University for the 2023-2024 academic year?
A: $62,260.


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center (PSC)?
A: A joint effort between Carnegie Mellon, the University of Pittsburgh, and Westinghouse Electric Company, founded in 1986.


Q: What is the Robotics Institute (RI) at Carnegie Mellon known for?
A: It is a leading center of robotics research, known for developing significant robots and partnering with Astrobotic Technology Inc. for lunar exploration.


Q: How is Carnegie Mellon classified in terms of research activity?
A: It is classified among "R1: Doctoral Universities – Very high research activity."


Q: What is the purpose of the Neuroscience Institute (NI) at Carnegie Mellon?
A: It aims to promote research that improves the human condition, focusing on neuroscience, computer science, engineering, and cognitive science.

Q: Where is the Software Engineering Institute (SEI) located?
A: Arlington, Virginia.


Q: What are the Capability Maturity Model (CMM) and Capability Maturity Model Integration (CMMI) used for?
A: They are used to identify essential elements of effective system and software engineering processes and rate an organization's capability for producing quality systems.


Q: What is the primary goal of the CERT program at SEI?
A: To support secure requirements and development of computer systems and ensure technology and systems management practices resist attacks and ensure continuity of services.


Q: What is the focus of the Human–Computer Interaction Institute (HCII)?
A: It focuses on research integrating computer science, design, social science, and learning science.


Q: When was the Language Technologies Institute (LTI) established?
A: It was established in 1986 as the Center for Machine Translation and became the Language Technologies Institute in 1996.


Q: What is the Ray and Stephanie Lane Computational Biology Department known for?
A: It is known for developing computational methodologies to advance biomedical research.


Q: What theories were established by the Carnegie School of Management?
A: Theories such as bounded rationality and the behavioral theory of the firm.


Q: Name some of the cross-disciplinary institutes at Carnegie Mellon.
A: CyLab Security and Privacy Institute, Wilton E. Scott Institute for Energy Innovation, Neuroscience Institute, Simon Initiative, and Disruptive Healthcare Technology Institute.


Q: Which companies have established a presence on or near Carnegie Mellon's Pittsburgh campus?
A: Companies like Apple Inc., Intel, Google, Microsoft, Disney, Facebook, IBM, General Motors, and others.


Q: What international campuses does Carnegie Mellon have?
A: Carnegie Mellon University in Qatar, graduate-level extension campuses in Mountain View, California, and international programs in locations like Athens, Greece, and Kobe, Japan.


Q: What is the largest library on Carnegie Mellon's Pittsburgh campus?
A: Hunt Library.


Q: What notable discovery in the natural sciences is associated with Clinton Davisson?
A: The discovery of electron diffraction, confirming the wave-like nature of particles.


Q: What is the significance of the Mach kernel developed at Carnegie Mellon?
A: It was developed as a replacement for the kernel in the BSD version of Unix and is the basis for operating systems like macOS and iOS.


Q: Who created the first Wi-Fi network, and where was it implemented?
A: Alex Hills created the first Wi-Fi network on the Carnegie Mellon campus in 1993.


Q: What is the Swartz Center for Entrepreneurship at Carnegie Mellon known for?
A: It acts as Carnegie Mellon's startup accelerator, established with a $31 million pledge from Jim Swartz.

Q: What is the purpose of the business incubator and makerspace at Carnegie Mellon?
A: It employs entrepreneurs-in-residence to mentor founders of early-stage companies consisting of students, faculty, and alumni.


Q: What event do startups at Carnegie Mellon's incubator participate in annually?
A: They participate in an annual demo day to showcase their company to the public.


Q: Which company was founded by Carnegie Mellon alumni in 1979?
A: Activision Blizzard, founded by Jim Levy.


Q: Who co-founded Adobe Systems in 1982?
A: Charles Geschke, a Carnegie Mellon alumnus.


Q: What is the significance of the Fence at Carnegie Mellon University?
A: It is a tradition where students paint the Fence, considered "the world's most painted object" by Guinness World Records.


Q: How many student organizations does Carnegie Mellon have?
A: Over 400 student organizations.


Q: What type of housing options does Carnegie Mellon offer its students?
A: Traditional, semi-suite, suite, and apartments.


Q: What is the name of Carnegie Mellon's Scottish terrier mascot?
A: Scotty.


Q: What percentage of Carnegie Mellon's student body was Asian as of May 2, 2022?
A: 35%.


Q: What notable event happened in Carnegie Tech's football history in 1926?
A: Carnegie Tech defeated the undefeated Notre Dame Fighting Irish 19–0.


Q: How many Nobel laureates are among Carnegie Mellon's alumni and faculty?
A: 21 Nobel laureates.


Q: Which famous artist and Carnegie Mellon alumnus is known for his pop art?
A: Andy Warhol.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon student-run theatrical organization?
A: Scotch'n'Soda.


Q: Who is the co-founder of Duolingo from Carnegie Mellon?
A: Luis von Ahn and Severin Hacker.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon athletic team?
A: The Tartans.


Q: Which Carnegie Mellon alumnus created the Java programming language?
A: James Gosling.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon newspaper?
A: The Tartan.


Q: How many residential buildings are on Carnegie Mellon's campus?
A: 27 residential buildings.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon event that includes homecoming activities?
A: Céilidh Weekend.

Q: Who collaborated with John-Michael Tebelak to expand the master's thesis project titled "Godspell" into a musical?
A: Schwartz collaborated with John-Michael Tebelak.


Q: What characters did Michael McKean and David Lander create while at Carnegie Mellon?
A: They created the characters "Lenny and Squiggy."


Q: What became a pop culture phenomenon in 2008 involving Carnegie Mellon professor Randy Pausch?
A: Randy Pausch's "Last Lecture" became a pop culture phenomenon.


Q: What did Carnegie Mellon establish in partnership with the Carnegie Science Center in 2003?
A: Carnegie Mellon established the Robot Hall of Fame.


Q: What award did the 68th Tony Awards announce Carnegie Mellon as the first educational partner for in 2014?
A: The "Tony Honor for Excellence in Theatre Education."


Q: What was the cause of death for Randy Pausch in July 2008?
A: He died from pancreatic cancer.

Q: When was the "Common Data Set 2018-2019" for Carnegie Mellon University archived?
A: November 11, 2020.


Q: What date was the "Common Data Set 2017-2018" for Carnegie Mellon University archived?
A: October 11, 2018.


Q: When was the "Common Data Set 2016-2017" for Carnegie Mellon University archived?
A: May 18, 2021.


Q: When was the "U.S. News & World Report Best Colleges" article on Carnegie Mellon University archived?
A: February 27, 2017.


Q: When was the Carnegie Mellon "Undergraduate Admission" page archived?
A: January 4, 2022.


Q: What is the title of the PDF document related to Carnegie Mellon undergraduate admissions retrieved on December 12, 2019?
A: "General Fact Sheet."


Q: When was the "Fall 2021 First-Year, First-Time, Full-Time Enrollment by Race/Citizenship" document archived?
A: January 4, 2022.


Q: When was the "Common Data Set 2021-2022" for Carnegie Mellon University archived?
A: January 5, 2023.


Q: What is the title of the Carnegie Mellon University page archived on January 18, 2021?
A: "Financial Aid & Affordability."


Q: When was the "2023-2024 Undergraduate Tuition" information for Carnegie Mellon University archived?
A: September 13, 2024.


Q: What was the focus of the NSF – NCSES report related to Carnegie Mellon University?
A: Federally funded R&D expenditures by federal agency for 2020-11.


Q: Which newspaper reported that CMU is third in defense contracts, and when was it archived?
A: Pittsburgh Post-Gazette, archived on May 5, 2016.


Q: When was the Pittsburgh Supercomputing Center information archived?
A: February 8, 2008.


Q: Who is leading Carnegie Mellon's new Neuroscience Institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham.


Q: What initiative did Carnegie Mellon launch related to brain research, and how much was it worth?
A: A $75 million brain research initiative.


Q: What technology are CMU researchers teaching computers to perform?
A: To read minds.


Q: What innovative use of brain implants was reported involving an Australian man?
A: Sending texts from his iPad.


Q: What effect is Carnegie Mellon University studying in relation to deep-brain stimulation (DBS)?
A: Prolonging effect.


Q: What new technology is being advanced with AI at Carnegie Mellon University?
A: Dynamic brain imaging.


Q: What project is directed by Carnegie Mellon and Intel related to programmable matter?
A: The Claytronics Project.


Q: What is the name of the programming language with a history archived in a PDF?
A: The Bliss Programming Language.


Q: How did Wi-Fi get its start according to the archived information?
A: On the campus of Carnegie Mellon University.


Q: What is the name of the venture capitalist who made a $31 million bet on Carnegie Mellon?
A: Not specified in the text.


Q: What is the name of the festival that combines three traditional CMU celebrations?
A: Cèilidh Weekend.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon University press book that provides a centennial history of the university?
A: "Carnegie Mellon, 1900-2000: A Centennial History."


Q: What type of team trophy is mentioned in the Carnegie Mellon University archives?
A: Intercollegiate Rifle Team Trophy.


Q: What is the name of the institute focused on human-computer interaction at Carnegie Mellon?
A: Human-Computer Interaction Institute.


Q: What is the name of the alliance involving three Pittsburgh institutions with a common goal?
A: Pittsburgh Health Data Alliance.

Q: When was Carnegie Mellon University established?
A: Carnegie Mellon University was established in 1900.


Q: Who founded the Carnegie Technical Schools, which later became Carnegie Mellon University?
A: The Carnegie Technical Schools were founded by Andrew Carnegie.


Q: What was the original name of Carnegie Mellon University when it was established in 1900?
A: The original name was Carnegie Technical Schools.


Q: In what year did the Carnegie Institute of Technology merge with the Mellon Institute of Industrial Research to become Carnegie Mellon University?
A: The merger occurred in 1967.


Q: How many colleges are part of Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Mellon University consists of seven colleges.


Q: Where is Carnegie Mellon's main campus located?
A: The main campus is located in Pittsburgh, Pennsylvania, 5 miles from downtown.


Q: How many students are enrolled at Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Mellon enrolls 15,818 students.


Q: How many countries are represented by the student body at Carnegie Mellon University?
A: Students come from 117 countries.


Q: How many faculty members does Carnegie Mellon University employ?
A: Carnegie Mellon employs more than 1,400 faculty members.


Q: What is Carnegie Mellon University known for in terms of academic advancements?
A: Carnegie Mellon is known for advances in computer science, management science, and having the first drama program in the U.S.


Q: How many Nobel Prize laureates are among Carnegie Mellon University's faculty and alumni?
A: There are 21 Nobel Prize laureates.


Q: What athletic division does Carnegie Mellon University compete in?
A: Carnegie Mellon competes in NCAA Division III athletics.


Q: What is the mascot or team name for Carnegie Mellon's athletic teams?
A: The teams are known as the Tartans.


Q: What significant awards have Carnegie Mellon alumni and faculty received?
A: They have received 142 Emmy Awards, 64 Tony Awards, and 13 Academy Awards.


Q: What is the size of Carnegie Mellon's main campus?
A: The main campus is 157.2 acres (63 ha).


Q: What notable research departments were pioneered at Carnegie Mellon University?
A: Carnegie Mellon pioneered the first departments in machine learning, robotics, and computational biology.

Q: What replaced the original Skibo Hall at Carnegie Mellon University in 1994?
A: A new student union known as the University Center, which is fully Wi-Fi enabled.


Q: When was the University Center at Carnegie Mellon dedicated?
A: In 1996.


Q: What is the University Center at Carnegie Mellon now called?
A: The Cohon University Center.


Q: What area forms the backbone of the Carnegie Mellon campus?
A: A large grassy area known as "The Cut."


Q: From where did Carnegie Mellon acquire the northwestern part of its campus?
A: From the United States Bureau of Mines in the 1980s.


Q: Since when has Carnegie Mellon been purchasing 100% renewable energy for its electricity?
A: Since 2011.


Q: What architectural style did the Carnegie Mellon campus initially take shape in?
A: The Beaux-Arts architecture style.


Q: What project in the mid-1980s helped Carnegie Mellon establish a reputation as a technology leader?
A: The "Andrew" computing network.


Q: When did Carnegie Mellon's internet domain, cmu.edu, become one of the first six .edu domain names?
A: On April 24, 1985.


Q: What major campaign did Carnegie Mellon launch on July 1, 2003?
A: The "Insp!re Innovation" fundraising campaign.


Q: How much did William S. Dietrich II pledge to Carnegie Mellon, and what was renamed in response?
A: He pledged $265 million, and the college of humanities and social sciences was renamed the Marianna Brown Dietrich College of Humanities and Social Sciences.


Q: What is the name of the sculpture donated by Jill Gansman Kraus in 2006, and where is it located?
A: "Walking to the Sky," located on the lawn facing Forbes Avenue.


Q: What significant partnership did Carnegie Mellon announce on September 8, 2022?
A: A $275.7 million partnership with the Mastercard Foundation to support Carnegie Mellon University Africa in Kigali, Rwanda.


Q: What new building did Carnegie Mellon break ground on April 12, 2024?
A: The Richard King Mellon Hall of Sciences.

Q: What are the four colleges mentioned in the text that offer bachelor of humanities and arts (BHA), bachelor of science and arts (BSA), and bachelor of computer science and arts (BCSA) degrees?
A: The colleges are the Dietrich College of Humanities and Social Sciences, Mellon College of Science, School of Computer Science, and the College of Fine Arts.


Q: Which college at Carnegie Mellon University emphasizes the study of the human condition through rigorous analysis and technology?
A: The Dietrich College of Humanities and Social Sciences.


Q: What top-ranked master's degrees does the H. John Heinz III College of Information Systems and Public Policy offer?
A: Master's degrees in public policy and management, health care policy and management, medical management, public management, information systems and management, information technology, and information security policy and management.


Q: What are the four departments within the Mellon College of Science?
A: Biological sciences, chemistry, mathematical sciences, and physics.


Q: Which school at Carnegie Mellon is recognized internationally as one of the top schools for computer science?
A: The School of Computer Science.


Q: What joint degrees does the Tepper School of Business offer?
A: Joint degrees in computational finance with the Dietrich College of Humanities and Social Sciences, the Mellon College of Science, the Heinz College, and the School of Computer Science.


Q: What initiative does Carnegie Mellon run to provide university-wide arts and technology education?
A: The Integrative Design, Arts, and Technology (IDeATe) Network.


Q: What is the Pennsylvania Governor's School for the Sciences?
A: A state-funded summer program at Carnegie Mellon that aims to foster interest in science among gifted high school students.


Q: How does U.S. News & World Report rate admission to Carnegie Mellon?
A: As "most selective."


Q: What was the acceptance rate for Carnegie Mellon for the class of 2026?
A: Approximately 11%.


Q: What is the undergraduate tuition for Carnegie Mellon for the 2023-2024 academic year?
A: $62,260.


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center (PSC)?
A: A joint effort between Carnegie Mellon, the University of Pittsburgh, and Westinghouse Electric Company.


Q: What is the primary goal of the CERT program at the Software Engineering Institute (SEI)?
A: To support secure requirements and development of computer systems and ensure continuity of critical services after attacks or failures.


Q: What are some of the research focuses of the Language Technologies Institute (LTI)?
A: Machine translation, speech recognition, speech synthesis, information retrieval, parsing, and information extraction.

Q: Who established the theory of the firm and contributed to Carnegie Mellon's management science?
A: The Carnegie School management scientists and economists.


Q: What are some of the cross-disciplinary institutes at Carnegie Mellon?
A: CyLab Security and Privacy Institute, Wilton E. Scott Institute for Energy Innovation, Neuroscience Institute, Simon Initiative, and Disruptive Healthcare Technology Institute.


Q: Which companies have established a presence on or near Carnegie Mellon's Pittsburgh campus?
A: Apple Inc., Intel, Google, Microsoft, Disney, Facebook, IBM, General Motors, Bombardier Inc., Yahoo!, Uber, Tata Consultancy Services, Ansys, Boeing, Robert Bosch GmbH, and the RAND Corporation.


Q: Where is Carnegie Mellon University in Qatar located?
A: In Doha's Education City.


Q: What controversy surrounds Carnegie Mellon's campus in Qatar?
A: Differences in Islamic cultural values and laws in Qatar compared to Carnegie Mellon's core values, and criticism regarding Qatar's corruption and human rights record.


Q: What graduate-level extension campuses does Carnegie Mellon have?
A: In Mountain View, California; downtown Manhattan; Adelaide, Australia; Washington, D.C.; Brooklyn, New York; and North Hollywood, California.


Q: What international locations does Carnegie Mellon's College of Engineering have?
A: Kigali, Rwanda.


Q: Name some libraries that are part of Carnegie Mellon.
A: Hunt Library, Roger Sorrells Engineering & Science Library, Mellon Institute Library, Posner Center, and Qatar Library.


Q: What notable research center does Carnegie Mellon manage in Pittsburgh?
A: The Naval Reserve Officer Training Corps.


Q: What major collaborations exist between Carnegie Mellon and the University of Pittsburgh?
A: Pittsburgh Supercomputing Center, Pittsburgh Life Sciences Greenhouse, Immune Modeling Center, Center for the Neural Basis of Cognition, University of Pittsburgh Cancer Institute, and Pittsburgh Science of Learning Center.


Q: What notable discovery did Clinton Davisson make?
A: Electron diffraction, for which he won the 1937 Nobel Prize in Physics.


Q: Who developed Kevlar, and when?
A: Stephanie Kwolek at DuPont in 1965.


Q: What is the Andrew Project?
A: A distributed computing environment developed at Carnegie Mellon beginning in 1982.


Q: Who developed the first true emoticon, and when?
A: Scott Fahlman at Carnegie Mellon in 1982.


Q: What notable companies have been founded by Carnegie Mellon's alumni, faculty, or staff?
A: Activision Blizzard, Adobe Systems, Sun Microsystems, Accel Partners, NeXT, Transarc, Fore Systems, Microsoft Research, IDEO, Appaloosa Management, Red Hat, Cognizant, Juniper Networks, Symphony Technology Group, Astrobotic Technology, Google X, Nest, Duolingo, Coursera, Defense Innovation Unit, Argo AI, Nuro, Aurora Innovation.


Q: How many student organizations does Carnegie Mellon have?
A: Over 400 student organizations.

Q: What are the names of the two art galleries mentioned at Carnegie Mellon University?
A: The Frame and the Regina Gouger Miller Gallery.


Q: What is the Scottish motif at Carnegie Mellon inspired by?
A: Andrew Carnegie's Scottish heritage and the Mellon family's Scots-Irish ancestry.


Q: What are the housing options available for students at Carnegie Mellon?
A: Traditional, semi-suite, suite, and apartments.


Q: How many residential buildings are there on and off the Carnegie Mellon campus?
A: 27 residential buildings on campus and more off campus.


Q: What is the specialized community hosted by Welch House since 2022?
A: A specialized queer community for non-binary students.


Q: What is the tradition involving "The Fence" at Carnegie Mellon?
A: Painting the fence, which is considered "the world's most painted object."


Q: What was the result of the 1926 football game between Carnegie Tech and Notre Dame?
A: Carnegie Tech defeated Notre Dame 19–0.


Q: Who is the head coach of the Carnegie Mellon football team?
A: Ryan Larsen.


Q: How many all-Americans has the Carnegie Mellon men's track team produced?
A: Several, including Bram Miller, Tommy Vandenberg, Brian Harvey, Davey Quinn, Nik Bonaddio, Mark Davis, Russel Verbofsky, and Kiley Williams.


Q: What notable achievement did Lauren Schmidt receive in volleyball?
A: NCAA Pennsylvania Woman of the Year award in 2003.


Q: How many Nobel laureates are among the Carnegie Mellon alumni and faculty?
A: 21 Nobel laureates.


Q: Who are some notable Carnegie Mellon alumni in the fine arts?
A: Andy Warhol, Cote de Pablo, Philip Pearlstein, John Currin, and Shalom Neuman.


Q: Which notable films were shot on Carnegie Mellon's campus?
A: Creepshow, Wonder Boys, The Dark Knight Rises, and Flashdance.


Q: What student theatre troupe originally conceived the musical "Pippin"?
A: Scotch'n'Soda.


Q: What is the Robot Hall of Fame, and when was it established at Carnegie Mellon?
A: It was established in 2003 in partnership with the Carnegie Science Center.

Q: What is an income-based federal Pell Grant intended for?
A: It is intended for low-income students.


Q: What does the category "Other" consist of in the student demographic data?
A: It consists of multiracial Americans and those who prefer not to say.


Q: What is the minimum economic class status mentioned for some students?
A: Part of the American middle class at the bare minimum.


Q: When was the "cmu facts" document archived?
A: July 14, 2023.


Q: Which organization provides data on endowment market values for U.S. and Canadian institutions?
A: National Association of College and University Business Officers (NACUBO).


Q: When was the Carnegie Mellon University financial report for 2020–2021 archived?
A: January 4, 2022.


Q: What is the source for the Carnegie Mellon University enrollment data?
A: Carnegie Mellon University Institutional Research and Analysis.


Q: What type of document is the "cmu fact sheet"?
A: A PDF document archived in January 2022.

Q: When was the "fall 2021 first-year, first-time, full-time enrollment by race/citizenship" document archived?
A: January 4, 2022.


Q: What is the title of the document archived by Carnegie Mellon University on January 5, 2023?
A: "Common Data Set 2021-2022."


Q: When was the "2023-2024 undergraduate tuition" document archived?
A: September 13, 2024.


Q: What initiative did Carnegie Mellon launch with a $75 million budget?
A: A brain research initiative.


Q: Who is leading Carnegie Mellon's new neuroscience institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham.


Q: When was the Pittsburgh Supercomputing Center's information archived?
A: February 8, 2008.


Q: What is the publication date of the article stating CMU is third in defense contracts?
A: May 25, 1988.


Q: Which foundation partnered with Carnegie Mellon to accelerate science and technology leadership?
A: Richard King Mellon Foundation.


Q: How much funding did Carnegie Mellon receive for a science building and neuroscience initiative?
A: $10 million.


Q: What historic event did Carnegie Mellon's lunar rover achieve in December 2014?
A: Won the first milestone prize for development toward flight readiness.


Q: When was the Capability Maturity Model version 1.1 published?
A: July 1993.


Q: What is the focus of the Pittsburgh Health Data Alliance?
A: To achieve a common goal among three Pittsburgh institutions.


Q: When was the Robotics Institute's information archived?
A: October 24, 2007.


Q: What is the title of the book about the design and implementation of the 4.4 BSD operating system?
A: "The Design and Implementation of the 4.4 BSD Operating System."


Q: What is the name of the Pittsburgh-based project that Carnegie Mellon is involved in with Intel?
A: The Claytronics Project.


Q: What significant contribution did Carnegie Mellon make to the development of Wi-Fi?
A: It was one of the locations where Wi-Fi got its start.


Q: What does the Pittsburgh Science of Learning Center focus on?
A: Learning science research.


Q: What is the name of Carnegie Mellon's festival of independent student work?
A: "Playground: Festival of Independent Student Work."


Q: What is the title of the article about Carnegie Mellon's involvement in startups?
A: "How Carnegie Mellon is Helping Build Its Own Startups and Keeping Them in Pittsburgh."


Q: Which notable Carnegie Mellon alumni is remembered for reaching for the stars?
A: Judy Resnik.

Q: When was the article "Randy Pausch – The 2008 Time 100" by Katie Couric archived?
A: June 6, 2012.


Q: What date was the "CMU Facts" PDF retrieved?
A: June 3, 2023.


Q: When was the "Carnegie Mellon 2020–2021 Financial Report" archived?
A: January 4, 2022.


Q: On what date was the "CMU Brand – Brand Guidelines" retrieved?
A: August 3, 2021.


Q: When was the "Carnegie Mellon University's Global Presence" archived?
A: March 15, 2023.


Q: What is the date of retrieval for the "Carnegie Mellon University Athletics" archive?
A: August 13, 2023.


Q: When did "Suresh step down as president of Carnegie Mellon University"?
A: June 1, 2017.


Q: What is the date of the "America's Top Colleges 2024" publication by Forbes?
A: September 6, 2024.


Q: When was the "QS World University Rankings – 2012" archived?
A: September 13, 2012.


Q: What is the retrieval date for the "Carnegie Mellon's Mascot" archive?
A: September 20, 2009.

Q: When was the new neuroscience institute at Carnegie Mellon University announced?
A: March 2018.


Q: Who was appointed to lead Carnegie Mellon's new neuroscience institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham.


Q: How much funding did Carnegie Mellon University launch for a brain research initiative?
A: $75 million.


Q: What is the relationship between Carnegie Mellon University and the Richard King Mellon Foundation?
A: They announced a historic partnership to accelerate CMU's science and technology leadership and transform Hazelwood Green.


Q: How much money was Carnegie Mellon awarded for a science building and neuroscience initiative?
A: $10 million.


Q: What is the focus of the training program mentioned in the text related to Carnegie Mellon University?
A: Training in computational neuroscience and big data systems neuroscience.


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center, and when was it archived?
A: It is a center associated with Carnegie Mellon University, and it was archived on February 8, 2008.


Q: What significant technological development is associated with Carnegie Mellon University?
A: Teaching computers to read minds.


Q: What is the "Capability Maturity Model" and who are the authors mentioned?
A: It is a model for improving the software process, authored by Mark C. Paulk, Bill Curtis, Mary Beth Chrissis, and Charles V. Weber.


Q: Which institute at Carnegie Mellon University is involved in the Claytronics Project?
A: The Robotics Institute.


Q: What is the significance of the "Fence" at Carnegie Mellon University?
A: It is a notable landmark mentioned in the text.


Q: What achievement did the Carnegie Mellon Lunar Rover accomplish?
A: It won the first milestone prize for development toward flight readiness.


Q: What is the focus of the Pittsburgh Health Data Alliance?
A: Collaboration among three Pittsburgh institutions with a goal related to health data.


Q: What is the Andrew Project in relation to Carnegie Mellon University?
A: It is a historical overview of a project associated with the university.


Q: What is the historical significance of the Carnegie Mellon University Press publication by Edwin Fenton?
A: It documents a centennial history of Carnegie Mellon University.

Q: When was the "Carnegie Mellon 2020–2021 Financial Report" archived?
A: January 4, 2022.


Q: What is the title of the document archived on July 14, 2023?
A: "facts" (pdf).


Q: Which organization listed U.S. and Canadian 2024 NCSE participating institutions by fiscal year 2024 endowment market value?
A: National Association of College and University Business Officers (NACUBO).


Q: When was the "Carnegie Mellon's Mascot" information archived?
A: May 3, 2009.


Q: What event did the "Boston Evening Transcript" report on January 16, 1902?
A: The Pratt Institute being a model for the Pittsburgh School of Technology.


Q: When was the "Mellon Institute at Carnegie Mellon University" recognized as a National Historic Chemical Landmark?
A: November 14, 2017.


Q: What was the subject of Randy Pausch's famous lecture archived on May 13, 2008?
A: "Really Achieving Your Childhood Dreams."


Q: When was the "Carnegie Mellon University announces landmark $2 billion campaign" archived?
A: April 21, 2022.


Q: What partnership was announced by Carnegie Mellon School of Computer Science on January 6, 2022?
A: A partnership with Richard King Mellon Foundation for a new robotics center at Hazelwood Green.


Q: When was the "Carnegie Mellon University Athletics" information archived?
A: August 12, 2023.

Q: When did Suresh step down as president of Carnegie Mellon University?
A: June 1, 2017


Q: Who was named president of Carnegie Mellon University on March 8, 2018?
A: Farnam Jahanian


Q: How much did Carnegie Mellon trustee Ray Lane and Stephanie Lane invest in CMU's Computational Biology Department?
A: $25 million


Q: When was the groundbreaking for the Richard King Mellon Hall of Sciences at Carnegie Mellon University?
A: May 6, 2024


Q: What is the date of the archived document on the undergraduate admission requirements for the School of Drama at Carnegie Mellon University?
A: Archived on February 8, 2011


Q: What is the BXA Intercollege Degree Program at Carnegie Mellon University?
A: A program that combines different disciplines, archived on August 7, 2016


Q: When was the "America's Best Graduate Schools 2009" report archived?
A: October 11, 2007


Q: What ranking did U.S. News & World Report give to 23 Carnegie Mellon graduate programs?
A: Ranked in the top ten nationwide


Q: When was the "QS World University Rankings 2025" published?
A: June 4, 2024


Q: When did Carnegie Mellon University President Jahanian welcome the class of 2027+?
A: August 22, 2023

Q: What is the "Common Data Set 2016-2017" related to?
A: It is related to institutional research and analysis at Carnegie Mellon University.


Q: When was the "Common Data Set 2021-2022" for Carnegie Mellon University archived?
A: It was archived on January 5, 2023.


Q: What initiative did Carnegie Mellon University launch related to brain research?
A: Carnegie Mellon launched a $75 million brain research initiative.


Q: Who is leading Carnegie Mellon's new neuroscience institute?
A: Barbara Shinn-Cunningham is leading the new neuroscience institute.


Q: What is the Pittsburgh Supercomputing Center?
A: It is a center archived from the original on February 8, 2008.


Q: What did Carnegie Mellon receive $10 million for?
A: Carnegie Mellon received $10 million for a science building and neuroscience.


Q: What is the Capability Maturity Model?
A: It is a guideline for improving the software process, first published by Mark C. Paulk and others in 1994.


Q: What is the focus of the Human–Computer Interaction Institute at Carnegie Mellon?
A: It focuses on human-computer interaction research and education.


Q: What project is Carnegie Mellon University collaborating on with Intel?
A: The Claytronics Project, which is research in programmable matter.


Q: What is the significance of Education City in Qatar for U.S. colleges?
A: U.S. colleges, including Carnegie Mellon, are building an academic oasis in Qatar's Education City.

Q: When was the Hunt Institute for Botanical Documentation archived?
A: May 9, 2008.


Q: When was the Middle States Accreditation for Carnegie Mellon University archived?
A: July 23, 2013.


Q: What is the title of the Pittsburgh Post-Gazette article by Bill Schackner and Eleanor Chute?
A: "Pitt, CMU make most of proximity".


Q: When was the Pittsburgh Science of Learning Center archived?
A: December 5, 2011.


Q: What is the title of the article by Natasha Lindstrom about a venture capitalist's investment in Carnegie Mellon?
A: "Shrewd venture capitalist makes $31m bet on Carnegie Mellon".


Q: What event was highlighted at CMU's 25th Project Olympus Show & Tell according to Sophie Burkholder?
A: Life sciences and big exits.


Q: What is the ISBN of the book "The Design and Implementation of the 4.4 BSD Operating System"?
A: 978-0-7686-8494-0.


Q: When was the Carnegie Mellon University housing information archived?
A: July 24, 2011.


Q: What is the name of the Carnegie Mellon University publication that discussed three traditional celebrations merging?
A: The Tartan.


Q: When was the article "How Wi-Fi Got Its Start on the Campus of CMU, A True Story" archived?
A: December 2, 2016.

Q: When was the information about Carnegie Mellon University archived from its original source?
A: September 9, 2016.


Q: When was the "Carnegie Museum of Art" information archived from the original source?
A: November 7, 2017.


Q: On what date was the "John Currin at Gagosian" information archived?
A: August 30, 2017.


Q: When was the article about New York 'fusion' artist Shalom Neuman archived?
A: September 8, 2017.


Q: When was the "Jonathan Borofsky Interview" archived?
A: September 14, 2017.


Q: What is the retrieval date for the "Burton Morris: The King of Pop Art Hits the 'Red Carpet'" information?
A: February 13, 2013.


Q: When was the "News - College of Fine Arts" information archived?
A: July 24, 2019.


Q: When was the press release about CMU drama students exploring theatrical boundaries archived?
A: March 27, 2023.


Q: When was the "Notable Alumni" information archived?
A: December 18, 2015.


Q: When was the article about Judy Resnik archived?
A: January 31, 2016.


Q: When was the "Alumnus Gets Star Treatment" article archived?
A: February 2, 2017.


Q: When was the information about the filming of "Smart People" on Carnegie Mellon's campus archived?
A: June 4, 2016.


Q: What is the archival date for the "Creator on 'Pippin'" article?
A: September 12, 2007.


Q: When was the "Show History" information archived?
A: June 25, 2021.


Q: When was the article "Lenny and Squiggy: 'In a World of Their Own'" archived?
A: June 24, 2021.


Q: When was the "Randy Pausch – The 2008 Time 100" article archived?
A: June 6, 2012.


Q: When did Zachary Quinto and Matt Bomer introduce a new educator honor at the Tony Awards according to the archived information?
A: June 3, 2014.


Q: What does the Carnegie Mellon University research section include?
A: Pittsburgh Supercomputing Center, Software Engineering Institute, CERT Coordination Center, Carnegie Mellon CyLab, Robotics Institute, National Robotics Engineering Center, Human Computer Interaction Institute, Hunt Institute for Botanical Documentation, Computational Biology Department, Language Technologies Institute, Pittsburgh Life Sciences Greenhouse, Ames Research Center, Usable Privacy and Security Laboratory, Pittsburgh Science of Learning Center, Integrated Innovation Institute, Carnegie Mellon University Press.


Q: What are some of the Carnegie Mellon University branch campuses?
A: Australia, Qatar, Rwanda, Silicon Valley.

Q: Which universities are part of the Global Alliance of Technological Universities?
A: California Institute of Technology, Carnegie Mellon University, ETH Zurich, Georgia Tech, Imperial College London, Indian Institute of Technology Bombay, Nanyang Technological University, Shanghai Jiao Tong University, Technical University of Munich, University of New South Wales.


Q: Name some universities that are members of the Association of American Universities.
A: Arizona, Arizona State, California (Berkeley, Davis, Irvine, Riverside, Los Angeles, San Diego, Santa Barbara, Santa Cruz), Colorado, Florida, Georgia Tech, Illinois, Indiana, Iowa, Kansas, Maryland, McGill, Michigan, Michigan State, Minnesota, Missouri, New York (Buffalo, Stony Brook), North Carolina, Ohio State, Oregon, Pennsylvania State, Pittsburgh, Purdue, Rutgers, South Florida, Texas, Texas A&M, Toronto, Utah, Virginia, Washington, Wisconsin.


Q: List some private universities in Pennsylvania.
A: Alvernia, Arcadia, Bucknell, Bryn Athyn, Cairn, Carlow, Carnegie Mellon, Chestnut Hill, Clarks Summit University, Curtis Institute of Music, Delaware Valley, DeSales, Drexel, Duquesne, Eastern, Gannon, Gratz, Gwynedd Mercy, Harcum, Harrisburg University of Science and Technology.


Q: What are some universities in the Pittsburgh metropolitan area?
A: Art Institute of Pittsburgh, Butler County Community College, Byzantine Catholic Seminary of SS. Cyril and Methodius, Carlow University, Carnegie Mellon University, Chatham University, Community College of Allegheny County, Community College of Beaver County, Duquesne University, Geneva College, Grove City College, Indiana University of Pennsylvania, La Roche University, North American Lutheran Seminary, Penn State Beaver, Penn State Fayette, Penn State Greater Allegheny, Penn State New Kensington, Pennsylvania Western University California, Pittsburgh Theological Seminary, Point Park University, Reformed Presbyterian Theological Seminary, Robert Morris University, Saint Vincent College, Seton Hill University, Slippery Rock University of Pennsylvania, Trinity Anglican Seminary, University of Pittsburgh, University of Pittsburgh at Greensburg, Washington & Jefferson College, Waynesburg University, Westminster College, Westmoreland County Community College.


Q: Identify some liberal arts colleges in Pennsylvania.
A: Albright, Allegheny, Bryn Mawr, Cedar Crest, Chatham, Dickinson, Elizabethtown, Franklin & Marshall, Geneva, Gettysburg, Grove City, Haverford, Juniata, King's, Lafayette, Lebanon Valley, Lycoming, Marywood, Mercyhurst, Moravian, Muhlenberg, Saint Vincent, Susquehanna, Swarthmore, Ursinus, Washington & Jefferson, Waynesburg, Westminster, Wilson, York.


Q: What are some universities located in Australia?
A: Australian National University, Charles Sturt University, Macquarie University, University of Newcastle, University of New England, University of New South Wales, Southern Cross University, University of Sydney, University of Technology Sydney, Western Sydney University, University of Wollongong, Charles Darwin University, Bond University, Central Queensland University, Griffith University, James Cook University, Queensland University of Technology, University of Southern Queensland, University of the Sunshine Coast, University of Adelaide, Flinders University, University of South Australia, University of Tasmania, Deakin University, University of Divinity, Federation University, La Trobe University, University of Melbourne, Monash University, RMIT University, Swinburne University of Technology, Victoria University, Curtin University, Edith Cowan University, Murdoch University, University of Notre Dame Australia, University of Western Australia.

Q: In what year was Carnegie Mellon University established?
A: 1900


Q: Where is Carnegie Mellon University located?
A: Pittsburgh, Pennsylvania


Q: What type of institution is Carnegie Mellon University classified as?
A: A private university and a technological university


Q: Which educational association is Carnegie Mellon University a part of?
A: Association of American Universities


Q: Is Carnegie Mellon University considered a need-blind educational institution?
A: Yes


Q: What is the name of the foundation that recognizes Carnegie Mellon University as a historic landmark?
A: Pittsburgh History & Landmarks Foundation


Q: What global alliance is Carnegie Mellon University a member of?
A: Global Alliance of Technological Universities


Q: Name two other universities that are part of the Global Alliance of Technological Universities.
A: California Institute of Technology and ETH Zurich


Q: What athletic association is Carnegie Mellon University a member of?
A: University Athletic Association