Q: What is the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is a funicular railway in Pittsburgh, Pennsylvania, scaling Mount Washington.


Q: When was the Duquesne Incline opened?
A: The Duquesne Incline opened on May 17, 1877.


Q: Who designed the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline was designed by Samuel Diescher, a Hungarian-American civil engineer.


Q: What is the track gauge of the Duquesne Incline?
A: The track gauge of the Duquesne Incline is 5 ft (1,524 mm).


Q: What is the maximum incline angle of the Duquesne Incline?
A: The maximum incline angle of the Duquesne Incline is 30 degrees.


Q: What is the length and elevation of the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is 800 feet (244 m) long and rises 400 feet (122 m) in height.


Q: When was the Duquesne Incline added to the National Register of Historic Places?
A: The Duquesne Incline was added to the National Register of Historic Places on March 4, 1975.


Q: What organization operates the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is operated by the Society for the Preservation of the Duquesne Heights Incline.


Q: What are the Duquesne Incline's historical renovations?
A: The Duquesne Incline was renovated in 1888 with a steel structure and had its original steam power replaced with electricity in 1935.


Q: What is unique about the Duquesne Incline's track gauge?
A: The 5 ft (1,524 mm) track gauge is unusual in the United States but standard in Finland, Russia, and Mongolia.


Q: What is the passenger capacity of the Duquesne Incline?
A: The passenger capacity of the Duquesne Incline is 18 to 25 per compartment.


Q: How did the Duquesne Incline become a tourist attraction?
A: By 1977, the Duquesne Incline and the Monongahela Incline served more than one million commuters and tourists annually, becoming popular attractions.


Q: What films feature the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is featured in "The Next Three Days" (2010), "Flashdance" (1983), and "Lady Beware" (1987).


Q: How did the Duquesne Incline reopen in 1963?
A: Local Duquesne Heights residents launched a successful fundraiser to restore the incline, leading to its reopening on July 1, 1963, under a non-profit organization.

Q: What is the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is a funicular railway that scales Mount Washington near the South Side neighborhood of Pittsburgh, Pennsylvania.


Q: When was the Duquesne Incline opened?
A: The Duquesne Incline was opened on May 17, 1877.


Q: Who designed the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline was designed by Samuel Diescher, a Hungarian-American civil engineer.


Q: What is the track gauge of the Duquesne Incline?
A: The track gauge of the Duquesne Incline is 5 ft (1,524 mm).


Q: What is the elevation and grade of the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline has an elevation of 400 feet (122 m) and a grade of 30 degrees.


Q: How long is the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is 800 feet (244 m) long.


Q: What is the passenger capacity of one compartment of the Duquesne Incline?
A: The passenger capacity of one compartment of the Duquesne Incline is 18 to 25 people.


Q: When was the Duquesne Incline added to the National Register of Historic Places?
A: The Duquesne Incline was added to the National Register of Historic Places on March 4, 1975.


Q: What notable films feature the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is featured in the films "Flashdance" (1983) and "Lady Beware" (1987).


Q: What organization owns the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is owned by Pittsburgh Regional Transit.


Q: What is the maximum incline angle of the Duquesne Incline?
A: The maximum incline angle of the Duquesne Incline is 30 degrees.


Q: What was the original power source for the Duquesne Incline?
A: The original power source for the Duquesne Incline was steam power.


Q: When was the Duquesne Incline renovated to replace steam power with electricity?
A: The Duquesne Incline was renovated to replace steam power with electricity in 1935.


Q: How is the Duquesne Incline currently operated?
A: The Duquesne Incline is operated by the nonprofit Society for the Preservation of the Duquesne Heights Incline.

Q: What is the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is a funicular in Pittsburgh, Pennsylvania, scaling Mount Washington.


Q: When was the Duquesne Incline opened?
A: The Duquesne Incline was opened on May 17, 1877.


Q: What is the track gauge of the Duquesne Incline?
A: The track gauge of the Duquesne Incline is 5 ft (1,524 mm).


Q: Who designed the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline was designed by Samuel Diescher, a Hungarian-American civil engineer.


Q: What is the length and height of the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is 800 feet (244 m) long and rises 400 feet (122 m) in height.


Q: What is the maximum incline angle of the Duquesne Incline?
A: The maximum incline angle of the Duquesne Incline is 30 degrees.


Q: Who owns and operates the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is owned by Pittsburgh Regional Transit and operated by the Society for the Preservation of the Duquesne Heights Incline.


Q: When was the Duquesne Incline added to the National Register of Historic Places?
A: The Duquesne Incline was added to the National Register of Historic Places on March 4, 1975.


Q: What was the original power source for the Duquesne Incline?
A: The original power source for the Duquesne Incline was steam.


Q: What significant recognition did the Duquesne Incline receive in 1977?
A: In 1977, the Duquesne Incline was designated as a historic mechanical engineering landmark by the American Society of Mechanical Engineers (ASME).


Q: What are the coordinates of the Duquesne Incline?
A: The coordinates of the Duquesne Incline are 40°26′21″N 80°1′5″W.


Q: What architectural style is the lower station of the Duquesne Incline?
A: The lower station of the Duquesne Incline is in the Second Empire style.


Q: What is the passenger capacity of the Duquesne Incline's compartments?
A: The passenger capacity of the Duquesne Incline's compartments is 18 to 25 people.


Q: What type of organization helped restore the Duquesne Incline in 1963?
A: A non-profit organization dedicated to its preservation helped restore the Duquesne Incline in 1963.


Q: What feature was added to the Duquesne Incline to enhance the view?
A: An observation deck was added to the Duquesne Incline to afford a view of Pittsburgh's "Golden Triangle".

Q: What is the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is a funicular scaling Mount Washington near the South Side neighborhood of Pittsburgh, Pennsylvania.


Q: When was the Duquesne Incline opened?
A: The Duquesne Incline was opened on May 17, 1877.


Q: What is the length and elevation of the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is 800 feet (244 m) long and rises 400 feet (122 m) in height.


Q: What is the track gauge of the Duquesne Incline?
A: The track gauge of the Duquesne Incline is 5 ft (1,524 mm), which is unusual in the United States.


Q: Who designed the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline was designed by Samuel Diescher, a Hungarian-American civil engineer.


Q: When was the Duquesne Incline listed on the National Register of Historic Places?
A: The Duquesne Incline was listed on the National Register of Historic Places in 1975.


Q: What notable designation did the Duquesne Incline receive in 1977?
A: In 1977, the Duquesne Incline was designated as a historic mechanical engineering landmark by the American Society of Mechanical Engineers (ASME).


Q: What was the original power source for the Duquesne Incline, and when was it changed?
A: The original power source for the Duquesne Incline was steam, which was replaced with electricity in 1935.


Q: What is the passenger capacity of the Duquesne Incline?
A: The passenger capacity of the Duquesne Incline is 18 to 25 passengers per compartment.


Q: In which films has the Duquesne Incline been featured?
A: The Duquesne Incline has been featured in the films "Flashdance" (1983), "Lady Beware" (1987), and "The Next Three Days" (2010).


Q: What organization operates the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline is operated by the nonprofit Society for the Preservation of the Duquesne Heights Incline.


Q: What is the speed of the Duquesne Incline?
A: The Duquesne Incline travels at a speed of 4.03 mph (6.49 km/h).


Q: What is the architectural style of the lower station of the Duquesne Incline?
A: The lower station of the Duquesne Incline is in the Second Empire architectural style.


Q: What renovations were made to the Duquesne Incline in the 1970s?
A: In the 1970s, historic cars of the Duquesne Incline were restored.

Q: What style is the lower station of the Duquesne Incline built in?
A: The lower station is in the Second Empire style.


Q: What is the height and angle of the Duquesne Incline?
A: The incline rises 400 feet (122 m) in height at a 30-degree angle.


Q: When was the Duquesne Incline listed on the National Register of Historic Places?
A: It was listed in 1975.


Q: What is unusual about the track gauge of the Duquesne Incline?
A: It uses a 5 ft (1,524 mm) track gauge, which is mainly used in Finland, Russia, and Mongolia.


Q: How many passenger inclines are still in operation on Pittsburgh's south side?
A: There are two passenger inclines still in operation.


Q: Who owns and operates the Duquesne Incline?
A: It is owned by Pittsburgh Regional Transit and operated by the nonprofit Society for the Preservation of the Duquesne Heights Incline.


Q: Who designed the Duquesne Incline?
A: Samuel Diescher, a Hungarian-American civil engineer, designed it.


Q: When was the Duquesne Incline completed?
A: It was completed in 1877.


Q: What was the original purpose of the Duquesne Incline?
A: It was intended to carry cargo up and down Mt. Washington.


Q: What significant change occurred to the Duquesne Incline in 1935?
A: The original steam power was replaced with electricity.


Q: What is the speed of the Duquesne Incline?
A: The speed is 4.03 mph (6.49 km/h).


Q: How many passengers can one compartment of the Duquesne Incline hold?
A: It has a passenger capacity of 18 to 25.


Q: In what films has the Duquesne Incline been featured?
A: It was featured in "The Next Three Days" (2010), "Flashdance" (1983), and "Lady Beware" (1987).


Q: When was the Duquesne Incline reopened after being closed in 1962?
A: It reopened on July 1, 1963.
 
Q: In which city are tourist attractions such as funicular railways and historic landmarks mentioned?
A: Pittsburgh.


Q: What is the gauge of the duquesne incline?
A: 5 ft gauge.


Q: In what year were the  duquesne include?
A: 1877.


Q: Which historic designation is mentioned for industrial buildings and structures in Pennsylvania?
A: National Register of Historic Places.

 
Q: Which authority is associated with the railway inclines in Pittsburgh?
A: Port Authority of Allegheny County.

 
Q: What type of sites are mentioned alongside European archaeological sites?
A: Native American archaeological sites.


Q: Which city is specifically noted for having national historic landmarks?
A: Philadelphia.